<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>美国之音</title><link>https://www.voachinese.com</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国计划加速战略物资储备</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-plans-to-accelerate-annual-stockpiling-of-strategic-commodities-20250305/7998468.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;路透社星期三(3月5日)报道，中国计划将年度粮食产量目标提高到七亿公吨左右，并扩大了农业储备预算，以在与贸易伙伴的紧张局势加剧之际，推动更强有力的措施保障粮食供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为全球最大的农产品进口国，中国去年进口了超过1.57亿公吨的谷物和大豆，但正寻求减少对主要来自美国和巴西供应的高度依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据官方报告，北京将2025年用于粮食、食用油和其他物资储备的预算较上年增加6.1%，达到1316.6亿元人民币(约181.2亿美元)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京还拨款540.5亿人民币用于农业保险费补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;产量部分，中国2025年国内粮食产量目标比2024年6.5亿吨的目标更高。去年中国全国粮食产量创历史新高，达到7.065亿吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国国家发展和改革委员会的官方报告：“随着粮食作物生产战略的实施，包括改善农田管理、增加技术应用，以及保障粮食安全能力的提高，我们具备了实现这一目标所需的基础和支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在强化一系列现有措施以提高作物产量和促进种植的同时，北京还表示，将为曾面临供应过剩问题的肉牛和乳制品产业提供更多支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告还指出，中国将推进粮食、棉花、糖、肉类和化肥储存设施的建设，并改善其互联互通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;牛津全球学会(Oxford Global Society)研究员吉纳维芙·唐纳隆-梅(Genevieve Donnellon-May)表示：“中国增加储备预算是为了建立最低基准，或防止粮食储备下降至某一水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，增加保障粮食安全的措施凸显了北京为应对与美国的长期贸易战，以及日益复杂的地缘政治和地缘经济挑战所做的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了美国的关税问题外，中国还对来自欧盟的猪肉和乳制品进口以及来自加拿大的菜籽进口展开了贸易调查，原因是关于中国制造电动车的关税争端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关数据显示，中国2024年农产品进口总额下降8%，至2150亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;鼓励农民&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国进口大豆约占其消费大豆总量的80%。中国表示，将扩大大豆全成本和生产收入保险的覆盖范围，这一举措将鼓励农民种植这一油料作物。与此同时，中国还表示将继续努力降饲料中大豆粕的使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，中国一直在探索使用低蛋白动物饲料或替代饲料，如菜籽或棉花，以减少对进口大豆的需求。报告指出，中国将扩大油料作物的种植，并稳定糖料作物、棉花和天然橡胶的生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，中国将完善粮食定价机制，并实施稻米和小麦的最低收购价政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;牛津全球学会的唐纳隆-梅表示：“这一宣布可能会向中国主要粮食种植省份发出信号，进一步推动提高产量和生产。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(&lt;/em&gt;此文依据了路透社的报道。&lt;em&gt;)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 11:21:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/fe191e38-98a0-4c4b-aaf2-4c48eab3da62_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-plans-to-accelerate-annual-stockpiling-of-strategic-commodities-20250305/7998468.html</guid></item><item><title>特朗普首次国会联席会议演讲：与中国相关的话题有哪些？</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-speech-20250305/7998359.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;3月4日(星期二)美国东部时间晚上9点，美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)在国会联席会议上发表他第二任期开始后的首次重要演讲。演讲中，他称“美国又回来了”，并列举了他在第二个任期开始六周采取的措施和取得的成就。特朗普的演讲主要聚焦美国国内议题，但是他的很多话题与中国息息相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;聚焦美国国内议题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统的演讲长达1小时40分钟，这是自1964年以来美国总统在国会联席会议上发表的最长讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统讲话主要聚焦美国国内议题，这包括美国企业家埃隆·马斯克(Elon Musk)领导的政府效率部调查和削减联邦机构支出，解雇联邦雇员；加强边境安全控制和大规模驱逐非法移民，以及切断平等、多样性和包容(DEI)倡议的联邦资金。他还谈到了经济，以及如何通过减少政府规模和浪费最终降低通货膨胀率并最终实现预算平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一位以‘美国优先’为竞选口号,具有一些新孤立主义倾向的总统，特朗普的演讲主要集中在国内政策问题领域并不令人意外。” 新泽西州拉玛珀学院(Ramapo College)政治学教授陈鼎(Dean Chen)告诉美国之音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国德州山姆休斯敦州立大学政治系副教授翁履中博士告诉美国之音，特朗普可以在执政之初采取了这么多的措施，保守派的力量给了特朗普很多的支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在共和党抢下参众两院之后，特朗普觉得现在要非常有效率地执行，而不需要绑手绑脚。”他说。目前，参众两院都由共和党维持微弱多数优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;很多议题与中国密切相关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统此次的演讲没有过多提到中国，但是许多谈到的议题都与中国密切相关，关税是其中一个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧盟、中国、巴西、印度、墨西哥和加拿大。你听说过他们吗？还有无数其他国家向我们征收的关税远远高于我们向他们征收的关税。这非常不公平。印度对我们征收的汽车关税高于100%。中国对我们产品征收的平均关税是我们的两倍。韩国的平均关税是我们的四倍。想想看，高出四倍。而我们却在军事上和许多其他方面给了韩国很多帮助。但事情就是这样。(我们的)敌人跟朋友都这样做。这个制度对美国不公平，从来都不公平。”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统宣布，今年4月2日起，美国将对所有国家实施对等关税。实际上，特朗普自六周前上台以来，已经两次对中国商品增加10%的关税。作为回应，中国也对美国的农产品施加了10%到15%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宣布实行对等关税时，现场的共和党一片掌声，显示了曾经支持自由贸易的共和党人对于关税问题地看法已经发生了转变。美国欧道明大学国际商学教授李少民说，特朗普强调关税，一个清晰的信号就是制造业拿回美国，让经济的实际活动在美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，美国民众对于关税可能带来的影响并不乐观。路透社在3月3日到4日进行的&lt;a class="wsw__a" href="https://www.reuters.com/world/us/trump-gets-poor-marks-how-he-is-handling-cost-living-reutersipsos-poll-finds-2025-03-04/" target="_blank"&gt;调查&lt;/a&gt;显示，54%的美国民众对于特朗普总统改善民生的做法不认同，同时51%的人不认同他在国际贸易上的政策。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，特朗普总统提到，美国将在白宫开设造船办公室，加强美国的国防工业基础，重振美国造船业，包括商用造船和军用造船。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们过去造过很多船。现在造得不多了，但我们很快就会很快造好它们。这将产生巨大的影响。”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是对北京的含蓄抨击。”新泽西州拉玛珀学院的陈鼎教授说，考虑到中国目前在全球航运业占主导地位。他说，中国船只、集装箱和起重机运往世界各地，停靠在美国港口进行各种商业活动，给美国国内航运业带来经济劣势。此外，许多中国船只也可用于军事目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈鼎预测，特朗普可能会发布行政命令，指示为国内造船业提供更多资金和支持，以应对这些挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国贸易代表办公室(USTR)的调查指出，过去25年来，中国在全球造船业的份额呈爆炸式增长。1999年，中国占全球造船总吨位的5%左右。到2023年，中国在该市场的份额将超过50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国贸易代表办公室的调查，中国的政策“给美国商务造成了负担或限制，其方式是削弱美国海事、物流和造船业的商业机会和投资；限制竞争和选择；使美国经济运转至关重要的行业产生依赖和脆弱性从而造成经济安全风险；并破坏供应链韧性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，特朗普总统在国会联席会议演讲中再次誓言收回巴拿马运河。在这里他再次提到中国。他还表示，美国已经这么做了。他提到了美国公司买下长江和记集团运营巴拿马运河港口的子公司的股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不是把巴拿马运河给中国，给的是巴拿马，如今我们将把它收回。”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个值得关注的是，特朗普总统谈到了台积电宣布对美国100亿美元的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就在昨天，全球最大、最强大的芯片制造商台积电--占据了97% 的市场份额--宣布投资1650亿美元，在美国制造地球上最强大的芯片。而我们不会给他们一分钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还提到软银、苹果以及OpenAI等科技公司都 会在美国建厂，而不是“在中国”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“总统是一位精明的交易现实主义者，经常将商业交易与国家安全联系起来，比如他试图与乌克兰达成矿产协议。台积电的这一巨额投资计划将如何影响美国未来的台海政策还有待观察。”陈鼎说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普只是在提到台积电的时候提到了台湾，但是，星期一在白宫记者会宣布台积电在美国的新投资计划时，特朗普说，如果中国孤立或入侵台湾，那将是一场“灾难性事件”，但没有进一步阐述他的政府将采取什么行动。就在上周的第一次内阁会议上，当被问及如果北京采取军事行动，他的政府是否会派兵保卫台湾时，他再次拒绝澄清。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翁履中认为，由于现在美国的重点是让美国再次伟大，所以外交上必须要以美国的利益为核心。“美国现在对外非常强势，让其他的国家都能了解到什么是美国的利益。” 他告诉美国之音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰和中东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普的讲话主要集中在国内事务上，但他几乎无法回避上个星期占据主导地位的话题--乌克兰战争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我也在不懈努力，以结束乌克兰的残酷冲突，”特朗普说，“数百万乌克兰人和俄罗斯人在这场可怕而残酷的冲突中毫无必要地丧生或受伤，而且看不到尽头。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普曾一度希望在演讲中宣布与乌克兰达成一项新的稀土矿物协议。但上周他与乌克兰总统泽连斯基在白宫椭圆形办公室的争吵打乱了这一计划。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相反，特朗普又回到了他对美国在冲突上花费了多少资金的沮丧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但他也对泽连斯基周二早些时候的社交媒体帖子做出了积极回应--特朗普提到了乌克兰领导人的一封信--泽连斯基在信中对周五的争吵表示遗憾，并表示他已准备好开始和平谈判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我很感激他发了这封信。”他说，但没有说他什么时候会再次尝试与泽连斯基交谈。但是他表示，与此同时，美国与俄罗斯进行了讨论，而俄罗斯发出强烈的信号表示他们已经为合作做好了准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在讲话中也提到了中东。他说:“在中东，我们正在将人质从加沙带回。在我的第一个任期内，我们达成了数代人以来最具开创性的和平协议之一：《亚伯拉罕协议》。现在我们将在此基础上再接再厉，为整个地区创造一个更加和平和繁荣的未来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《亚伯拉罕协议》是以色列与阿拉伯联合酋长国、巴林、苏丹和摩洛哥等几个阿拉伯穆斯林国家2020年在特朗普政府斡旋下签署的历史性和平条约或正常化协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;民主党回应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统的演讲不停被共和党人的持续掌声和喝彩打断，但也遭到了民主党人的抵制。来自德克萨斯州的民主党众议员阿尔·格林(Al Green)在开场后4分钟就因抗议被请出会场，期间也有其他民主党人默默离场或是举着“谎话”的牌子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，女性民主党人身穿粉色，以唤起人们注意他们认为对女性和家庭造成负面影响的特朗普政府，还有人举着“马斯克盗窃”等标语牌，批评马斯克通过取消政府合同和解雇数万联邦雇员来大幅缩减联邦机构的做法。男性民主党人则佩戴黄蓝相间的领带，以示对乌克兰的支持。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;民主党人身穿粉色，对特朗普的政策表示抗议。(路透社）&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;特朗普的演讲后，来自密歇根州的联邦众议员艾丽莎·斯洛特金(Elissa Slotkin)代表民主党做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她批评特朗普的经济计划“远远不会”帮助美国人。她说，美国人需要改善政府效率，但是她批评马斯克盲目地大规模解雇联邦雇员，并说他没有受到任何监督。她说：“有任何美国人会放心让他和那群二十多岁的手下用他们自己的服务器来翻阅你们的纳税表、健康信息和银行账户吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯洛特金还说，我们都希望结束乌克兰战争，但是特朗普对普京这样的独裁者阿谀奉承，却狠踢加拿大这样的盟友。她批评特朗普放弃美国领导权。她说，她宁肯要美国的领导，而不是中国和俄罗斯的领导。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (易林)</author><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 10:37:00 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/a130bd54-2990-44e8-911f-c1a5118be973_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-speech-20250305/7998359.html</guid></item><item><title>尽管与美国的贸易战升级 中国今年经济增长目标仍设定5%</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-eyes-5-percent-growth-despite-trade-war-20250305/7998377.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;尽管与美国贸易战的升级打击了中国出口，中国国务院总理李强星期三(3月5日)在其全国人大会议开幕式上宣布，将今年的经济增长目标维持在5%左右，并投入比去年更多的财政资源，以减轻美国贸易关税上调和“世界百年变局”带来的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“世界百年变局加速演进，外部环境更趋复杂严峻，可能对我(中)国贸易、科技等领域造成更大冲击，”李强在进行政府工作报告时坦言，并警告“单边主义、保护主义加剧，多边贸易体制受阻，关税壁垒增多，冲击全球产业链供应链稳定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在家庭需求低迷、房地产行业债务危机延烧、年轻人就业困难之际，中国与美国不断升级的贸易战威胁到中国庞大的工业体系，使其经济面临更大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强承认，中国经济增长回稳的“基础还不稳固，有效需求不足，特别是消费不振”，并指出“就业增(加)收(入)面临压力”。他承诺将“大力提振”家庭需求和消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府工作报告显示，中国罕见地增加财政资金投入，将今年财政赤字目标设定在占国内生产总值(GDP)的4%左右、比去年提高1个百分点。分析人士表示，此举将为北京提供更大空间来应对经济放缓。李强还承诺出台“专项行动”计划来刺激消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京计划今年发行超长期特别国债1.3万亿元人民币(约1790亿美元)，高于2024年的1万亿元。其中，3000亿元(人民币，以下同)将支持最近扩大的消费者补贴计划，包括对购买电动汽车、家电和其他商品的补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国家庭支出占经济年产出的比重不到40%，比全球平均水平低20个百分点，但投资相对高出全球平均20个百分点。经济学家一直呼吁北京对经济资源配置进行长期重整，包括税制、土地和金融体系的改革，以建立更完善的社会安全保障网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强承诺解决供给与消费之间的差距，实施财政改革，提高地方政府收入，并刺激家庭支出。但官方尚未就这些措施给出实施的时间表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强在报告中表示，地方政府将获准发行专项债券4.4万亿元，比去年增加5000亿元。此外，北京还计划发行5000亿元专项债，为主要国有银行注资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贸易战不断升级、中国将出台“提振消费专项行动”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强宣布的2025年度经济增长目标与法新社对分析师的调查结果基本一致。但专家表示，考虑到中国面临的经济挑战规模，该目标有些雄心勃勃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强在报告中提出，在力争今年实现2%通胀率的背景下，中国城镇将创造1200万个新就业岗位，誓言要让内需成为拉动经济增长的“主动力和稳定锚”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国去年的经济增长率达到了官方设定的5%目标，但这是通过后期刺激措施才实现的，民众普遍感受不到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管中国每年有1万亿美元的贸易顺差，许多中国民众仍抱怨工作和收入不稳定，因为雇主削减价格和业务成本，以保持在外部市场的竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国生产商面临国内需求疲软和美国贸易环境更加严峻的压力，开始寻求转向其他出口市场，却又担忧价格战加剧将挤压其盈利能力、以及新市场对中国商品设置更高贸易壁垒的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自美国新政府上任以来，美国已将中国进口商品的关税在既有基础上增加了20个百分点。中国也宣布对美国新关税采取报复措施，下周将对包括大豆、猪肉和小麦在内的一系列美国农产品征收高达15%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们担心他们(美国)会再涨10%，然后再涨10%，”在中国生产书包、会说话的泰迪熊、文具和消费电子产品的戴夫·方(Dave Fong)说。“那才是大问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;荷兰国际集团(ING)大中华区首席经济学家宋琳(Lynn Song，音译)表示，与特朗普的全面关税相比，北京目前的反制措施“相对温和”，但“随着事态进一步升级，采取更强烈回应的风险也在上升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国务院研究室主任沈丹阳星期三在吹风会上表示，政府将实施“提振消费专项行动”，目前有关部门正在制定行动方案和配套政策，会尽快出台实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;（本文主要依据了路透社和法新社的报道。）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 07:29:50 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/8eeae643-560b-4c63-99bb-667a6ac78b78_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-eyes-5-percent-growth-despite-trade-war-20250305/7998377.html</guid></item><item><title>特朗普总统发表国会联席会议演说，凸显执政之初的措施与成就</title><link>https://www.voachinese.com/a/in-speech-to-congress-trump-lauds-administration-s-early-steps-20250305/7998342.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;白宫 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)星期二(3月4日)晚间在国会联席会议上发表演说。他赞扬自己的行政当局采取的早期措施，包括精简联邦机构、对美国最亲密的贸易伙伴加征高额关税，以及推动乌克兰与俄罗斯谈判以结束战争。在特朗普讲话的同时，在场的民主党人明确表达了他们的抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统星期二晚间的演讲是他自1月20日开启第二个任期以来首次在国会两院联席会议上发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国的势头回来了。我们的精神回来了。我们的自豪感回来了。我们的信心回来了。而美国梦激情澎湃--比以往任何时候都更宏大、更美好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但演讲刚进行不到五分钟，来自德克萨斯州的民主党联邦众议员阿尔·格林(Al Green)便开始高喊，称特朗普“无权削减医疗补助(Medicaid)”。医疗补助计划是政府为低收入人群提供医疗保障的援助项目。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;特朗普总统在国会大厦向国会两院联席会议发表讲话时，德克萨斯州民主党联邦众议员阿尔·格林因高声抗议而被带离会场。（2025年3月4日）&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;格林随后被带离出场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普强调了他在当天对中国以及美国的邻国墨西哥和加拿大实施的高额关税。这三个国家是美国的最大贸易伙伴，目前已威胁要采取报复措施。金融市场因担忧新一轮贸易战而出现大幅震荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普对此表示&lt;strong&gt;：&lt;/strong&gt;“会有一点波动，但我们可以接受。这不会太严重。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周早些时候，特朗普&lt;a class="wsw__a" href="https://www.voachinese.com/a/zelenskyy-trump-spar-anew-about-russia-s-war-on-ukraine-20250303/7996208.html" target="_blank"&gt;暂停&lt;/a&gt;了对乌克兰的军事援助。这一决定是在上周与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)在白宫椭圆形办公室进行争论激烈的会谈后做出的。双方讨论的交易涉及美国获得乌克兰稀土矿产的开采权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举是这是他施压基辅接受协议、结束抗击俄罗斯的战争的努力的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“与此同时，我们与俄罗斯进行了严肃的讨论，并收到强烈信号，他们已准备好达成和平协议，”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自密歇根州的联邦众议员艾丽莎·斯洛特金(Elissa Slotkin)代表民主党做出回应。她在讲话中强调了特朗普与泽连斯基的激烈争论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在椭圆形办公室的那一幕不仅仅是一集糟糕的电视真人秀。它总结了特朗普对待世界的整个方式。他喜欢讨好弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)这样的独裁者，却狠踢像加拿大人这样的朋友。他认为美国领导力只是一系列的房地产交易。”&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;密歇根州民主党联邦参议员伊莉莎·斯洛特金2025年3月4日在美国密歇根州怀恩多特市排练对特朗普总统国会联席会议演说的民主党回应。&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;其他民主党人在特朗普讲话期间表达了他们的抗议，包括身穿粉色衣服，以唤起人们注意他们认为对女性和家庭造成负面影响的特朗普政府，还有人举着“马斯克盗窃”等标语牌，这指的是科技界亿万富翁埃隆·马斯克(Elon Musk)通过取消政府合同和解雇数万联邦雇员来大幅缩减联邦机构的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统在演讲中说：“任何抵抗这场变革的联邦官僚将被立即解职。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而斯特洛金则代表民主党人回应说：“你希望减少浪费，我将帮助你做到这点。但是变革不必这么混乱或者让我们更不安全。把那些职责是保护我们的核武器，防止我们的飞机坠毁或者从事治愈癌症研究的人盲目解雇，两天后又把他们重新雇回来，美国的任何首席执行官这样做，都会被就地解雇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普说，由于他的领导，非法越过美国南部边境的移民人数减少了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“媒体和一些民主党的朋友们一直在说，我们需要新的立法来确保边境安全--但事实证明，我们真正需要的只是一位新的总统。”&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;美国第一夫人梅拉尼娅·特朗普(Melania Trump)在特朗普总统于2025年3月4日在国会大厦向国会两院联席会议发表讲话前挥手致意。&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;特邀嘉宾与第一夫人梅拉尼娅·特朗普(Melania Trump)坐在一起，他们的人生经历体现了她丈夫的议程。这些嘉宾包括反对变性运动员参加女子运动的一位活动人士，还有被一名无证移民杀害的女子莱肯·莱利(Laken Riley)的家人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普再次呼吁收回巴拿马运河并接管格陵兰，但是没有提到把巴勒斯坦人驱逐出加沙的要求。他讲了1小时40分钟，这是最长的总统国会致辞。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (维达库斯瓦拉)</author><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 06:03:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/00ff904f-a433-4c86-ab3f-535c9474f657_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/in-speech-to-congress-trump-lauds-administration-s-early-steps-20250305/7998342.html</guid></item><item><title>中国国防开支增幅维持在7.2%</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-to-increase-defense-spending-20250304/7998229.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;中国今年的国防开支将增加7.2%，保持稳定的增长率，北京同时面临三年来经济增长乏力以及从台湾到乌克兰等地缘政治挑战加剧的阻力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;政府在星期三(3月5日)发布的报告中宣布了这一增长，与去年的数字持平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这仍远高于中国今年约5%的经济增长目标，分析人士说，这一增长符合预期，反映了北京在激烈的地缘政治挑战中继续进行军事现代化的意愿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;习近平十多年前担任国家主席兼总司令以来，国防预算已从2013年的7200亿元人民币增至今年的1.78万亿元人民币(2456.5亿美元)。&lt;br&gt;&lt;br&gt;习近平的目标是到2035年实现全面军事现代化，中国军队将开发新型导弹、舰船、潜艇和监视技术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与此同时，官方报道说，军方正试图通过更严格的训练和演习来提高战备水平。许多演习都涉及台湾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伦敦国际战略研究所2月对世界军队进行的一项调查指出，鉴于中国受到更广泛的经济限制，“当局面临着越来越尖锐的问题，即应优先考虑哪些领域”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管过去两年解放军爆出多起腐败丑闻，导致两名前国防部长和一名中央军委成员落马，但军事预算仍有增加。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国仍然是仅次于美国的世界第二大军费开支国，美国2025年的军事预算预计为8500亿美元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文依据了路透社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 02:52:21 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/77e37cc4-4e10-41e5-9f66-5d60a7fce9c8_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-to-increase-defense-spending-20250304/7998229.html</guid></item><item><title>在联合国，特朗普的国内政策走向世界</title><link>https://www.voachinese.com/a/at-un-trump-s-domestic-policies-enter-international-arena-20250304/7998071.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;联合国 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国星期二(3月4日)在联合国大会的一次投票中明确表示，美国将不再自动支持联合国包括可持续发展的核心纲领，以及消除贫困等全球目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“因此，美国拒绝并谴责《2030年可持续发展议程》和可持续发展目标，并且不再将其视为理所当然重申的事项。”美国代表爱德华·哈特尼(Edward Heartney)在大会上表示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国投票反对一项名为“国际和平共处日”的决议，该决议重申了《2030年可持续发展议程》， “承认这包括致力于促进和平、包容的社会以实现可持续发展，为所有人提供司法途径，并在各级建立有效、负责和包容的机构。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈特尼表示，美国人民在11月的选举中投票支持政府将重点重新放在美国自身利益上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“简单来说，全球主义倡议，如《2030议程》和可持续发展目标，在选举中失败了。”他说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;该决议在大会上以162票支持、3票反对的结果获得通过--反对者是美国、以色列和阿根廷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;联合国大会设立“国际日”以提高对全球重要问题的认识，并促进和平与宽容。目前，已有150多个此类纪念日，包括即将到来的3月8日国际妇女节、世界环境日、国际母语日和世界糖尿病日。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星期二，代表们投票决定设立“国际希望日”和“国际司法福祉日”。美国是唯一一个对这两项投反对票的国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈特尼表示，美国“坚定支持维护和平并通过外交手段解决全球危机的努力，并认为个人权利是美国国家安全和促进国际和平的基础。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“然而，这项决议导致了多个国际日的不必要增加，其中许多的意图相似。”他在谈及“国际希望日”提案时表示，并指出已经设立了“国际和平日”和“国际幸福日”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“当前决议草案还包含与多样性、公平和包容相关的表述，而这些内容与旨在消除所有形式的歧视并为所有人创造平等机会的美国政策相冲突。”哈特尼补充道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普政府已将取消多样性、公平和包容项目作为核心政策之一，认为此类项目非法地推动歧视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，美国也是唯一一个对名为“民主教育”的决议投反对票的国家，该决议重申了“每个人受教育的权利”，并认可“为年轻人--包括女性--提供平等机会的重要性”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;该文本肯定了“民主教育培养负责任和积极的学习者，使他们能够有效地为社会及更广泛的和平与繁荣做出贡献”，并提到新冠疫情对全球教育造成的负面影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;决议呼吁各国政府加大对优质教育的投资，弥合数字鸿沟，并“改善子孙后代的前景，推动建设和平、公正、民主和可持续的社会。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;2月24日，美国震惊了国际社会：在联合国大会上，美国投票反对一项由乌克兰和欧盟起草的决议，该决议支持乌克兰实现全面、公正和持久的和平。美国还提交了一份自身版本的文本，但未在其中将俄罗斯列为侵略者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大会投票决定修正美国的文本，加入关于俄罗斯“全面入侵”乌克兰的表述，并重申对乌克兰主权和领土完整的支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在经修正的文本提交表决时，美国选择弃权。最终，该决议以93票支持、8票反对、73票弃权的结果获得通过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;联合国大会的决议不具备法律约束力，但它们承载着国际社会的道义重量。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (贝希尔)</author><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 01:48:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/11875382-cc32-4666-d762-08dd481b2f46_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/at-un-trump-s-domestic-policies-enter-international-arena-20250304/7998071.html</guid></item><item><title>泽连斯基:准备与特朗普合作进行和平谈判以结束与俄罗斯的战争</title><link>https://www.voachinese.com/a/zelenskyy-ready-to-work-vs-trump-20250304/7998039.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)星期二(3月4日)向华盛顿伸出橄榄枝，称乌克兰准备“尽快”通过谈判结束俄罗斯对乌克兰三年的战争，并“将在”美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)的“强有力的领导下”达成和平协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基说，他上星期五在白宫与特朗普的激烈交锋“令人遗憾”，他仍准备签署一项协议，赋予美国对乌克兰稀土矿物的长期实质权利，而这些稀土矿物是美国制造科技产品需要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基在X上的贴文中发表声明说，他与特朗普和副总统JD·万斯(JD Vance) 的讨论“没有按预期进行。现在是纠正错误的时候了。我们希望未来的合作和沟通是建设性的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普命令泽连斯基离开白宫，矿产协议没有签署。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普和万斯在椭圆形办公室里一起抨击泽连斯基对美国向基辅部队运送1000多亿美元的弹药以抵御莫斯科 2022 年的入侵不感激。泽连斯基曾在不同场合感谢美国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基星期二说，“我们非常重视美国为帮助乌克兰维护主权和独立的巨大贡献，”“我们还记得特朗普总统向乌克兰提供标枪反坦克导弹武器系统时情况发生改变的那一刻，”“我们对此心怀感激。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基说，“我想重申乌克兰对和平的承诺，”“我们都不希望战争无休止。乌克兰愿意尽快坐上谈判桌，让持久和平更近一步。没有人比乌克兰人更渴望和平。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;万斯星期二对美国之音说，“我们确实认为结束这场冲突不仅符合俄罗斯的最佳利益，也符合乌克兰和美国的最佳利益。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基说，停战的第一阶段“可能是释放(俄罗斯和乌克兰)各自关押的战俘，实现空中停火——禁止对能源和其它民用基础设施发射导弹、远程无人机和炸弹——并立即实现海上停火，如果俄罗斯也这样做的话。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，“我们随后希望快速推进接下来的所有阶段，并与美国合作达成一项有力的最终协议。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;但达成和平协议可能很难。乌克兰长期以来一直要求恢复其在莫斯科单方面占领乌克兰克里米亚半岛之前于2014年划定的国际公认边界。总体而言，俄罗斯目前拥有乌克兰约五分之一的领土，包括乌克兰东部大部分地区，并誓言不会向基辅政府归还任何领土。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与此同时，泽连斯基说，即使莫斯科同意停止地面战斗并停止对乌克兰的每日空袭，美国及其欧洲盟友也需要为乌克兰提供安全保障，以防俄罗斯再次入侵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英国、法国和其他欧洲国家的“自愿联盟”上周末同意派遣军队前往乌克兰执行维和任务，以支持停火，但特朗普拒绝承诺美国提供军事支持以执行停火，防止俄罗斯进一步侵略。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基发表声明的几个小时前，特朗普暂停了对乌克兰的进一步军事援助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一位高级政府官员在一封电子邮件中对美国之音说，“总统明确表示他着重和平，”“我们需要我们的合作伙伴也致力于这一目标。我们正在暂停和审查我们的援助，以确保它有助于解决方案。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基在星期一晚间的讲话中说，乌克兰需要“真正的、公正的和平”以及安全保障，以确保俄罗斯将来不会再次威胁乌克兰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基说，“乌克兰11年前正是因为缺乏安全保障，才让俄罗斯得以占领克里米亚，并在顿巴斯发动战争，”“然后，安全保障的缺失让俄罗斯得以发动全面入侵。而现在，由于仍然没有明确的安全保障，俄罗斯正在继续这场战争。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫(Dmitry Peskov)星期二对记者说，美国暂停对乌克兰的军事援助是对和平事业的最佳贡献，有助于推动乌克兰参与和平进程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普星期一明确指出，稀土矿协议是美国继续支持乌克兰的关键，并表示他将在星期二在国会联席会议上就此事作出宣布。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文参考了美联社、法新社和路透社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 01:02:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/42eda281-2018-46cf-9de7-00952417f050_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/zelenskyy-ready-to-work-vs-trump-20250304/7998039.html</guid></item><item><title>美国国防部高官提名人：失去台湾将是美国利益的灾难  应集中军事力量防止台海冲突发生</title><link>https://www.voachinese.com/a/elbridge-colby-confirmation-hearing-20250304/7997788.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;被特朗普总统提名为美国国防部负责政策的副部长埃尔布里奇‧科尔比(Elbridge Colby)星期二(3月4日)在国会参议院军事委员会举行的确认听证中说，失去台湾对美国利益来说是灾难性的。他警告说，美国与中国在那里的军事平衡已经急剧恶化。一旦得到确认，他将让美国为在台湾可能出现的冲突做好准备。美国需要集中军事能力阻止台海冲突的发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议院军事委员会主席罗杰·威克(Roger Wicker)在听证会开场白中表示，北京领导的新兴侵略者轴心是美国几十年来从未面对过的巨大威胁。北京的目标是利用经济和军事实力瓦解美国，并将自己的意志强加给全球事务。在习近平的领导下，中国共产党进行了历史上规模最大、最具侵略性的军力建设。与此同时，美国在与中国有关的军事准备上一直不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威克强调，美国应加强台湾的防卫力量。“我们应该把台湾变成‘豪猪’。台北正朝着这个方向冲刺。我们应该在东亚建立更大的美国军事足迹，我们应该加快最重要的武器项目以威慑中国，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威克在质询中询问科尔比，如果美国不能遏制中国，甚至输掉台海战争，美国还可能在这个世纪迎来“黄金时代”吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科尔比同样认为美国在亚洲的军事准备不足，特别是针对中国的准备。台海冲突如果失利，后果会是灾难性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科尔比说：“失去台湾，台湾的沦陷将是美国利益的灾难。我的立场背后的基本逻辑是，与中国的军事平衡已经急剧恶化。我一直试图提醒的是，我们必须集中精力，使我们自己的部队能够有效、合理地保卫台湾。台湾和日本也必须做得更多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科尔比说，如果他的提名得到确认，这将是他的“头等大事或首要任务之一”，即尽快做好准备，并做好中长期准备。“我们必须在亚洲或与亚洲相关的地区拥有军事能力，以便能够以美国人民准备承受的成本和风险水平对台湾进行本土防御，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科尔比强调，台湾也应该做出更多努力，例如提高国防预算。他表示，台湾目前的国防预算不到其国内生产总值的3%，他同意特朗普总统的观点，认为应该提高到像是10%或这个范围内，以真正专注于国防。美国也需要适当地激励台湾，让台湾有动力避免与北京发生不必要的冲突，并给美国时间和空间来重新解决这个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科尔比曾于2017年至2018年担任第一任特朗普政府主管战略与军力发展的国防部副助理部长。他在2018年《美国国防战略》的制定中，推动国防部将重心转向中国崛起带来的战略挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议院军事委员会成员安格斯·金(Angus King)在质询中提到，台湾立法院近几个月削减了国防预算，这让他感到不安。“对于一个似乎对保护自己并不感兴趣的实体，我们又该如何考虑将美国人送往危险之路呢？”他问道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科尔比表示，他对于台湾的预算决定同样“深感不安”，而这个议题也是美国两党共同关注的。他认为台湾在这方面应该变得更像韩国，拥有一个更严实的军队，这样对保卫盟友的美国军队来说也更加公平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议院军事委员会成员吉姆·班克斯(Jim Banks)问道，美国在印太地区极度缺乏国防武器的同时，继续在世界上其他较不重要的地方消耗国防储备是否明智？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科尔比回答，这正是问题所在，并不是说美国不应该在欧洲或中东做任何事，然而如果美国认为中国是最大的挑战和最可怕的威胁，那么美国就需要表现得像这真的会发生一样，包括2027年台海可能发生战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为我们应该把军事能力，尤其是优先领域的相关能力：舰艇、潜艇、导弹防御资产都必须集中在阻止台湾冲突上。如果冲突发生，但愿不会，要给我们的士兵、水兵、空军、卫兵和海军陆战队最好的机会。这一点我深有感触，因为我虽然不是军人，但如果得到确认，我的工作就是确保那些穿着军服的人或身处危险中的人, 能有最好的机会赢得胜利，因为美国军队不应该陷入不公平的战斗中,”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科尔比表示，如果他的提名得到确认，他将把台湾作为特别重点，加快和扩大台湾的能力，包括通过武器转让和销售，协助台湾提高自卫能力。“我们需要对台湾施加压力，但我们也需要在美国方面尽自己的一份力量，及时提供真正的能力，这一点我们做得还不够好，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (许湘筠)</author><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:25:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/c3fdd521-74d0-47d6-a518-08dd5afe0892_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/elbridge-colby-confirmation-hearing-20250304/7997788.html</guid></item><item><title>埃及提出建议让巴勒斯坦人在重建期间留在加沙并让技术官僚管理加沙</title><link>https://www.voachinese.com/a/arab-leaders-endorse-egypt-proposal-20250304/7997727.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;开罗 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西（Abdel Fattah el-Sissi）星期二(3月4日)说，在开罗举行会议的阿拉伯领导人已经批准埃及对美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)重建加沙计划提出的反建议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次会议由埃及主办，卡塔尔埃米尔、阿联酋副总统和沙特阿拉伯外交大臣等人出席。&lt;br&gt;&lt;br&gt;埃及的计划是对特朗普总统1月提出的在加沙地带重建期间将巴勒斯坦人重新安置在加沙以外的计划的反建议。这项计划要求加沙居民在清除废墟和排雷期间留在加沙地带七个特定地点的临时住房中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;埃及和许多其他阿拉伯国家反对特朗普计划中呼吁在重建期间将加沙巴勒斯坦人迁出加沙地带的部分内容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;埃及总统塞西在讲话中感谢特朗普帮助重建加沙的努力，并说埃及提出的计划涉及一个临时管理机构来治理加沙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，埃及提议由一批技术官僚临时管理加沙，同时训练新的巴勒斯坦警察部队，并努力争取捐助方的资金来重建被毁地区。他并说，埃及下月将主办一次捐助方会议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与此同时，加沙局势依然紧张，冲突可能再度爆发。以色列指责被美国认定为恐怖组织的哈马斯将进入加沙的援助作为“其主要收入来源”，并在星期六停止向加沙运送援助物资。&lt;br&gt;&lt;br&gt;亚历山大埃及-日本大学政治社会学教授赛义德·萨迪克(Said Sadek)对美国之音说，许多阿拉伯人反对解除哈马斯武装，并迫使哈马斯放弃重建加沙的权力：&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，“基本上，这次峰会将讨论如何边缘化哈马斯，建立一支国际穆斯林和平部队并培训巴勒斯坦警察，以便重建进程得以进行。当然问题是你如何才能迫使哈马斯离开加沙，如何剥夺他们的武器？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;沙特拥有的阿拉伯电视台报道，阿拉伯领导人预计将批准一项提议，要求联合国帮助建立一支阿拉伯-国际联合维和部队，在巴勒斯坦新警察部队接受训练、一批技术官僚管理该地区临时管理加沙。埃及拒绝对其在1948年至 1967年统治的加沙恢复控制，加沙在七日战争期间被以色列占领。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿拉伯联盟发言人贾迈勒·拉什迪(Jamal Rushdy)在对阿拉伯媒体讲话时试图淡化对埃及加沙计划的分歧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，重建加沙的计划只是重建加沙和争取重建所需资金的漫长道路的开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈马斯已排除移交权力，并说将保留武器，哈马斯领导人称这是一条“红线”。作为回应，以色列威胁要恢复敌对行动，以色列媒体称哈马斯已招募更多战斗人员，将其兵力恢复到冲突前的30,000人。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (叶拉尼安)</author><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:19:23 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/8de9598b-62cb-4e83-df0e-08dd5b028e57_cx12_cy2_cw78_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/arab-leaders-endorse-egypt-proposal-20250304/7997727.html</guid></item><item><title>贝莱德达成协议，使巴拿马运河两岸港口受美国控制</title><link>https://www.voachinese.com/a/blackrock-strikes-deal-to-bring-ports-on-both-sides-of-panama-canal-under-american-control-20250304/7997774.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;经营巴拿马运河附近港口的香港公司已同意将其旗下负责运营这些港口的子公司股份出售给包括美国公司贝莱德(BlackRock Inc.)在内的一个财团。此前，美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)指控中国干预这一关键航运通道的运营。&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港亿万富翁李嘉诚及其家族所拥有的长江和记实业有限公司星期二(3月4日) 在一份文件中表示，将出售其持有的和记港口信托和和记港口集团信托的全部股份。这两家子公司共同持有和记港口集团(又称巴拿马港口公司)80%的股份，该集团在全球23个国家运营43个港口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文件显示，由贝莱德、全球基础设施合伙公司(Global Infrastructure Partners)和码头投资有限公司(Terminal Investment Limited)组成的财团将收购其巴拿马港口公司(Panama Ports Company)90%的股权。巴拿马港口公司拥有并运营巴拿马的巴尔博亚(Balboa)和克里斯托瓦尔(Cristobal)港口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今年1月，美国国会参议院商务、科学和运输委员会共和党主席泰德·克鲁兹(Ted Cruz)参议员表示担忧，称中国可能利用巴拿马运河或阻碍船只通过运河，并警告这些港口“为中国提供了现成的观察哨所”来采取行动。“我认为这一局势对美国国家安全构成严重风险，”克鲁兹说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月初，美国国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)访问巴拿马，并告诉巴拿马总统何塞·劳尔·穆利诺(José Raúl Mulino)，巴拿马必须减少中国对运河的影响，否则将面临美国的潜在报复。穆利诺则否认中国对运河运营有任何控制权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在鲁比奥访问后，巴拿马退出了中国的“一带一路”倡议，此举引发北京方面的谴责。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，尽管外界普遍关注特朗普威胁要重新控制运河的言论，他的政府却将目光锁定在和记港口集团。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和记港口集团最近获得了一份为期25年的直接续约合同来运营这些港口，但针对该合同的审计已经展开。观察人士认为，这项审计可能是最终重新招标的前期步骤，但近几周来，有传闻称一家与白宫关系密切的美国公司正被安排接手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文依据了美联社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 23:54:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/da1e0019-128e-493f-bd10-aa6e05d2f506_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/blackrock-strikes-deal-to-bring-ports-on-both-sides-of-panama-canal-under-american-control-20250304/7997774.html</guid></item><item><title>英国议员辩论针对海外香港倡议者恐吓信 被通缉流亡港人批英未有实质行动</title><link>https://www.voachinese.com/a/uk-parliament-debates-threatening-letters-for-wanted-hong-kong-activists/7997739.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;伦敦 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国之音在过去两个星期独家报道，有不少英国居民收到来自香港的匿名信件，指如果他们将两名被香港警方国安处悬红通缉的香港倡议者钟翰林和刘珈汶送到中国大使馆，他们就可以获得港币100万元赏金。有英国国会议员就事件在国会提出紧急质询，要求英国政府严肃处理事件，并否决中国新大使馆计划。不过，刘珈汶指英国政府没有实质行动，令她感失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国内政部国务大臣贾维斯（Dan Jarvis，又译翟伟绅）回应紧急质询时指事件严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我们深切关注最近针对住在英国的香港民主倡议者的悬红通缉……英国会保护在英人士的权利和自由。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;议员指威吓不能接受&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提出紧急质询的英国保守党影子内政大臣菲利普（Chris Philp，又译范翘思）指，不能接受这种骚扰和威吓在英国本土发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这是对有关人士的自由的严重侵犯，这也是对英国主权的严重侵犯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他要求英国政府传召中国大使，质问英国政府有否调查事件。他指，英国政府叫被通缉者有需要时拨打紧急电话号码999，他认为这种措施并不足够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指，中国希望兴建新的巨型大使馆并不合适，只会成为中国在欧洲的“间谍中心”。他又问到，英国就中国海外警署调查结果为何，以及为什么英国政府不将中国放在英国《国安法》下的“外国影响力登记计划” （Foreign influence registration scheme，FIRS）中更受限制的加强级别（enhanced tier）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翟伟绅指英方有多次向中方提出悬红通缉议题。他指，英方尚未就中国新大使馆计划有最终决定，英国外相及内政大臣都要求中方有就公众集会及国家安全的考虑有合适的措施，才会支持计划。他又说，中方确认在英国的海外警署已经关闭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;议员指英方应否决中国新大使馆计划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多名议员问到，英国政府有何措施去保护被悬红通缉的人。英国保守党前党魁施志安（Iain Duncan Smith，又译史密斯）展示了针对钟翰林的信件，指信件呼吁英国居民将钟翰林送到中国大使馆获取赏金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“对于那些需要我们帮助的人，好像什么都没有发生过！大臣会怎样处理大使馆问题？任何中国有超级大使馆的地方，你都会见到跨境镇压大幅增加。大臣会否立刻处理这事，拘捕涉事的人，被他们赶出英国？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翟伟绅指，跨境镇压不可接受，英国会采用一切可行的方法处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工党议员奈希（James Naish）、保守党议员布莱克曼（Bob Blackman）及自由民主党议员泰勒（Luke Taylor）都有提到中国新大使馆计划的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;议员建议情报部门接触被通缉者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国保守党影子保安国务大臣图根达特（Tom Tugendhat，又译董勤达）说，他被中国制裁，有时他的家里和电话会收到威吓讯息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我只能想像，如果我有家人在香港或中国，这会是多么恐怖。大臣可否向我保证，他有尽力推广反恐警察的职务，不只是反恐，更包括这些国家级威胁？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翟伟绅指，英国政府不久前公布了会增加情报部门的资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工党议员赛华兹（Mark Sewards）指，他刚与被悬红通缉的“香港自由委员会基金会”传讯与传媒助理张晞晴联络，张晞晴是他的选区居民。他建议，英方应该让被悬红通缉者与英国情报机关“军情五处”（MI5）会面。翟伟绅指，他会考虑建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国国会跨党派香港小组主席麦道国（Blair McDougall）问到，英国政府可以如何协助身在香港、护照被警方收起的倡议者到达英国。翟伟绅指，他可以和英国外交部的官员及麦道国详细讨论议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘珈汶对英国回应感失望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘珈汶对美国之音说，这次已经是针对悬红通缉问题的第二次紧急质询，情况越来越严重，但英国政府的回应仍然没有实质行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“我上个月初有家人被（警方）在香港问话，上星期我的邻居收到匿名信去鼓励他们去追寻被悬红通缉者，这事已经是踩在英国的地盘上，但今天英国政府的回应仍然只是深切关注，而没有任何实则的承诺。我除了对自己继续留在英国的决定非常感到担忧之外 – 确实我没有其他地方可以选择，除非回香港自首 – 我亦非常担心对英国的香港人社群的安全。因为可以见到，中国与英国在这几个星期、几个月的关系越来越紧密，令跨境镇压的行为升级。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘珈汶说，英国政府回应令她失望。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“所以这次的回应是失望的，但同时我们也有越来越多在国会的盟友、或者是其他一些领域的盟友去支持我们，希望以后会越来越多紧密的合作，希望逼政府真的做出一些实际的行动，不单止保护我们十个被针对的倡议者，而是保护整个在英国的香港人社群。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;钟翰林忧中国新大使馆令跨境镇压增加&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钟翰林对美国之音说，呼吁英国政府听取民意及国会议员的声音，否决中国新大使馆计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“避免未来一但超级大使馆计划获批之后会造成更多、更大的跨境镇压问题，去针对在英国的香港人，甚或是其他为香港议题去发声的本地英国人的威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (郑乐捷)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 22:19:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/09320000-0a00-0242-da33-08daf95ea3e1_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/uk-parliament-debates-threatening-letters-for-wanted-hong-kong-activists/7997739.html</guid></item><item><title>国家航空航天局两名被困宇航员在太空中度过9个月后终于快要返回地球</title><link>https://www.voachinese.com/a/stuck-astronauts-coming-home-20250304/7997630.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国国家航空航天局(NASA)的两名被困宇航员在太空中度过九个月后，再过几个星期就能返回地球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;布奇·威尔莫尔(Butch Wilmore)和苏尼·威廉姆斯(Suni Williams)必须等到他们的替代者下星期抵达国际空间站，才能在本月晚些时候离开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们将与两名宇航员一起乘坐SpaceX返回地球，这两名宇航员9月自行发射升空，飞船内有两个空座位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;威廉姆斯星期二(3月4号)在空间站发表讲话说，意外延长逗留时间最困难的部分是家中家人的等待。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她说，“这对他们就像坐过山车，可能比我们更像。”威尔莫尔和威廉姆斯去年6月乘坐波音公司的新星际线(Starliner)太空舱升空，在多年推迟之后首次亮相，当时他们预计只停留一星期左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星际线在抵达空间站的过程中遇到很多问题，NASA判定它不适合载人，因此它空载返回。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原本要运送替换宇航员的全新SpaceX太空舱需要额外的时间来完成，他们的返程行程因此被进一步推迟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国家航空航天局上月宣布下一批宇航员将乘坐二手太空舱发射升空，发射时间提前到3月12日。两组宇航员将在空间站上一起度过大约一星期，然后威尔莫尔和威廉姆斯将与国家航空航天局的尼克·海格(Nick Hague)和俄罗斯航天局的亚历山大·戈尔布诺夫(Alexander Gorbunov)一起离开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;威尔莫尔和威廉姆斯都是退役海军上尉，曾多次执行太空任务。他们几个月来一直坚称自己身体健康，并会尽全力完成任务。他们今年1月一起进行了太空行走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文依据了美联社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 21:14:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/da227160-1b4d-4580-bd39-439dfb4c3f05_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/stuck-astronauts-coming-home-20250304/7997630.html</guid></item><item><title>联合国委员会关注在英港人困境 促英国政府改善融入政策</title><link>https://www.voachinese.com/a/un-committee-concerned-about-hong-kong-people-s-employment-problems-in-uk/7997548.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;伦敦 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;联合国经济、社会及文化权利委员会（CESCR）在其最新对英国的第七次定期报告中，首次正式提及持英国国民（海外）护照（BN(O)）签证移英的香港人所面临的经济、社会及文化权利障碍。委员会指出，这些障碍加剧了不平等，并阻碍了他们的社会融入，建议英国政府采取多项措施以改善BN(O)签证持有者的生活条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委员会在星期一发表对英国的第七次定期报告的结论性观察，首次在文件中提到BN(O)签证者面对的问题，并对英国政府提出具体建议。委员会认为，英国应该消除BN(O)签证持有人进入劳动市场的障碍，包括确保资格认证得到承认，并提供职业培训及社会保障权利，以及透过针对性的支援计划及宣传活动加强社会融入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;港人组织感谢联合国委员会发声&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上月中，多个在英港人组织代表前往瑞士日内瓦出席该委员会会议时，讲述了移英港人面对的一系列挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾出席上月会议的“苏格兰香港人”(The Hong Kong Scots)创办人郭子健对美国之音说，感谢委员会为在英港人发声。他说，BN(O)签证的其中一个条件是持有人不能使用公共福利，包括地方议会的就业支援及托儿服务，令他们更难融入社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这是一个协助大家融入社会的一些资源，但这个不能够去应用得到的时候，这样就会造成一个进入劳动市场的障碍。例如他可能有小孩，小孩不可以交去托儿所的话，其实他就不能工作⋯⋯相应的情况都有一定限制，正正是委员会这次说是消除这些进入劳动市场的阻碍，这个是很重要的因素。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;委员会关注大学学费及提取退休金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委员会指，英国应该确保BN(O)签证持有人能够以较便宜的“本地生学费”入读大学，以及可以享用学生贷款资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭子健说，在英港人团体已经争取“本地生学费”多时，他正面肯定委员会的说法，指透过BN(O)签证移民苏格兰的香港人只要在当地居住满三年，就可以享用本地生学费的资格入读当地的专上学院及大学，而英国全国的政策应该要一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“其实对于这个英国社会来说，这是一个很好的投资，让更多来自香港的年轻人，在这里可以接受更好的教育，然后在这里落地生根，这是一个绝对好的提议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委员会还表示，英国应该促进BN(O)签证持有人取回他们在香港的强制性公积金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭子健说，问题是源于中国政府不承认香港人以BN(O)签证移民，导致他们没有办法取得他们的退休金，或者在领取时会面对一定的困难，因此他欢迎委员会的建议，希望英国政府会接纳及继续去聆听这些意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;倡议者指英国应更新港人庇护评估指引 放宽体育条款&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上月的委员会会议上，在英港人团体亦有提到寻求政治庇护者的特殊困境。委员会在针对寻求政治庇护者议题的段落中，批评英国的庇护制度存有歧视问题，以及庇护申请人面对就业限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭子健说，英国内政部一直未有更新关于香港《国安法》生效后庇护评估的指引，令一些香港抗争者到英国申请政治庇护后，没有被英国内政部视为面对即时危险，但他们在上诉后 几乎是全数获得胜诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我们可见其实这些指引未有适度更新的情况下，其实会耽误了这些寻求庇护人士的前程，也都是其实为什么难民制度、难民系统导致英国政府会有这么大的财政负担，因为这些行政上的失效，其实正正是影响纳税人，也都影响寻求庇护人士的权益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在英港人团体亦提到，大部分移英港人因为BN(O)签证中的“禁体育条款”，使得从事运动的港人无法继续事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委员会表示，关注英国劳动市场的不公平待遇，并建议政府应消除就业市场的障碍。郭子健就说，他认为此建议应扩展至取消体育就业的限制，让移英港人能够自由选择职业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭子健说，英国政府需要就委员会的建议作出回应。美国之音已经向英国内政部查询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国人权组织“香港监察”（Hong Kong Watch）研究及政策顾问本生（Thomas Benson）对美国之音表示，欢迎委员会的建议，特别是有关强积金和大学学费的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我们一直主张解决这些问题。我们希望英国政府借此机会重新评估现行BN(O)签证政策的不足之处，帮助香港人充分参与英国的经济和社会生活。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;英国暂不考虑扩大BN(O)签证&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BN(O)签证计划在2021年初开始，截至去年年底累计批出近22万宗申请，估计有16.1万人已经抵达英国。英国政府在去年第四季批出4,307宗申请，是计划推出以来的新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国上议院议员奥尔顿勋爵（Lord David Alton）在1月中向英国政府建议扩大BN(O)签证计划，包括在1997年7月1日主权移交前出生、当时是18岁以下、最少有一名拥有BN(O)身份的父母的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据奥尔顿勋爵在社交平台X的贴文，英国移民及公民部长马可特拉（Seema Malhotra）在星期一回覆指，暂时未有计划扩大BN(O)签证，会听取持份者意见及审视所有政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国内政部回应指，BN(O)签证申请人可以在面对严重困难情况下，申请放宽不能使用公共福利的条件。他们又指大部分BN(O)签证持有人只要在英国取得“定居”身份后，就可以享用“本地生学费”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国内政部的回应也强调，英国外交部有直接向香港政府及强制性公积金计划管理局提出强积金议题，已经敦促他们方便移英港人提早提取强积金，一如其他永久移居海外的香港居民，并明确表示对BN(O)签证持有人的这种歧视是不可接受的。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (郑乐捷)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 20:42:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/01a10000-0aff-0242-f1e7-08da86dce81e_w800_h450.jpeg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/un-committee-concerned-about-hong-kong-people-s-employment-problems-in-uk/7997548.html</guid></item><item><title>美国驻华使馆抗议微博帖文再遭删除：“我们欢迎公开的公众讨论，支持言论自由”</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-embassy-china-weibo-20250304/7997505.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国驻华大使馆星期二(3月4日)表示其微博账号再度遭到了审查。大使馆称，过去一年多以来，其微博账号的评论区常常遭到中国审查人员的过滤，而大使馆几天前抱怨这一审查的微博帖文也被删除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“自2024年2月起，美国驻华大使馆官方微博账号上的所有评论都通过一个我们无法控制的不透明程序进行了‘过滤’。只有经过审查人员批准的评论才会对公众显示，” 大使馆在其X账号上写道，“我们没有这样做。我们欢迎公开的公众讨论，支持言论自由。” 大使馆表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大使馆还贴出了两张截图，显示其自2月28日以来曾两次在微博上抱怨了这一审查行为，但大使馆表示这两条帖文都遭到了删除。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在审查人员删除之前，我们在微博上揭露这一审查制度的每一条抗议帖子在一天之内的浏览量就超过了一百万。” 大使馆在X上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;使馆微博评论区长期遭审查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国驻华大使馆去年3月1日就曾在微博上表达了对其评论区遭到过滤的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们认为讨论、辩论和批评很重要，” 大使馆在当时的一条微博帖文中写道，“我们也对评论内容未能及时显示感到不满。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大使馆称，对其账号的评论区审查开始于去年2月的“长颈鹿事件”。当时，在中国股市不断下跌的背景下 ，情绪激动的中国网民们在美国大使馆的一则有关保护长颈鹿的微博帖文下留言，批评北京当局的经济治理和政治宣传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“自那以后，他人一直在对我们在中国的社交媒体账户上的评论进行过滤，” 大使馆在2月28日的一则微博帖文中写道。该帖文已经消失不见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的社媒平台曾一度很少对美国大使馆发布的内容进行删除，但这一现象在近几年里变得越来越频繁。2022年3月，大使馆发布的一则驳斥美国在乌克兰拥有化学和生物武器实验室的虚假信息的帖文在微博和微信上同时遭到删除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同年5月，时任美国国务卿安东尼·不林肯(Antony Blinken)发表的对华政策讲话也遭到了中国全网封杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国之音发现，美国驻华使馆上星期五(2月28日)发布在其微信账号上的有关国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)对于泰国强制遣返40名维吾尔人回中国的声明已经不能被查看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;微信评论区出现大量批评&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从星期一(3月3日)开始，美国驻华大使馆的微信文章下出现了大量批评的留言。这些批评主要针对美国总统唐纳德·特朗普(Donald trump)、副总统JD·万斯(JD Vance )和乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)的争吵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们争吵的焦点是如何结束乌克兰战争。特朗普表示泽连斯基现在“手里没有牌可以打”。万斯则指责泽连斯基对华盛顿的援助不知感到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一篇关于这场会面的大使馆微信文章下，出现了八千多条留言，绝大多数在咒骂特朗普当局，称“特朗普和万斯丢人现眼”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“整个世界奉行了100年的价值观，让你们的伟大总统几天就给干塌了，” 一条高点赞评论写道，“丢人啊！丢人！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在微信上，公众号有权力先审核收到的评论，然后再决定是否将其公布出来。在过去，美国驻华大使馆的微信公众号下面几乎没有任何公布出来的留言。但这两天的多篇文章下都出现了大量评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国数字时代研究中国互联网审查的刘力朋认为，结合大使馆微博号被不断审查来看，大使馆的微信号有可能故意放出了来自网民的评论，以显示对言论自由的支持。“这是他们有意识的当作的跟中国网民接触时的一种策略。” 他告诉美国之音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，刘力朋也指出，在微信下显示出来的评论未必就代表了中国网民的普遍民意。“微信公众平台本身还是要再(对评论区)审一遍的。” 他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国之音分别向中国驻美国大使馆和美国国务院发出了询问，但截至发稿尚未收到回复。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (文灏)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 19:08:17 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-3d65-08dc268fd028_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-embassy-china-weibo-20250304/7997505.html</guid></item><item><title>香港民主党宣布启动解散程序 海外港人：国际社会早已接受香港失去民主</title><link>https://www.voachinese.com/a/hong-kong-exiles-say-the-dissolution-of-the-hkdp-will-have-little-impact-on-overseas-advocacy-work/7997508.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;香港民主党近日宣布将启动解散程序，这一消息虽然象征着香港民主派政党的进一步消失，但在海外倡议者看来，其影响已远不如以往。他们指出，国际社会早已接受香港失去民主的现实，甚至对民主党能存续至今感到意外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;流亡美国的前香港立法会议员梁颂恒表示，美国的政治人物已经习惯香港日渐失去的民主自由，甚至有些不特别跟进香港议题的议员会惊讶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“‘原来香港还有民主派政党的？’多过觉得（民主党）解散是一件大事”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁颂恒表示，美国的政策制定者认为香港已死，但这些只是他们对政治现实的研判，不会改变他身为倡议者推动的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比民主党解散一事，梁颂恒表示，美国总统特朗普上周签署的美国优先投资政策备忘录 (America First Investment Policy)更能显示香港被动摇的地位。他强调，美国正在金融与经济层面加速与中国脱钩，而香港作为曾经的国际金融中心，如今已被视作中国的一部分。在这样的背景下，民主党的解散只是一个象征性事件，并不会对香港的国际地位产生重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁颂恒提到的美国优先投资政策备忘录中，将香港和澳门包括在中国。备忘录限制中国在美国关键领域的投资，也同时限制美国对中国的投资，中国的投资者将面临更严格的审查，而备忘录限制美国人投资中国的敏感行业，包括生物技术、航空航天、先进制造业等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁颂恒说：“我2020年尾来到美国时，第一件事提出的是（对香港的）经济制裁，那时会觉得是匪夷所思，这样的经济炸弹不会发生吧，但现在2025年已经成为美国国策的一部份，都不用我们去倡议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;流亡港人、“香港自由基金委员会”政策主任许颖婷在接受美国之音采访时表示，民主党近年来在国际倡议上的能见度大幅下降，许多工作已经由流亡港人接手，因此其解散对海外倡议工作影响不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许颖婷指出，要在现今的环境推动民主不易，相信民主派政党解散是迟早的事。她亦同意民主党能够撑到现在都不容易。她说：“撑到现在都不易，在过去几年，大家都知道推动社会议题、民主政策的范围内，他们都已经没什么可以做到，是很好多限制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许颖婷特别强调，尽管民主党即将解散，仍有部分前民主党议员和党务成员身陷囹圄，希望外界持续关注他们的境遇，给予必要的支援。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 18:50:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/4b9e452e-6838-43c0-8560-394791d157e8_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/hong-kong-exiles-say-the-dissolution-of-the-hkdp-will-have-little-impact-on-overseas-advocacy-work/7997508.html</guid></item><item><title>欧盟筹集八千亿欧元用于“重新武装欧洲”和军援乌克兰</title><link>https://www.voachinese.com/a/eu-chief-unveils-800-billion-euro-plan-to-rearm-europe-20250304/7997425.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩（Ursula von der Leyen）星期二（3月4日）提出一项筹集8000亿欧元（约合8400亿美元）的五点计划，以便“重新武装欧洲”，并在美国暂停军援乌克兰后向基辅提供紧急军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一个新的时代已经来到我们面前，”冯德莱恩在发给欧盟国家领导人的一封介绍这一计划的信函中表示。欧盟召集各成员国领导人星期四在布鲁塞尔召开峰会，讨论如何继续援助乌克兰和加强欧洲防务的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯德莱恩在信中详细介绍了如何紧急增加欧洲防务资金的各种选项和办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧洲面临一个在我们成人年代谁也没有见过的、规模如此之大的明显而又现实的危险，”法新社援引冯德莱恩的话说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“‘重新武装欧洲’计划为了一个安全和有韧性的欧洲可以动员将近8000亿欧元的国防支出资金，”冯德莱恩在布鲁塞尔向记者介绍这一计划时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计划的第一部分提议欧盟暂停对预算的严格限制，允许成员国大幅增加各自的国防预算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这将让成员国在不触发过度赤字程序的情况下大幅增加它们的国防开支，”冯德莱恩说。欧盟现有的规定是，如果成员国的预算赤字超标，就会触发和启动这一程序，并迫使相关政府将预算赤字降下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计划的第二部分则是一项新的“金融工具”，即向成员国提供1500亿欧元的贷款，用于国防投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这基本上就是更好地花钱，而且是一起花钱，”冯德莱恩说。“我们所说的是在泛欧能力领域，例如防空反导系统、火炮系统、导弹和弹药、无人机和反无人机系统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“使用这一工具，成员国可以大幅增加对乌克兰的援助，所以是向乌克兰提供立即的军事装备，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计划的第三部分与欧盟现有的预算相关，将现有预算中的资金“用于国防相关的投资”。这包括允许各成员国将原来计划用于协助欧洲较贫穷国家发展的所谓“凝聚力”基金（cohesion fund）转换用途而用于国防。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计划的最后两部分与欧盟负责放贷的欧洲投资银行有关，也就是说欧洲国防军工企业接受贷款的限制将被解除，并通过加速建立储蓄和投资联盟来调动私人资本并帮助国防军工企业获取资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普越过基辅和欧洲直接与俄罗斯讨论如何结束乌克兰战争让泽连斯基不满，也让乌克兰的未来陷入不确定状态，而欧洲则对自己当看客感到担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟星期天举行的峰会，参与者还包括英国和北约的领导人。法新社说，这一峰会是在欧洲不得不面对美国可能撤销对乌克兰长期支持以及在更广泛的范围内放弃对欧州盟友支持这一前景下召开的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们生活在一个最重大也最危险的时刻，”法新社援引冯德莱恩的话说。“这是欧洲需要面对的时刻，而我们已准备好面对。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 18:17:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/5a7cb665-31be-4018-8ef1-08dd5b02d8d7_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/eu-chief-unveils-800-billion-euro-plan-to-rearm-europe-20250304/7997425.html</guid></item><item><title>特朗普要求中国和日本不要贬值本国货币，否则可能用关税解决问题</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-says-japan-china-cannot-keep-reducing-value-of-their-currencies-20250304/7997415.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国总统特朗普表示，他已经就汇率问题与日本和中国领导人通了电话，要求他们不要继续贬值人民币和日元，因为这样做对美国不公平，并暗示他可能会用关税来解决问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在周一（3月3日）的新闻发布会上表示，“解决这个问题的最简单方法就是征收关税。”“我已经给（中国）国家主席习近平打电话，我也给日本领导人打电话，说你们不能继续抛售你们的货币并下调汇率……因为这对我们不公平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样让我们很难制造拖拉机、卡特彼勒（Caterpillar），”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还表示，美国可以通过征收关税来弥补其制造商所遭受的劣势，而不是在电话中反复对这种做法进行抱怨。他说，“解决这个问题的最简单方法就是关税”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社援引瑞穗银行首席亚洲外汇策略师张建泰（Ken Cheung）的话说，“尽管额外提高关税10%”，但中国人民银行可能不会因特朗普的警告而改变其稳定汇率的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着美国对墨西哥和加拿大进口商品征收25%关税，以及对中国商品加征关税至20%，全球贸易紧张局势再次升级，市场的不安情绪明显增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日经指数周二下跌近2%，凸显美国的货币和关税政策给日本这样的出口型经济带来的不确定性正在升高。周二，日元兑美元汇率从周一的150左右短暂攀升至148.60。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社说，当被问及特朗普的言论时，日本财务大臣加藤胜信（Katsunobu Kato）表示，东京并未采取直接旨在贬值日元的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加藤胜信周二在东京新闻发布会上表示，“日本已与七国集团国家和美国确认了其在货币政策上的基本立场”，包括1月29日与美国财政部长斯科特·贝森特（Scott Bessent）的双边会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本首相石破茂还告诉国会，日本不会推行所谓的“货币贬值政策”，并补充说，他没有接到特朗普关于汇率政策的电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关注日本央行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普指责日本和中国在其总统第一个任期内故意贬值本国货币。2018年3月至2020年5月期间，中美一系列针锋相对的关税战导致人民币兑美元汇率的跌幅超过了12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡星展银行（DBS）货币和信贷策略师梁长伟表示，“中国和日本并没有保持本国货币低位，事实上，它们正在做相反的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们认为中国和日本并不希望看到人民币和日元过度贬值，在这方面与美国是一致的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社指出，就日本政策制定者而言，他们对特朗普的说法导致市场波动非常敏感，担心这可能会影响其脆弱的经济复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然日元疲软提振了日本出口，但东京最近为防止日元大幅度贬值而在外汇市场采取的行动却增加了进口成本，压制了消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，日本国际事务副财政大臣三村淳（Atsushi Mimura）承认日元当时的反弹反映了该国坚实的经济基本面和央行近期加息的前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些分析师预计，特朗普对日元疲软的不满将有利于日本央行进一步加息。澳新银行日本外汇和大宗商品销售主管町田博之（Hiroyuki Machida）表示，“日本无法在目前的日元水平上进行日元买入、美元卖出干预，因此日本央行将面临加息的压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，“特朗普的言论让投资者有理由购买日元”，押注日本央行今年可能加息两次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，日本央行认为日本即将摆脱长期通货紧缩和经济停滞，因此结束了长达十年的大规模刺激措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于通胀率连续三年超过2%的目标，日本央行在一月份将借贷成本提高至0.5%，目前正在考虑进一步加息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社调查的大多数经济学家预计日本央行今年将再次加息，最有可能在第三季度将基准利率提高至0.75%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;（本文部分内容依据了路透社的报道）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author></author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 18:01:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/0200BD72-45AE-48CB-8E76-F375D304D75A_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-says-japan-china-cannot-keep-reducing-value-of-their-currencies-20250304/7997415.html</guid></item><item><title>中国年度全国“两会”开幕: 经济挑战、科技竞争与军费增长成焦点</title><link>https://www.voachinese.com/a/chinas-npc-20250304/7997387.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;2025年中国全国政协、人大“两会”分别于3月4日、5日开幕，经济增速放缓、支持民营企业、地方债务化解等议题成为今年“两会”的关注焦点。在全国人大新闻发布会上，全国人大发言人娄勤俭坦言中国经济面临挑战，但仍强调超大规模市场和完整产业体系将助力中国克服困难，并重申政府对民营经济的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，分析人士指出，北京当局虽试图借助民企活力扭转经济下行，但“国进民退”趋势未根本改变。此外，人工智能企业DeepSeek的崛起成为今年“两会”的热话题，反映出美中科技竞争加剧，而中国军费持续增长也引发国际关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;娄勤俭：中国经济“稳外需”难度大，但长期向好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;娄勤俭强调，去年9月，中共中央政治局会议部署一揽子增量政策，有效推动经济，全年国内生产总值首次突破130万亿元人民币，实现5%的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，当前外部环境带来的不利影响加深，世界经济政治不确定性上升，让中国“稳外需”难度加大，且国内需求不足，部分企业生产经营困难，但同时也强调，中国经济“韧性强、潜力大”，长期向好的趋势不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于全国人大常委会在去年11月批准6万亿元人民币的地方政府债务限额置换存量隐性债务，娄勤俭表示，截至去年底，2024年两万亿的置换债券额度已全部发行完毕，大部分地区已完成置换今年的额度，有效化解地方政府债务风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;民营经济政策松绑？分析：仍是权宜之计&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于尚在审议中的《民营经济促进法》草案，娄勤俭强调，“法治是最好的营商环境”，草案首次将坚持“两个毫不动摇”及促进“两个健康”等中共支持民企的重大方针写入法律，就是要保证民企公平参与市场竞争，进一步优化民营经济发展环境、提振企业家信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得观察的是，今年“两会”开幕前，中共中央一再强调对于民企的支持。2月17日，中共领导人习近平六年来首次亲自出席“民营企业座谈会”。中国官方的新华社星期日还刊文《我是一贯支持民营企业的——习近平同志关心推动民营经济发展纪实》，重新细数他对民营经济的肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在台北的政治大学国际关系研究中心副研究员曾伟峯指出，相比前几年的“国进民退”以及对于互联网、教培等多个行业的打压，上述作为显示中共当局通过刺激民营经济的活力，扭转经济下行的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他认为，“国进民退”的政策并未改变，现在的放宽只是权宜之计，而非如已故前领导人邓小平时期那样“从左到右”，全面开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济学者：增长目标仍设5%，但内需疲弱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中华经济研究院第一研究所助研究员王国臣则预期，今年的两会还是会将经济增长目标订为5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，依照今年收官的“十四五”规划，2035年中国经济规模要达到发达国家的中等水平，照此推估2035年以前中国的经济成长率平均要4.6%到4.7%，由于经济一定是逐步缓慢增长，所以前期至少要5%以上的增长才能支撑“十四五”的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王国臣指出，中国去年很大部分的经济增长是依靠出口在支撑，然而关税战带来难以预测的风险，与此同时外来投资和消费却是在衰退的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王国臣对美国之音表示：“投资其实已经在衰退，而消费衰退的更惨，那你更别说CPI长期低于1%，也就是通货紧缩，所以当然消费困难，我觉得(内需不足)这点是可以预期得到的，可是他们(中国)今年也只能更多的依赖消费。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，从去年的中央经济工作会议到现在的两会，北京当局都强调要扩大消费，可是在外资撤离以及裁员、减薪的大环境之下，要提振消费只会更加困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他进一步指出，提振民营经济当然是刺激经济增长的一个解方，可是只要资金仍过多挹注到习近平所重视的“新质生产力”产业，最攸关民营经济的传统产业和服务业就会因为贷款困难、获利有限。换言之，只要北京一天不放弃发展资本密集的“新质生产力”，民营经济就会持续萧条的状态，内需自然不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DeepSeek成两会热话题 分析：反映美中科技竞争&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为“新质生产力”的代表性产业，人工智能（AI）在今年“两会”上成为热议话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人大发言人娄勤俭在回应美国商业电视频道CNBC记者提问时表示，DeepSeek公司取得的重大进展，代表一批中国公司在人工智能领域的崛起，由中青年组成的主创团队，正挑起中国科技事业进步的大梁，值得点赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;娄勤俭强调，DeepSeek坚持开源、技术路线，开源共享推动了人工智能技术在全球应用，为世界贡献“中国智慧”。通过DeepSeek这类公司的兴起，可以看到中国在科技发展上的创新性和包容性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于外界所关注DeepSeek的安全议题，娄勤俭说，中国依法保护数据隐私和安全，同时反对泛化国家安全概念，反对将经贸科技问题政治化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港宣沅科技交流中心国际问题专家宋忠平分析，DeepSeek的崛起象征中国科技产业的突破，但从全球角度看，美国仍是AI领域的领导者，中国还有一段路需要努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋忠平告诉美国之音：“目前世界科技的领先者还是美国，所以从中国的角度，我们是希望和美国在科技领域，包括人工智能领域公平的竞争，也就是良性的竞争，不要相互围堵，更不要相互打压。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国际媒体关注中国军费 官方称连九年个位数增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了经济议题之外，中国国防预算增长一直是历年来全国人大新闻发布会最受国际媒体关注的焦点之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;娄勤俭指出，今年中国国防预算的具体数字要到大会开幕后才能公布，但他指出，中国国防开支从2016年起，连续九年保持个位数增长，且国防开支占国内生产总值已多年维持在1.5%以内，低于世界平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台北学者曾伟峯认为，这番表述旨在强调中国并不比其他国家崇尚武力，但值得观察的是，中国军费增长率连年高于经济增速，而且以中国经济总量之大，就算军费只占1.5%，也是一笔庞大的金额。因此从数字上来看，中国近几年确实有特别加强军队建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾伟峯告诉美国之音：“他现在国内生产总值(增速)大概5%上下，可是军费成长率是7%，这让外界就认为他其实花更多钱在建军上面，(此外)当然有人认为不能单从国防预算看，很多科技研究、军工企业的补助其实都花很多钱，(但是)都没有算在国防预算。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依据星期二公布的大会日程，今年中国全国人大于星期三开幕后，将于3月11日闭幕，延续去年的七天议程，较新冠疫情前，也就是2019年的议程要短四天。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (杨安, 庄志伟)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 17:49:06 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/77e37cc4-4e10-41e5-9f66-5d60a7fce9c8_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/chinas-npc-20250304/7997387.html</guid></item><item><title>特朗普暂停对乌克兰援助，泽连斯基呼吁“真实、公平的和平”</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-pauses-us-aid-to-ukraine--20250304/7997324.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;白宫星期一（3月3日）晚间宣布，美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）已经暂停对乌克兰的援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“总统已清楚表明，他聚焦于和平，”一位政府高级官员通过电邮向美国之音表示。该官员与媒体沟通通常都不具名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们需要我们的伙伴也致力于这一目标。我们暂停并检讨我们的援助以确保它有利于一个解决方案。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（Volodymyr Zelenskyy）星期一在他每晚一次的视频谈话中表示，乌克兰需要“真实、公平的和平”，以及确保俄罗斯未来不会再威胁乌克兰的安全保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“11年前正是缺乏对乌克兰的安全保障才让俄罗斯开始占领克里米亚和发动顿巴斯的战争，”泽连斯基说。“后来，缺乏安全保障又让俄罗斯发动了全面的入侵。现在，由于仍然没有确定的安全保障，正是俄罗斯仍然在持续这场战争。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫（Dmitry Peskov）星期二向记者表示，美国暂停对乌克兰的军援是对和平事业的最大贡献，并有可能推动乌克兰参与和平进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普星期一明确表示，就稀土矿产达成协议对美国继续支持乌克兰至关重要。他说，他星期二在向国会参众两院联席会议发表演说时将就此做一项宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普与泽连斯基星期五发生争吵之后，欧洲领导人匆忙采取行动。而随着欧洲对乌克兰未来的担忧日益加剧，大西洋两岸星期一都受到影响。白宫椭圆办公室的唇枪舌战让签署矿产协议的努力破费，而特朗普一再强调此举对美国持续支持乌克兰至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普持续推动在乌克兰停战，但是泽连斯基担心特朗普试图按照对莫斯科比对基辅更为有利的条件结束冲突。按生意人头脑办事的特朗普星期一把话说得越来越直白：如果乌克兰想生存，泽连斯基需要达成一项交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“可以很快这么做，”特朗普说。“现在，也许有人并不想达成交易。而如果有人不想达成交易，我觉得那人就不会混得非常久。那个人的话很快就不会有人听，因为我相信俄罗斯希望达成一项交易。我相信乌克兰人民当然希望达成一项交易。他们遭受的苦难比任何人都多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天稍早，特朗普在一段社媒帖文中痛批泽连斯基有关俄罗斯针对乌克兰战争离结束“仍非常、非常遥远”的说法，将其称为“最差劲的声明”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国不会再容忍这种东西！”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，他们了解特朗普在诸如乌克兰未来能否加入北约和美国是否派兵进驻乌克兰等重大问题上的立场，特朗普的答案都是强硬的“不”字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是在经济协议方面，他们表示他们也无法预测特朗普的下一步行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使在泽连斯基访问华盛顿之前，美乌矿产协议的文字并非很详尽。该协议让美国投资对乌克兰稀土矿物质进行探索开发以换取再投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是泽连斯基坚持要求美国提供安全保障，而在最初的协议草案中并不包含这一条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“仍不清楚特朗普的计划真正是怎样的，”华盛顿近东政策研究所高级研究员安娜·鲍什切夫斯卡娅（Anna Borshchevskaya）接受美国之音Zoom采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们在这个周末还看到的是欧洲正在采取更多措施来威慑俄罗斯，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在白宫会晤不欢而散后，泽连斯基飞越大西洋去会晤欧洲盟国的领导人。他受到英国首相基尔·斯塔默（Keir Starmer）的热情接待和欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默星期一在英国议会重申了向乌克兰派遣维和部队的立场，并宣布向乌克兰提供20亿美元用于5000枚防空导弹。他借用了美国前总统乔·拜登（Joe Biden）用于解释援助乌克兰好处的一句话，即在贝尔法斯特制造的这些武器将刺激英国的经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“英国将发挥一个主导作用，如果有必要将与别国一起派遣店面部队和空中飞机，”他在向英国议会致辞时说。“议长先生，欧洲为支持我们大陆的和平担负起重大责任是正确的。但是如果要成功，这一努力还需要美国的强力支持。”欧盟领导人星期四将在布鲁塞尔开会，讨论支持乌克兰和加强欧洲防务的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩（Ursula von der Leyen）星期二表示，“欧洲已做好承担责任的准备”。她讨论了一项五点计划，声称这一计划可以从欧盟成员国筹集将近8400亿美元的国防资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯德莱恩表示这项计划包括面向成员国提供大约1580亿美元的贷款，协调联合国防采购，包括更快向乌克兰部队提供援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;（本文部分信息由美联社、法新社和路透社提供）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 17:15:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/d1a4624e-f49b-4700-b59e-f113d217386c_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-pauses-us-aid-to-ukraine--20250304/7997324.html</guid></item><item><title>美中“关税战”2.0再升级 北京二度反击，逆全球化时代来临？</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-retaliates-by-imposing-tariffs-on-us-agricultural-goods-and-export-bans-on-15-us-companies-20250304/7997316.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;台北 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国3月4日正式对中国商品再加征10%进口关税后，中国迅速出台三项反制措施，包括向世贸组织(WTO)提起诉讼、对多项美国产品加征10%-15%关税，以及将15家美国企业列入出口管制黑名单。尽管中国网民在社交平台上普遍支持中国政府的强硬立场，但部分中国出口商则透露，面对关税压力，他们正通过扩大议价空间或转由第三国出口来应对。分析人士则指出，特朗普政府发起的关税战，最终目的是重塑美国制造业，而非单纯调节贸易逆差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京二度反制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国对中国商品二度加征10%的进口关税于北京时间3月4日下午1点生效后，中国也二度反击，由中国商务部和财政部发布书面公告，出台以下的三项反制措施，主要针对美国农产品、军工科技企业以及国际贸易争端：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对美国产品加征关税：&lt;a class="wsw__a" href="https://gss.mof.gov.cn/gzdt/zhengcefabu/202503/t20250304_3959228.htm" target="_blank"&gt;中国国务院关税税则委员会&lt;/a&gt;表示，将自3月10日起，对原产于美国的部分进口商品加征关税，包括，对鸡肉、小麦、玉米、棉花等商品加征15%关税，并对高粱、大豆、猪肉、牛肉、水产品、水果、蔬菜、乳制品等商品加征10%关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;制裁15家美国公司：中国商务部宣布，将15家美国企业列入出口管制黑名单，涉及船舶设计、人工智能、通信、航空等国防科技领域。包括莱多斯公司（Leidos）、吉布斯和考克斯公司（Gibbs &amp;amp; Cox）、IP Video Market Info等。这些企业即刻被禁止从中国采购民用和军用物项，特殊情况下需向商务部申请许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向WTO提起诉讼：&lt;a class="wsw__a" href="https://www.mofcom.gov.cn/xwfb/xwfyrth/art/2025/art_ccfeda99f7bd4b258839584d793aa82c.html" target="_blank"&gt;中国商务部发言人另发声明&lt;/a&gt;称，:“中方已在世贸组织争端解决机制下起诉美方”，且对美方单边征税破坏两国经贸合作的作法，表达“强烈不满和坚决反对”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，中国人大会议发言人娄勤俭则在星期二召开的中外记者会上表态。他说，中美间难免有分歧，但应尊重彼此的核心利益，并共同找到解决办法。&lt;br&gt;娄勤俭说：“我们愿意在相互尊重、平等相待、对等互惠的基础上，同美方通过对话协商解决各自关切，但绝不接受施压和威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国网民强烈支持：呼吁“奉陪到底”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;娄勤俭释出美中对话的善意，但话里软中带硬，获得中国网民一面倒的唱和，尤其#中国绝不接受施压和威胁#的搜索词条，截至当日晚上8点，吸引到超过5900万的阅读量，连同其他有关中国关税反制措施的话题，都冲上当日日微博热搜榜，而多数中国网民除附和官方“绝不妥协”的立场外，还做出满溢爱国情操的反美表态。例如，湖南微博网民“喫茶行者”留言道：中方“拳头硬才是硬道理。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东网民“难舍深蓝”则语带威胁说：“美方莫要错估形势，试探红线！真要是冥顽不灵，我们必将奉陪到底。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位广东网民“李沁_郑钦文金满冠”也语气坚定地要美国“尽管放马过来……加60%的关税我也不怕。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，对美出口的关税节节升高，恐已对中国出口商带来冲击，并积极寻找出路保销量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东佛山罗浮宫国际家具博览中心的黄姓外贸主管告诉美国之音，美国关税从2019年的25%加征至今45%，还包括部分品项高达200%的反倾销税，一直都是由美国进口商来支付，中国家具业者不会吸收，但若采购量够大，业者或可以给予较高的议价空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国家具商拉大议价空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄姓业者说：“原来是25%，然后(2月)加10%，(到)35%现在，然后有一些家具部分是200%多的反倾销税，那肯定是(美国)进口商去付。(议价空间)具体看你是(海运货柜)整柜的、还是(在)法国拼柜的、你在美国的身份是怎么样，你要多少立方(米)的家具、具体是些什么家具，这些清单有吗?再去细谈。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄姓主管说，如果是个人买家的散货，几乎没有议价空间，关税该付多少，也都是由美国客户买单，但若是采购量大，她可以综合考量家具样式、海运货柜量等因素，给出一个较优惠的折价，也等于变相帮美国客户吸收一部分的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江义乌的一位林姓批发商则告诉美国之音，美国自2月初对华加征10%关税后，他的衣饰、家用品等小商品的美国订单并未明显波动，至于3月二度加征10%关税后，他的美国订单会受到多大影响，还要再观察，不过，他说，衣饰等纺织品的单价并不高，且他预估，美国本土制品和中国制品大概约有五倍的价差，因此，短期内，美国客户还是得向中国采购，比较划算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，林姓批发商说，美国关税确已激化了中国制造商间的竞争，部分中国厂商其实早自前几年美中关税战1.0期间，就已外移到墨西哥或其他东南亚国家转运，以规避美国关税并维持低价的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中企急寻第三地转运出口？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，虽然中制品这几年经由墨西哥转运美国的管道现在也被课以高关税，但中国厂商依循前几年的经验，未来应该还是可以找得到第三国低价转运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林姓批发商说：“一堆(中国)货从墨西哥进美国，为什么？不就是中国人进去搞的。看他(特朗普)怎么调(整)，总是有比较便宜的地方。今天你把墨西哥封了，我可能从其他地方走(转运)，不就这么回事，你(美国)怎么可能把全世界每个国家都封锁？”&lt;br&gt;他说，若从第三国转运，可以规避掉美国关税，不少中企制造商还是会循此管道找出路，因为若为屈就美国市场，直接到美国设厂的人工成本、工作纪律和文化，对中企来说，都还是带有很高的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林姓批发商也批评，美国搞“锁国”是逆全球化的趋势，未来即便达到美国人只买美国货的目的，美国国内的通货膨胀也恐高企到惊人的水准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;分析：特朗普欲借关税重建美国制造业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于美中贸易争端2.0，位于台北的中华经济研究院第一研究所所长刘孟俊在接受美国之音采访时表示，近一个月来，两国互加征关税的攻防仍未脱前几年“关税战”1.0的套路，只不过特朗普这一波掀起的关税举措不仅剑指中国，也锁定其他对美贸易顺差高企的国家，包括墨西哥和加拿大等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，特朗普发起关税措施并非只为降低美国对外的贸易赤字，他最终想达到的是恢复美国的制造业，透过吸引友盟国家的对美投资，尤其是高科技产业，来为美国创造就业机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘孟俊说：美国对外的“贸易逆差可能一时之间还是没办法解决，但是他(特朗普)现在要的是，别人进去(美国)投资，但是他又不要中国的投资，因为到美国去投资(者)，他是要他相信的一些不会偷他科技的伙伴。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，例如多家台湾服务器大厂打算将墨西哥产线移往美国，而芯片大厂台积电也宣布新增对美投资1000亿美元，用于兴建三座晶圆厂、两座先进封装厂及研发中心等，都受到特朗普的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就最新的美中“关税战”2.0的情势，刘孟俊说，特朗普或许还会持续找其他借口来进一步拉高对华关税，因此，未来美中贸易争端是否继续升级，仍有待观察。不过，两国最终还是需要特过谈判来解决争端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于中国，他说，为维持中国国家主席习近平主政以来的强大国家形象，必然也不会对美示弱，因此，持续出台报复措施也是意料中之事，只不过，美国出口到中国的最大宗品项就属农产品，现加征关税后，中国未来还有多少筹码，也有待观察，尤其中国内需不振、失业率高企，都不利其赢面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘孟俊说，特朗普对中国发动关税措施具有政治和经济的双重目的，亦即，除两国的贸易失衡等经济问题外，特朗普也力求解决两国大国角力的矛盾，如中国窃取美国科技技术，并遏制中国在国际社会对美国所构成的挑战等。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;div class="c-author c-author--hlight"&gt;
&lt;div class="media-block"&gt;
&lt;a href="/author/%E9%BB%84%E4%B8%BD%E7%8E%B2/gkq_t" class="img-wrap img-wrap--xs img-wrap--float img-wrap--t-spac"&gt;
&lt;div class="thumb thumb1_1 rounded"&gt;
&lt;noscript class="nojs-img"&gt;
&lt;img src="https://gdb.voanews.com/6fda24bd-6411-421e-a12d-9943d3aebc7b_cx0_cy19_cw0_w100_r5.jpg" alt="16x9 Image" class="avatar"&gt;
&lt;/noscript&gt;
&lt;img alt="16x9 Image" class="avatar" data-src="https://gdb.voanews.com/6fda24bd-6411-421e-a12d-9943d3aebc7b_cx0_cy19_cw0_w66_r5.jpg" src=""&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;div class="c-author__content"&gt;

&lt;p class="c-author__btns m-t-md"&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (黄丽玲)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 16:54:08 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/477fecf5-6bcc-4261-f783-08dd4a817620_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-retaliates-by-imposing-tariffs-on-us-agricultural-goods-and-export-bans-on-15-us-companies-20250304/7997316.html</guid></item><item><title>美国打响关税战遭到反击，盘点这场混战的影响和规模</title><link>https://www.voachinese.com/a/trade-wars-erupt-as-trump-hits-canada-mexico-china-with-steep-tariffs-20250304/7997275.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国总统特朗普对美国的三大贸易伙伴中国、墨西哥和加拿大的贸易战周二（3月4日）正式打响。美国对墨西哥和加拿大加征25%的关税，同时将中国出口美国的商品关税从10%提升至20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些关税在美国东部时间周二凌晨12:01生效，预计将影响到美国与这三个国家超过两万亿美元的贸易量。特朗普称，之所以对中加墨三国加征关税主要是它们在阻止芬太尼阿片类药物及前体化学品流入美国问题上没有采取足够有力的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫在新关税生效之前发表声明说，“特朗普总统给加拿大和墨西哥很多机会阻止贩毒团伙从事的危险活动和致命毒品流入我们国家的现象，但它们未能采取足够的行动缓解局面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国方面在关税生效时间一过就作出回应，宣布对从3月10日起对部分美国进口商品加征10-15%的关税，并对一些美国实体实施新的出口限制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去30年中，加拿大和墨西哥与美国之间一直保持几乎零关税的贸易关系。美国的这两个邻国对美国加征的新关税生效后也立即宣布了报复措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大总理特鲁多（Justin Trudeau）表示，渥太华对价值207亿美元的美国进口商品加征25%的关税，立即生效。如果在21天内，特朗普没有取消对加拿大的新关税，加方将对另外862亿美元的美国商品列入惩罚性关税覆盖的范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特鲁多之前曾表示，加拿大针对的目标是美国的啤酒、红酒、波本威士忌、家电、佛罗里达橙汁等商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特鲁多表示，“新关税将扰乱（两国之间）极其成功的贸易关系，”也违反了特朗普在其第一个任期内签署的美墨加三国自由贸易协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大安大略省省长道格·福特(Doug Ford)告诉媒体表示，作为报复措施，他准备切断该省至美国的镍的运输线路和电力输送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥经济部表示，墨西哥总统克劳迪娅·辛鲍姆（Claudia Sheinbaum）预计将于周二在墨西哥城举行早间新闻发布会，宣布墨西哥政府对美国政府的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普一月重返白宫后已经两次宣布对中国加征10%的关税，加上他在第一个任期内对中国3700亿美元的进口商品加征的25%的关税，合计关税达到45%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，美国前总统拜登在去年宣布，美国对中国半导体等产品的关税翻倍至50%，对中国电动汽车的关税翻两番至100%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社说，新增的20%的关税将适用于之前未受关税影响的几种主要的消费电子产品，包括智能手机、笔记本电脑、视频游戏机、智能手表和扬声器以及蓝牙设备等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国周二宣布的新关税针对多种美国农产品，如某些肉类、谷物、棉花、水果、蔬菜和乳制品等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京还以国家安全为由对25家美国公司实施出口和投资限制。其中10家公司参与了对台军售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国商务部表示，美国加征关税违反了世界贸易组织规则，“损害了中美经贸合作的基础”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国农民在特朗普第一任期内爆发的贸易战中受到不小的影响，导致美国农产品出口额减少了大约270亿美元，美国农产品所占市场份额部分转移到了巴西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国有线电视新闻网CNN周二报道说，此轮加征关税正好碰上美国通胀问题出现反复之际。最近的经济数据显示，美国消费者和美国经济目前所处的状况比较脆弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国从这三个国家进口的全部产品中可能受到新关税影响的产品高达40%以上。加拿大输美商品中不会受到加拿大加征的25%的报复性关税影响的只有原油等极少数能源商品。这些商品是加拿大出口美国的大宗商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新鲜农产品、汽车、汽车零部件以及电子产品（包括手机和电脑）是美国从墨西哥、加拿大和中国进口的主要商品中的一部分，这些商品目前将面临20%至25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 16:25:37 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/06c1bab4-7080-45d7-8f47-10ea4aa639f7_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trade-wars-erupt-as-trump-hits-canada-mexico-china-with-steep-tariffs-20250304/7997275.html</guid></item><item><title>特朗普第二任期首次国会致辞，介绍其施政成就和政策目标</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-to-stand-before-congress-and-offer-divided-nation-an-accounting-of-his-turbulent-first-weeks-20250304/7997135.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）星期二（3月4日）晚将向美国国会参众两院联席会议发表谈话，介绍他重返白宫后一个多月来大刀阔斧的施政成绩、理念和目标。美国民众对他就任以来的作为看法不一，一些人为他欢呼叫好，也有人为美国的未来担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是特朗普1月20日宣誓就职后首次向美国国会参众两院发表谈话，类似于美国总统基本上每年一度在国会发表的国情咨文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普此次向国会发表谈话机会特殊，因为共和党目前掌控了白宫和国会参众两院，真正实现了完全执政。而当特朗普在其助手和盟友的支持下大规模裁撤联邦政府部门和雇员、重新定位美国的外交和国际地位时，掌控国会两院的共和党人基本上无意限制或制衡他的权威。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社称，在特朗普牢固掌控共和党的情况下，他在经历过弹劾和刑事起诉的重大波折后更加义无反顾地放手实施全面的破旧立新行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫表示，特朗普国会致辞的主题将是“重振美国梦”。他将介绍自己重返白宫以来的施政业绩，并将呼吁国会继续拨款让他持续展开打击非法移民的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是特朗普总统细数一个月来创纪录、破纪录、前所未有业绩和成就的一个机会，而且他是唯一能这么做的人，”美联社援引白宫高级顾问史蒂芬·米勒（Steven Miller）的话说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国会中的很多民主党议员曾拒绝出席特朗普1月20日的就职典礼，但是此次却不赞成抵制或缺席特朗普对国会发表演说的联席会议，因为他们试图要想办法对特朗普展开反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党籍国会议员邀请了一些被解雇的联邦雇员以嘉宾身份出席此次演讲，以凸显特朗普行动对美国民众造成的冲击和影响。获邀嘉宾包括来自亚利桑那州的一位残障退伍老兵、来自马里兰州的一位医疗卫生工作者以及来自加州一位负责预防野火的森林工作者。嘉宾中还有受到联邦预算大幅削减冲击和影响的联邦医疗补助计划及其他福利计划的受益人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普总统就职后的第一个月中不仅不聚焦于美国人家庭和厨房餐桌上的议题，反而聚焦于让他承诺要帮助的人去支付为亿万富翁减税的行动，”参院民主党籍的少数党领袖查克·舒默（Chuck Schumer）在一份声明中称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社说，特朗普在演说中还将谈及他推动乌克兰和中东和谈的建议，而美国在前总统乔·拜登（Joe Biden）主政期间的政策已经在短短几个星期之内被特朗普新政府完全改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普星期一下令暂停对乌克兰的军事援助，从而结束了美国三年多来对乌克兰抗击俄罗斯侵略战争的坚定支持。美联社说，在乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（Volodymyr Zelenskyy）上周五在白宫与特朗普和美国副总统J.D.万斯（JD Vance）争吵之后，特朗普正加紧对乌克兰施压，迫使泽连斯基接受与普京进行和平谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中东，以哈有关延续脆弱停火的间接谈判已陷入僵局，而特朗普有关将加沙的巴勒斯坦人移民别处后让美国“接管”的提议，也让美国与中东地区国家的伙伴关系出现紧张。美国同时也放弃了对彻底解决以巴冲突的两国方案的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社说，特朗普在国会发表演说之际，已经下令在星期二午夜过后对美国南北两个邻国墨西哥和加拿大的进口商品加征25%的关税，同时将来自中国进口商品的新增关税从10%增加到20%。由于此前美国已经对中国商品征收25%的关税，所以目前对中国商品加征的关税高达45%。由于墨西哥、加拿大和中国都采取反制措施，因此国际经贸领域的不确定性急剧升高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在国会致辞时也将谈及美国一系列内政问题，包括废除有争议的多元、公平和包容（DEI）的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普此次国会致辞与他五年前最后一次国情咨文相比形成了巨大的反差。那时，美国参议院刚刚判定特朗普在众议院通过的弹劾案中无罪，而新冠疫情也尚未对美国造成重大冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普星期二对国会的致辞不被称为国情咨文，因为他目前仍处于他第二任期的第一年。国情咨文通常谈论的是主政一年以来的国家大事。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 15:06:04 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/0a2637ac-2e2e-4d16-9355-08dd4a843460_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-to-stand-before-congress-and-offer-divided-nation-an-accounting-of-his-turbulent-first-weeks-20250304/7997135.html</guid></item><item><title>美联社: 提振内需和人工智能将是今年“两会”的首要议题</title><link>https://www.voachinese.com/a/economy-and-ai-are-likely-to-be-among-the-top-issues-for-chinas-legislature-20250304/7997118.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;中国每年一度的“两会”定于在周二和周三（3月4日和5日）在北京开幕，会期大约一周，目前大约2900名参会代表已经抵达北京。美联社周二称，如何利用人工智能和提振经济将是今年两会的两个首要议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全国人大大致相当于西方的议会，不过由于人大完全由中共控制，它实际上只是中共的一个办事机构，对中共已经决定的事情履行“通过”程序，发挥“橡皮图章”的职能。政协会议名义上是工商业、体育、研究机构等各界人士对国家政策和事务提供咨询的“协商会议”，但在中共的“全面领导下”，与会代表能做的事情也无非是为党的决策唱唱赞歌而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社说，这次会议主要是仪式性的，但它还有几件实在的事情要做，例如确定今年的经济增长目标和军费增长幅度。预计中国总理李强将会宣布将今年经济增长目标维持在最近几年5%左右的水平。中国军费的增加幅度目前还不知道，但去年，中国公布的国防预算增幅为7.2%，位居世界第二，仅次于美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年两会召开之时，中国面临的国内外局势都相当严峻。国内，消费持续低迷、失业大军还在持续扩大、房地产行业深陷危机，政府债务依然居高不下。中国官场虽经多年反腐，但腐败问题，特别是军界的腐败现象还在持续恶化。这次两会会议上，人们将发现会有更多的解放军高级将领在反腐运动中落马，缺席这次会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普(Donald Trump)上周宣布，从今日（3月4日）起对中国加征额外的10%关税。这样，特朗普上台之后，美国对中国进口产品的关税已经累计达到20%。加上已有的税率，中国商品进入美国必须要支付的税率大概在40%至50%之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国方面在星期二(3月4日)对美国作出迅速回击，宣布将对一系列美国农产品和食品加征10%或15%的关税，并以国家安全为由对25家美国公司实施出口和投资限制。这使得世界最大的两大经济体之间的贸易战更趋激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人大新闻发布会发言人娄勤俭承认，“毫无疑问，外部环境带来的不利影响有所加深，中国经济仍然面临一些困难和挑战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“国际上，经济和政治的不确定性上升，稳定外需更加困难。国内需求不足，部分企业经营困难，”娄勤俭表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计北京当局将宣布一些刺激消费的措施，例如将赤字率从3%提高至4%，但出台大规模刺激措施的可能性不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社表示，中国政府很可能会将人工智能列入推动经济增长的重点发展行业之中。娄勤俭表示，中国今年早些时候推出的突破性DeepSeek人工智能模型是中国开发的一项“创新和包容性技术”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代表们还将审查一项旨在改善私营企业市场条件的法律，这是政府为支持公共部门提振增长而做出的更广泛努力的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国家主席习近平上个月罕见召集中国高科技行业的主要大型民营企业的高管们举行了一次座谈会。阿里巴巴创始人马云和华为首席执行官任正非等知名商界领袖都参加了会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社引用亚洲协会政策研究所的中国政治研究员尼尔·托马斯(Neil Thomas)的话说，习近平意识到他需要私营部门来推动他的“基本优先事项”。“提高中国的创新能力，提高中国的技术自力更生——民营部门在这方面非常擅长，习近平希望利用而不是释放私营部门的能量来实现这些目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平主政以来对民营企业的政策大致是在限制发展的前提下予以利用。2020年以来，习近平对中国几乎所有知名的大型民企展开了严厉的整顿，不仅对阿里巴巴和腾讯等龙头企业开出了天量的反垄断罚款，而且深度地改变了他们的业务结构和盈利来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文部分内容依据了美联社的报道)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 14:47:44 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/375b5ac8-1817-4e75-8a7d-9bff99848f3c_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/economy-and-ai-are-likely-to-be-among-the-top-issues-for-chinas-legislature-20250304/7997118.html</guid></item><item><title>贸易战阴影笼罩中国两会</title><link>https://www.voachinese.com/a/trade-war-casts-pall-as-china-s-leaders-meet-20250304/7996353.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;中国领导阶层星期二(3月4日)齐聚北京召开年度最大规模的政治会议，在中国本已放缓的经济背景之下，强调经济维稳并寻求应对美国最新一轮关税措施的方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一系列闭门会议被称为“两会”，是中国“橡皮图章”式的全国人民代表大会与中国人民政治协商会议同时举行的政策讨论场合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议的投票受到严格控制，所有法案在执政的中国共产党审批后才会通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国全国人大三次会议的大会发言人娄勤俭星期二表示，会议将于3月5日上午开幕，3月11日下午闭幕，会期七天，共有三次全体会议。人大会议期间，国务院有关部门还将分别就外交、经济、民生主题举行三场新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，中国全国政协十四届三次会议大会新闻发言人刘结一表示，会议于3月4日下午3点在中国人民大会堂开幕。据法新社报道，中共总书记习近平和其他党内高层出席。政协会议闭幕时间为3月10日上午，会期六天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场政治会议将难得地揭示北京如何规划实现其经济增长目标，分析人士预测，该目标可能定为5%，并同时面对不可预测的美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议召开前，娄勤俭坦言，中国的经济运行，面临“不少困难和挑战”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在新闻发布会上表示：“世界经济政治不确定性上升……国内需求不足，部分企业生产经营困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过娄勤俭表示，他对中国经济抵御这些逆风的能力充满信心，他称中国经济“基础稳、优势多、韧性强、潜力大”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议开幕之际，美国加征的额外关税正式生效，中国也于星期二宣布了反制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外界也将关注中国是否会推出刺激措施来提振国内需求，这对于抵消受关税影响的出口下滑至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济为焦点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国务院总理李强星期三(3月5日)预计在全国人大开幕会议上发表讲话，预计将公布经济目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法新社调查的分析人士普遍认为，北京将设定约5%的经济增长目标，与2024年持平。但观察人士指出，考虑到中国当前面临的经济逆风，这一目标相当具有挑战性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士预计，政策制定者将扩大“以旧换新”计划的范围，该计划允许消费者用旧家电及其他物品置换新品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，中国还在努力应对长期的房地产行业危机和高青年失业率，这些问题削弱了人们对经济的信心。中国经济曾长期维持双位数增长，但自新冠疫情爆发以来，一直难以实现全面复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月习近平罕见地与中国科技巨头举行会谈后，投资者还将关注中国是否会进一步支持私营企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡国立大学李光耀公共政策学院副教授吴木銮(Alfred Wu)表示，政府官员们将试图向外传递积极的信号，即中国“仍然状况良好”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而他认为，会议期间可能不会宣布具体政策，因此对市场的影响可能“有限”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“过去，全国人大会议更偏向制定议程。现在是更多的信息传递和政治宣传，”吴木銮说。“现在，这是一人政治。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;应对难以预测的美国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次会议将受到密切关注，外界希望从中观察中国如何应对美国这个最大贸易伙伴与战略竞争对手日益难以预测的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡国立大学政治学者庄嘉颖(Ja Ian Chong)说：“人们将关注习近平将如何应对特朗普政府带来的不确定性和不可预测性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银证券首席中国经济学家汪涛对法新社表示：“我们预计中国将增加政策支持，以应对来自美国的更大外部冲击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国还将于本周公布年度国防预算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士预计军费将有所增加，因为南中国海和台湾海峡的紧张局势日益加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我预计中国将在增强军事实力方面进一步投资，特别是在导弹、飞机和军事人工智能领域，”庄嘉颖表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，中国的国防预算增速一直快于其经济增长目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(此文依据了法新社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 10:49:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/e446119e-2b39-40ab-a35b-d6218c7ca0d9_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trade-war-casts-pall-as-china-s-leaders-meet-20250304/7996353.html</guid></item><item><title>台湾国防部长顾立雄:维持台海现状符合美国印太利益</title><link>https://www.voachinese.com/a/taiwan-s-defense-minister-speaks-up-20250304/7996288.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美乌两国元首在白宫谈崩了后，引发国际观察人士关切，台湾未来恐继乌克兰后，成为美国的“弃子”。对此，台湾国防部长顾立雄星期一(3月3日)强调，维护印太和平与台海现状，符合美国的国家利益，台湾也会强化自身国防，并在此基础上与美国合作，以实力维护台海和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾国防部星期一举办媒体茶叙，顾立雄在回答美国有线电视新闻网(CNN)记者提问时坦言，国际局势变化越来越快速且诡谲，台湾已深刻体认到国际政治“不能只谈价值，不谈国家利益”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，就国家利益研判，美国不可能从印太地区撤军，因为无论从经济成长、地缘政治或军事安全等层面而言，印太地区都是美国的核心利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;顾立雄:台美合作，以吓阻、实力取得和平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾立雄引述美国印太司令部司令萨缪尔·帕帕罗(Adm. Samuel Paparo)的说法称，人工智能模拟显示，一旦西太平洋发生战争，即使美国未直接参战，单在美国本土就将有超过百万人因战事重挫经济而受害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万一中共夺取台湾，同处在第一岛链上的日本、韩国和菲律宾等周边国家也将卷入中国主权声索所引爆的冲突，因此，维护印太区域和平与台海现状，是台、美和亚洲邻国共同的利益所在，而台、美双方也已取得共识，即以强化军事吓阻力、实力来维护台海和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾立雄说:“它(中国)的扩张主义、极权的扩张主义，会因为这样(夺取台湾而)停止?不会，所以我不认为，美国可以忍受失去印太(地区)，美国跟我们(台湾)相关的这些交流合作，也都是基于这个基础之上来进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;台湾提升国防预算 扩大实战化操演&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾立雄强调，台湾军方持续强化从基层官兵到整体防卫作战的训练，包括新兵入伍训时、新增手枪、机枪实弹射击及反装甲武器、无人机的基本操作，以强化单兵的战斗能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，台湾今年度的“汉光41号”演习也将新增联合信息及电子作战、立即备战、整体空中及飞弹防御等五项联合作战操演，且演习天数也将相应延长。整体而言，台湾的建军规划将侧重四大面向，包括建构不对称作战、强化防卫韧性、提升后备战力与厚植灰色地带应处的能量，也将具体落实无人系统及人工智能等先进科技的军事应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顾立雄强调，面对瞬息万变的国际局势与中国不断升高的敌情威胁，台湾“不能把和平寄托在别人的善意上，以实力谋和平才能获得真和平”，因此，台湾总统赖清德已宣示，将编列特别预算，把台湾国防预算对国民生产总值(GDP)的占比拉高到3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;学者:台湾强化国防刻不容缓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，军事专家认为，台湾加大国防开支，不仅是回应美国总统特朗普(Donald Trump)的要求，也确实符合自身安全所需。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于新北市的淡江大学国际事务与战略研究所助理教授马准威在接受美国之音采访时指出，特朗普重返白宫后，台湾政策圈对于美国将要求台湾增加军费、军备，早有共识。因此，台湾增强单兵训练，提升国防预算等作为，除意在赢得美国政府对于台湾提升自我防卫决心的信任外，也是台湾面对中国激增的文攻武吓时，确须提升吓阻力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，解放军2月26日无预警宣布，已在南台湾屏东外海的40海浬处划定实弹射击演习区域，显示中共对台威胁急遽上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在台北的国防安全研究院中共政军与作战概念研究所副研究员舒孝煌也认为，台湾军方的训练科目近期确有提升，但相应的演训验证仍有待加强，以今年的汉光演习为例，台湾军方将首次扩大演练后备旅的动员编成，总动员兵力恐达2400人至3000人左右，是一重大转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舒孝煌告诉美国之音:“人家(解放军)都在由演转战(提升攻台速度)的时候，万一我们平战的转换跟结合不顺畅，真正发生战争时的动员可能还是有一段差距，那你(台湾)做一个非常大规模的演习验证，包括后备动员、保卫中枢、保卫关键基础设施等，都是有必要的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;台湾学者:台日韩科技实力 有助美国国家利益&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马准威也认同顾立雄对美国之印太利益的评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，俄乌战场距离美国，中间还隔着许多欧陆国家，但在西太平洋，中国一旦占领台湾，代表已突破第一岛链，就将直接与部署在关岛或外海的美军航母编队短兵相接，因此，台湾与乌克兰的战略地位确有差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此前提下，无论从地缘战略或经济利益来看，他说，台湾具有一定份量，美国都不会轻易“交易”给中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马准威说:“这是一个理性的计算，台湾又是一个大筹码，我(美国)何必现在交换?所以对美国来讲，这不是一个好生意，特朗普就不会做。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舒孝煌则认为，一旦俄乌战争结束后，美中两强对峙的格局将更激烈，且不同于冷战时期，如今美中的科技与贸易竞争更为复杂，且第一岛链沿线的贸易伙伴，如日本、韩国跟台湾的科技实力都位居世界前列，因此，就国家利益而言，印太地区对美国的核心利益至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (庄志伟)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 07:13:03 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/c4d9306a-56fd-4c1b-93d6-08dd4a843460_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/taiwan-s-defense-minister-speaks-up-20250304/7996288.html</guid></item><item><title>中国2024年度统计公报显示贫富分化加剧 “国退民亦退”</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-2024-social-and-economic-statistical-bulletin-released/7995861.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;台北 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;中国国家统计局日前发布了《2024年国民经济和社会发展统计公报》，该公报将为中国国务院总理李强在3月5日开幕的中国全国人大上提交的《政府工作报告》提供依据。尽管外界长期质疑中国官方数据的真实性，但即便依照中国政府自己发布的数据，仍可以看出“国进民退”已成过去式，取而代之的是“国退民也退”，且贫富差距加剧，对中国领导人习近平提出的“共同富裕”构成挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“高质量发展”取代“高速增长”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次公报涵盖农业、工业、贸易、投资、对外经济、消费，到科研、文化旅游、环境资源等12个领域，汇总了中国2024年度的统计数据.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾成功大学政治系教授洪敬富在接受美国之音采访时表示，从宏观层面分析，这份年度公报以习近平提出的“高质量发展”取代了过去常用的“高速经济增长”用语，也更多在强调“新发展格局”、“共同富裕”、“习近平新时代中国特色社会主义思想为指导”、“新质生产力”、“中国式现代化”等习近平政策导向的表述，而淡化了过去公报中较为强调的中国在全球化里开放经济的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，公报也反映出中国政府面对国际环境变化的调整策略，特别是在应对特朗普重返白宫带来的不确定性时，进一步强化国内市场的战略地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国官方媒体新华社对这份公报的解读是“稳中求进，逐新而上”，表示中国经济总量首次站上130万亿元新台阶，城镇新增就业连续四年保持在1200万人以上，货物进出口总额首次突破43万亿元大关，“主要目标任务顺利完成，中国式现代化迈出新的坚实步伐”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;专家质疑数据灌水：增长目标“精准达标”引疑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，外界专家对这些数据的真实性提出质疑。旅美时评人唐靖远指出，中国国家统计局长期以来因数据造假和自相矛盾的统计而饱受诟病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“首先，公报称2024年GDP增长5%，这是刚刚达到了此前习近平提出的目标，不多不少，这种巧合可能就存在人为因素，因为我们看到中共的GDP增长与行业表现明显不符。”唐靖远对美国之音说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他进一步表示，在这份年度统计里，房地产开发投资下降10.6%，规模以上工业企业利润下降3.3%，外商及港澳台投资企业利润下降1.7%，采矿业利润下降10.0%。此外，失业率高达5.1%，人口减少139万人。“所有这些因素都是过去中国经济能够保持较高增长的关键因素，这些因素都明显下降、甚至大幅下降，对经济增长会构成明显的负面影响。我们很难想像在这样的基础上，中国经济依然能够取得高达5%的增长率。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还表示，另一个“猫腻”是官方只说城镇失业率5.1%，却没把广大农村地区的庞大失业人口计算在内。而即便以5.1%计算，报告说农民工总量增长0.7%，外出农民工增长1.2%，应该代表劳动力市场稳定与需求增加，但5.1%的失业率却显示有大量企业在减产裁员甚至倒闭，反映出劳动力市场并不稳定，存在相互矛盾的现象。此外，北京大学学者张丹丹的调查显示，2023年中国青年失业率高达46.5%，远超官方数据。在经济增长率下降0.2个百分点的情况下，失业率改善的可能性极低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“青壮年的失业率是社会经济活动最直接的风向标，如此高企的失业率下，还能维持5%的经济增长，是这份报告最大的疑点之一。”唐靖远说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾成功大学政治系教授洪敬富也表示，如果单纯只依赖中国官方公布的数字可能会失真，必须要依赖第三方数据，包括世界银行或是国际货币基金，以及中国民间学者专家的分析，甚至结合中国地方政府的财报来看才行。比如中国东北证券的首席经济学家傅鹏在去年年底就曾揭示中国国内有效需求不足是核心矛盾，新质生产力也救不了中国经济。因此，在今年“十四五”收官之年，中国国家统计局必须要美化数据，来为习近平统治提供正当性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾中华经济研究院第一研究所助研究员王国臣对美国之音表示：“GDP 5%它大概只是符合了北京当局的要求，因为这样的话才能够在2035年到已开发国家的中等水平，可实际的情况可能不是这么乐观。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，尽管如此，中国2024年国民经济和社会发展统计公报所呈现的数字，还是可以在某种程度折射出中国社会经济的现况，并对未来发展做出一些预判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外资撤离、国企支撑难持久&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王国臣表示，在“对外经济”的部分，公报显示实际使用外资为人民币8263亿元，较前一年下降27.1%，已经连续两年负成长，如果再去对照中国外汇管理局的国际收支平衡表（BOP），将流入减掉流出的净额，可以发现大量的外资从中国大陆内部撤离，但年度公报只统计流入，没有呈现流出，“但如果将这2个官方数据进行交叉比对，就是公报没有说明到的地方”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“所以换句话说，当外资越来越少留在中国大陆的时候，也就呼应到习近平从去年年底到现在不断强调的不要内卷，因为抢不到那个外国真正进来的，所以他只能去抢其他各省市的外资，所以这种内卷或者诸侯经济，甚至异地执法、远洋捕捞的行为会越来越严重。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“固定资产投资”的部分，公报指出全年全社会固定资产投资520916亿元，比上年增长3.1%，主要仍以铁公路、电力设备为主。王国臣分析，这增长的3.1％基本上是靠国有企业在支撑，大概占了3%，而民营企业是负成长，外资也是负成长，所以虽然大家在讲“国进民退”，但事实上，国也在退，这也意味中国国有企业虽然不得不撑住整个大局，但是力道也在节节衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王国臣说：“所以并不是过去讲的国进民退，国有企业的投资很旺盛，没有，已经从我们估计大概从10%左右已经降到3%，那么随着财政越来越困难，他大概连3%都撑不下去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;房地产投资持续萎缩 住宅需求疲软&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国经济增长重要引擎之一的房地产投资，自然是另一个值得关注的焦点。公报显示，中国全年房地产开发投资100280亿元，比上年下降10.6%，比前一年下降9.6%更多。其中住宅投资下降10.5%，办公楼投资下降9.0%，商业营业用房投资下降13.9%。全年新建商品房销售面积97385万平方米。二手房交易网签面积71812万平方米。年末新建商品房待售面积75327万平方米，其中商品住宅待售面积39088万平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾成功大学政治系教授洪敬富解读，中国官方的数据已经呈现住宅需求依然疲乏，个人按揭贷款也比上年下降了27.9％，代表民间购房意愿仍低。在房地产投资下降，楼市低迷，又有大规模裁员降薪的情况下，中国未来的经济将难以持续发展，想要在2035年达到经济规模翻一番的目标，具有相当大的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政府财政压力上升 维稳预算或将缩减&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，在这份中国国家统计局发布的公报里也呈现出政府财政压力上升的趋势。“财政金融”的项目显示全年全国一般公共预算收入219702亿元，比上年增长1.3%，但支出为284612亿元，比上年增长3.6%。分析人士认为，中国政府财政压力不断加大的同时，也会使地方财政越来越紧张，有可能进一步削减维稳经费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洪敬富说：“另外延伸的看点是中国在维稳预算上会不会有所调整， 就是说他可能在维稳上是不是着重在重点打击一些对于国家安全直接严峻的这个挑战的面向，所以说维稳的预算其实我觉得恐怕也是需要我们进一步来关注。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还指出，在“居民收入消费和社会保障”项目里，官方很乐观地呈现全年全国居民人均可支配收入41314元，比上年增长5.3%，但城乡比值为2.34 。“其实我觉得这恐怕还是在相当程度在打脸所谓的共同富裕的目标，其实并没有真正的实现，特别是经过疫情3年来，其实有一点在大面积的返贫，城乡收入其实是在扩大当中。”洪敬富说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“共同富裕”落空 城乡贫富差距拉大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旅美时评人唐靖远分析，虽然官方报告声称全年全国居民人均可支配收入比上年增长5.3%，但在实际生活中看到的却是从国企到民企，包括公务员，都出现了大范围的降薪裁员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这种矛盾现象的背后，很可能说明中国社会的两极分化仍在加剧，人均收入的增加，实际上是极少数权贵富豪的财富在膨胀，而绝大部分的民众在被迫躺平中节衣缩食。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洪敬富还提到，中国年度公报强调新质生产力，一方面突出高技术制造业增加值增长8.9%，代表高技术制造业的新质生产力是当前及未来拉动中国经济增长的新动力引擎，但与此同时，在这8.9％里面的实际使用外资却下降高达32.3％，这也意味着中国只能更积极谋求科技自主和创新，用举国体制来弯道超车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐靖远总结道，尽管这份报告通过最大限度去修饰渲染中国经济的“稳中向好”，但依然掩盖不了中国经济大幅下滑，而且当局无力挽救的困境。他说，在这份报告中，实际上真正有所进展的是新能源车的大幅增长，但这种增长已经出现严重的产能过剩，而且在对外倾销中已经引发普遍的关税抵制。换言之，这并非中国经济的可持续之路，一旦西方关税壁垒加高，中国的经济可能还会迎来更加困难的局面。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (陈筠)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 06:46:34 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/eac50853-4108-425f-a856-ba1c8d229951_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-2024-social-and-economic-statistical-bulletin-released/7995861.html</guid></item><item><title>专家:巴基斯坦与中国日益加强的太空合作带来风险和机遇</title><link>https://www.voachinese.com/a/pakistan-china-space-cooperation-20250303/7996200.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;伊斯兰堡 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;中国正在加强与巴基斯坦的太空探索合作，不过专家表示，伊斯兰堡若想从北京受益，就必须发展自身实力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴基斯坦空间和高层大气研究委员会(SUPARCO)和中国载人航天工程办公室(CMSA)上星期五(2月28日)宣布，他们将训练巴基斯坦首位宇航员，执行中国天宫空间站的任务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在几星期前，双方宣布中国2028年的嫦娥八号月球着陆器任务将搭载一辆巴基斯坦月球车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国去年用嫦娥六号任务将巴基斯坦首颗月球卫星ICUBE-Q送入月球轨道。嫦娥六号任务是从鲜少被探索过的月球背面获取样本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;几个星期之后，中国又将另一颗&lt;a class="wsw__a" href="https://www.voachinese.com/a/china-carries-pakistan-into-space-20240503/7597688.html" target="_blank"&gt;巴基斯坦通信卫星&lt;/a&gt;送入轨道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;首选国家&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最新的协议使巴基斯坦成为第一个派外籍宇航员在天宫工作的国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;专家说，选择巴基斯坦作为中国空间站的首批访客并不令人意外，因为伊斯兰堡是中国全球“一带一路”基础设施计划的旗舰项目的所在地。这项几十亿美元的计划包括大量扩大北京影响力的投资项目，特别是在发展中国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;布鲁塞尔自由大学(Free University of Brussels)空间技术研究与工程中心主任卡洛·约里奥(Carlo Iorio)说，“在这种世界利益日益两极分化的背景下，中国无论在政治上还是在技术上都试图成为全球南方国家的领跑者。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;约里奥对美国之音(VOA)说，“因此，很容易想到，获准使用中国空间站的首批候选人之一可能是巴基斯坦宇航员。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国去年10月公布了一项25年计划，概述了其雄心勃勃的太空探索愿景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这包括北京寻找外星生命、探索火星、金星和木星、派遣航天员登月和建立国际月球研究站的目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴基斯坦的声明说，中国载人航天工程办公室副主任林西强说，“巴基斯坦参与中国空间站计划体现了两国之间根深蒂固的联系。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;据报道，林西强说，巴基斯坦的加入“将有助于相互共享知识，并实现造福人类的和平太空探索的更广阔愿景”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部发言人林剑星期一在北京的例行记者会上说：“我们愿同巴方共同努力，推动双方航天合作不断迈上新台阶，使空间技术更好惠及两国经济社会发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;平等地位&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;与中国的合作为巴基斯坦打开了获取宝贵技术知识和专业技能的大门，因为北京已经成功实现了世界上首次在月球背面软着陆和探测，并且将探测器降落在火星上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴基斯坦空间和高层大气研究委员会巴基斯坦载人航天合作组织秘书阿梅尔·吉拉尼(Amer Gilani)在谈到中国的能力时说，“他们有能力自主设计和开发卫星，并发射用于各种应用的卫星。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;吉拉尼在书面评论中对美国之音说，“巴基斯坦希望在遥感、通信、深空探索和月球探测卫星的设计和开发方面实现自力更生。通过与中国的合作，我们的太空雄心可以取得更大进展。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴基斯坦总理谢赫巴兹·谢里夫(Shehbaz Sharif)称赞此次太空合作是“国家太空之旅的决定性时刻”，但专家说，巴基斯坦只有成为平等的合作伙伴才能从合作中受益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿联酋哈利法大学(Khalifa University)航空航天工程助理教授亚尔詹·阿卜杜勒·萨马德(Yarjan Abdul Samad)说，“我希望看到的是平等基础上的合作。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;萨马德也与剑桥大学(University of Cambridge)有关。他说，尽管巴基斯坦现在可能无法做出同等贡献，但它应该在不久的将来努力做到这一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;萨马德对美国之音说，“如果你参与这些项目，而你只是作为接受方，得到的只是你要求的服务，那么你的技术发展就会非常有限。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;中国优势&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;国际空间站(ISS)和中国的天宫是目前仅有的两个绕地球运行的空间站。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国际空间站由15个国家合作管理，预计2030年退役。&lt;br&gt;&lt;br&gt;太空探索(SpaceX)的拥有人、美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)的特别顾问埃隆·马斯克(Elon Musk)最近呼吁尽快废弃国际空间站，转而推动火星任务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;约里奥说，随着商业太空探索市场的扩大，中国天宫将成为未来岁月里唯一的官方空间站，用于进一步的实验和其它活动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然这使得与中国合作对发展中国家有吸引力，但萨马德说，巴基斯坦在将宇航员送入太空时，应该考虑的不仅仅是民族自豪感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;萨马德说，只有在巴基斯坦人“能够协助完成无人驾驶载具无法完成的工作，以及在地面条件下无法完成的工作，并帮助我们找到解决技术问题的方法”，把巴基斯坦人送入太空才有意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴基斯坦空间和高层大气研究委员会说，此次任务将涉及“各个领域的尖端科学实验，包括生物和医学科学、航空航天、应用物理学、流体力学、空间辐射、生态学、材料科学、微重力研究和天文学”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管巴基斯坦获得了中国在中巴经济走廊(CPEC)框架下提供的超过250亿美元的贷款和能源及基础设施项目投资，但巴基斯坦经济仍未扭转局面。专家们说这主要是政府治理问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;位于布鲁塞尔的专家约里奥警告说，巴基斯坦必须加强其科技实力，否则可能会失去一些最优秀的人才。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，“如果不支持国内研究，更多的人才将会流向包括中国在内的外国。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过当下，巴基斯坦看到的是一个激动人心的机会：巴基斯坦空间与空间研究委员会正在寻找本国的首位宇航员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;标准如何？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“巴基斯坦将从本国公民中挑选宇航员，这些公民应具备适合宇航员的背景，包括飞行、健康、体能、心理健康、研究/分析能力和高资质，等等，”吉拉尼对美国之音说，“希望我们能够找到优秀的候选人。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (萨拉·扎曼)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:10:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/dddbd17a-7724-42b9-073b-08dd4a817621_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/pakistan-china-space-cooperation-20250303/7996200.html</guid></item><item><title>特朗普:对加拿大、墨西哥征收25%关税将在星期二生效</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-tariffs-to-take-effect-tuesday-20250303/7996168.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)星期一(3月3日)说，墨西哥或加拿大没有机会阻止25%的关税星期二生效，这让金融市场担忧北美可能出现新的经济壁垒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普在白宫说，“他们必须有关税。所以，坦率地说，他们必须在美国建造汽车厂和其它设施，这样他们就不会有关税。”他说，通过遏制芬太尼流入美国来避免关税的协议“已经没有余地了”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普还说，对美国产品征收关税的国家也将从4月2日起征收对等关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普讲话后，美国股市延续跌势，道琼斯工业平均指数当日下跌1.58%，标普500指数下跌1.78%，纳斯达克综合指数下跌2.47%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关税将在星期二美国东部时间凌晨12:01生效。加拿大和墨西哥届时将面临25%的关税，加拿大能源关税为10%。墨西哥官员没有立即回应置评请求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;加拿大外长梅拉妮·乔利(Melanie Joly)对记者说，渥太华已准备回应。她说，“白宫出现了一定程度的不可预测性和混乱，我们将予以应对。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国商务部长霍华德·卢特尼克(Howard Lutnick)在美国有线电视新闻网(CNN)上说，两国在边境安全方面都取得了进展，但需要采取更多措施遏制芬太尼流入美国，以减少因这种阿片类药物而导致的死亡人数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普预计星期二还将把对中国进口产品征收的芬太尼相关关税从目前的10%提高到20%，除非北京停止向美国贩运芬太尼。卢特尼克没有提到这些关税的任何潜在变化，这将影响价值约4,390亿美元的年度进口产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;墨西哥回应计划&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;墨西哥在最后一刻达成协议，向北部边境派遣几千名军人，从而避免了特朗普第一轮关税，并在此后加紧禁毒，并暗示将对进口中国商品采取新措施。&lt;br&gt;&lt;br&gt;墨西哥总统克劳迪娅·辛鲍姆(Claudia Sheinbaum)在星期一特朗普发表讲话前的记者会上说，墨西哥政府冷静等待特朗普的决定，但如果施加关税，墨西哥将会回应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;辛鲍姆说，“我们有B、C、D计划，”但没有透露任何细节。她并说，与美国在贸易和芬太尼贩运方面的协调“非常好”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;疾病控制与预防中心说，2023年美国有72,776人死于合成阿片类药物，主要死于芬太尼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;纳瓦罗：特朗普坚定不移&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;白宫贸易顾问彼得·纳瓦罗(Peter Navarro)星期一对CNBC说，任何关税对通胀的影响都是“次要小量的，所以我认为总统不会对此动摇，因为他知道，为了建立美国强大和繁荣的世界，实际工资会上涨，工厂就业机会会增多。这是他选择的道路。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普星期六宣布了另一项贸易行动，这是过去一个月以来一系列关税声明中的最新一项，他启动了对木材和木制品进口的国家安全调查，可能导致征收高额关税。加拿大已经面临美国对软木材征收14.5%的关税，会遭受严重的打击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普前个星期下令对征收数字服务税的国家重启关税调查，提议对每艘中国制造的船舶进入美国港口征收高达150万美元的费用，并对铜进口启动新的关税调查。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此之外，特朗普还计划提高美国的“对等关税”，以匹配其他国家的关税税率，并抵消其它贸易壁垒，此举可能会打击欧盟国家征收的增值税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;包裹订单&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;白宫星期日晚发布了特朗普与对墨西哥和加拿大征收关税相关的技术命令，宣布来自这两个国家的低价值包裹不能根据价值低于800美元的“最低限度”豁免免税进入美国。命令说，一旦商务部确定采取了充分的筛查措施，禁令将生效。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普2月4日暂停了对低价值中国包裹的最低限度排除政策，但美国海关和边境保护局不得不暂停该政策，因为包裹在美国机场堆积如山，无法进行检查。&lt;br&gt;&lt;br&gt;芬太尼贩运者利用最低限度包裹豁免将芬太尼及其前体化学品运往美国，官员们说这些包裹通常未经检查就进入美国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文依据了路透社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 02:32:31 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/aa0293bd-2d78-4c7d-ef51-08dd4a81f35f_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-tariffs-to-take-effect-tuesday-20250303/7996168.html</guid></item><item><title>VOA独家：美国务院内部指导文件区分中共与中国人民</title><link>https://www.voachinese.com/a/voa-exclusive--state-department-separates-ccp-from-chinese-people-in-internal-guidance-20250303/7996220.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;美国国务院 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;根据美国之音(VOA)获取的一份内部文件，美国在中国共产党(CCP)与中国人民之间划出明确区隔，为华盛顿把北京的政府--而不是广大民众--视为战略竞争对手定下基调。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一做法基本上与美国国务院在美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trum)第一届政府晚期的公开讯息相一致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在最近发出的与中国相关术语指导文件中，国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)指示美国大使馆和领事馆各岗位，在使用形容词“Chinese”(中国的/中国人)有可能暗含对更广义的中国人民、文化或语言的负面意思时，需使用更为具体的描述词汇，并避免使用“Chinese”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在做出这些最新指示之前，美国国务院网站在提到中国政府时，删除了“People’s Republic of China”(中华人民共和国)的提法，如今的一份事实清单只是简单地将该国称为“China”(中国)。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这份内部文件指示美国国务院在公开演说或新闻稿中讨论政府行为时，使用“CCP”(中共)，这是认识到中共对中国的政治、经济、军事和其他许多决定拥有最终权威。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，根据这份备忘录，在描述中国的恶意行为时，这份文件建议不要把“Chinese”当作形容词来使用，以防止造成美国政府把这些行为归咎于中国人民的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文件还建议美国避免使用反映中国领导人习近平的意识形态的词语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照这项指示，习近平应被称为共产党的“General Secretary”(总书记)，而不是“President”(总统/国家主席)，这反映党大于政府--这项做法大致与前国务卿麦克·蓬佩奥(Mike Pompeo)的做法相一致。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这份内部指导文件中，卢比奥重申了国务院有关美国对中国政策的事实清单所做的强调，也就是，美国将按照“对等和公平”原则处理与中国的关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，美国国务院应避免使用前总统乔·拜登(Joe Biden)政府时期的词汇来概述，比如“投资-协调-竞争”和“负责任地管理”美中关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在北京，中国官员对美国国务院对事实清单所做的修改表示“强烈不满，坚决反对”，指责美方“鼓噪所谓中美战略竞争”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国外交部发言人林剑在星期一的例行新闻发布会上说，在卢比奥最近接受媒体采访后，中国“已向美方提出严正交涉”。北京认为这些言论“充斥冷战思维”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在华盛顿，分析人士说，美国国务院在其网站上对政策描述进行修改并非异乎寻常，这种事情在新政府上任后经常发生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;位于华盛顿的战略与国际研究中心(CSIS)中国实力项目(China Power Project)副主任布莱恩·哈特(Brian Hart)说：“我们仍在观望(特朗普)政府究竟”如何制定其更广泛的中国战略。但是，在该中心星期一主办的一次讨论中，他提到，在政府更迭过渡期间，官方网站更新是常见的。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (张蓉湘)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 02:24:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/334158c3-2553-454e-93c3-08dd4a843460_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/voa-exclusive--state-department-separates-ccp-from-chinese-people-in-internal-guidance-20250303/7996220.html</guid></item><item><title>报道：特朗普总统下令“暂停”对乌克兰的援助</title><link>https://www.voachinese.com/a/zelenskyy-trump-spar-anew-about-russia-s-war-on-ukraine-20250303/7996208.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;媒体报道说，美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)星期一(3月3日)指示“暂停”美国对乌克兰的援助。就在上星期五，美乌领导人在白宫椭圆形办公室的会晤不欢而散。特朗普试图向乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)施压，要他与俄罗斯进行和平会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社(AP)报道说，一名白宫官员说，特朗普专注于达成和平协议，结束持续三年的俄乌战争，并希望泽连斯基“致力于”那一目标。这位官员补充说，美国“暂停和审议”美援，以“确保其对解决方案作出贡献”。这位官员要求匿名讨论援乌事宜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星期一早些时候，特朗普总统说，乌克兰总统泽连斯基评估说，俄罗斯与乌克兰的战争的结束“仍然非常、非常遥远”是他所能发表的“最糟糕的声明”，“美国不会再容忍太久了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普和泽连斯基上星期五在白宫进行了激烈争论。星期一，他们就冲突的可能结束重新隔空争吵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基星期日离开伦敦时说，他认为战争不大可能很快结束。在此之前，泽连斯基赢得了欧洲领导人的支持，他们表示支持继续向乌军提供军援。泽连斯基还说，他预计美国也将继续援乌。美国是乌克兰最大的军火提供者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基说：“我认为我们(与美国的)关系将会继续，因为这不仅仅是一次偶然的关系。我相信乌克兰与美国有着足够强大的伙伴关系”，足以维持援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是特朗普对泽连斯基的结论表示不能接受。他星期一在社交媒体平台真相社交(Truth Social)上说：“这就是我所说的：只要他有美国的支持，这个人就不想有和平，而欧洲呢，他们在和泽连斯基的会晤中，直截了当地申明，没有美国，他们做不到。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在向俄罗斯展示实力方面，这也许不是一项很棒的声明，”特朗普说，“他们想什么呢？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基后来在X平台上说：“很重要的是，我们争取使我们的外交真正具有实质性，以尽快结束这场战争。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们正在与美国和我们的欧洲伙伴共事，在和平道路上非常希望有美国的支持，”泽连斯基说。“需要尽快和平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普一直努力推动结束冲突。这场战争已经打死打伤了几十万俄罗斯和乌克兰军人，乌克兰平民也蒙受着伤亡。但是泽连斯基已表示，他担心特朗普试图以对莫斯科而不是基辅更为有利的条件来解决冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯目前控制着大约五分之一的国际公认的乌克兰领土，并且在乌东的战斗中一直在慢慢地攻取更多的土地。目前还没有做出任何和平谈判的安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基星期日还说，乌克兰仍然准备好与美国签署一项稀土矿产协议，还说他相信他可以挽救与特朗普的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方原本预计在泽连斯基上星期访美期间签署一项协议，但是在泽连斯基与特朗普和JD·万斯(JD Vance)副总统激烈争论之后，签署协议的安排被取消了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基星期日说，乌克兰指望美国援助来抗击俄罗斯持续三年之久的入侵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为停止这样的援助只会帮助普京，”泽连斯基说。“正因为如此，我认为美国和文明世界的代表、这个世界的领导人肯定不会帮助普京。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在上星期五的会晤期间描述说，泽连斯基没有心存感激。特朗普总统还曾寻求通过矿产协议来补偿美国向乌克兰提供的上千亿美元援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普一直力主需要结束战争，他还与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)通了电话。此外，美国官员在沙特阿拉伯会晤了俄罗斯官员，讨论潜在和平协议的初步阶段。乌克兰官员没有参与沙特会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普星期日在真相社交上说：“我们应该少花点时间担心普京，多花点时间担心移民强奸团伙、毒枭、杀人犯和精神病院的人进入我们的国家--这样我们就不会落得和欧洲一样的下场！”但在看到泽连斯基关于和平前景的评论后，特朗普迅速转而抨击这位乌克兰领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此之前，英国首相基尔·斯塔默(Keir Starmer)在伦敦的会谈期间对18个盟国说，随着美国在支持乌克兰方面的动摇，欧洲发现自己“处在历史交叉路口”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位英国领导人说，如果不能保证美国将作为后盾介入以支持未来维和部队，在保证乌克兰和平方面，“欧洲必须承担重任。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普国家安全顾问迈克·华尔兹(Mike Waltz)星期一对记者表示：“我们欢迎欧洲人在欧洲安全领域发挥主导作用。......他们必须投资于这样做的能力。他们显然已经展现出了意愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是华尔兹表示，白宫官员对美乌矿产开采协议破裂感到不解，并称泽连斯基“本可获得一项经济保障，会使乌克兰受益，我想也会使全世界受益，受益一代人。所以，我们真的不明白为什么会出现如此大的敌意。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与华盛顿不同，泽连斯基在伦敦峰会上受到了许多欧洲国家首脑以及加拿大总理贾斯汀·特鲁多(Mark Rutte)和北约秘书长马克·吕特(Mark Rutte)的热情欢迎。泽连斯基的支持者在斯塔默官邸外集会，支持乌克兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期日，在领导人聚集在一起之际，欧盟负责人乌尔苏拉·冯德莱恩(Ursula von der Leyen)警告说：“我们必须紧迫地重新武装欧洲”，并在欧洲大陆“为最坏的情况做准备”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默最早在上星期六欢迎泽连斯基时，公布了一项28.4亿美元的贷款协议，以支持乌克兰的防务能力，由被冻结的俄罗斯主权资产的利息来支付。斯塔默说，英国、法国和乌克兰已同意努力制定一项停火协议并将其递交给美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里姆林宫在星期日播出的评论中说，美国在针对俄罗斯的欧洲外交政策方面的重大转变，基本上符合俄罗斯的愿景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫(Dmitry Peskov)在接受俄罗斯国家电视台采访时说：“新政府正在迅速改变所有外交政策布局。这在很大程度上与我们的愿景相符。”这段采访是在上星期三录制的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文参考了美联社、法新社和路透社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 02:02:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/44c2dd1f-f169-44d4-a344-ac9ca54024fb_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/zelenskyy-trump-spar-anew-about-russia-s-war-on-ukraine-20250303/7996208.html</guid></item><item><title>中俄“百炼成钢真朋友”？俄罗斯网民不这么看</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-russia-sentiment-20250303/7995917.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;据中国媒体报道，2月28日下午，中国国家主席习近平在北京人民大会堂会见俄罗斯联邦安全会议秘书谢尔盖·绍伊古(Sergei Shoigu)时表示，中俄是“百炼成钢的真心朋友”。与此同时，一项最新调查显示，中俄两国民众彼此的不满和怀疑情绪正在加重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯网民质疑中国对俄军事合作的忠诚度和经济投入的水平，同时对抢占俄罗斯市场的中国商品的质量问题感到不满。另外，中俄两国历史上的领土争议长期以来在双方民众之间留下了难以弥合的间隙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政治研究和分析公司“过滤实验室”(Filter Labs)的最新报告显示，自中国商业机构从2024年7月开始决定遵守美国发起的对俄制裁后，俄罗斯民众对中国的好感出现了明显的下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受俄罗斯国家控制的媒体往往打压在中俄两国之间制造“不和”的声音，但“过滤实验室”通过对数百万份网络论坛、社交媒体和公开言论进行的研究发现，俄罗斯人对中国的疑心越来越多地体现在三个方面：中国商品的质量问题、中国对俄罗斯的军事承诺力度、以及中国在俄罗斯的经济投资规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对非美国金融机构的涉俄制裁一直是美国近年来关注的重点，美国不断加强对于向俄罗斯军工基础提供支持的第三国实体的制裁力度。中国机构、特别是银行业对这一二级制裁的配合，导致俄罗斯民众的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过滤实验室的创始人乔纳森·托伊布纳(Jonathan Teubner)对美国之音说，西方对俄罗斯的制裁起到了对抗中国的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;托伊布纳说：“这确实清楚地表明，两国关系之间的摩擦实际上是由(对俄罗斯的)制裁造成的……(制造)给中俄之间留下困惑，可能导致某种不合。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄网民：中国商品质量不行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于美国和欧洲国家对俄罗斯的全面制裁，众多西方产品无缘俄罗斯市场。中国商品在一定程度上填补了俄罗斯消费品市场上汽车和科技产品的空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告说：“在可负担性、地缘政治变化和战略品牌努力的支撑下，中国商品的市场份额继续增长。然而，就目前而言，中国商品仍然是许多俄罗斯人怀疑和不满的根源。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以汽车为例，中国汽车在俄罗斯的知名度和销售额程度逐年提高。俄罗斯官方数据显示，中国哈弗、吉利、奇瑞、长安这四大品牌在俄市场占有率仅次于俄国产品牌“拉达”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管俄罗斯官方对中国汽车大加赞誉，但调查发现，俄罗斯网民对中国汽车质量表达了许多不满情绪，并同时表达了对无法购买西方品牌汽车的失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯消费者认为，西方汽车质量优良，容易保养。有消费者痛批，中国汽车无法经受俄罗斯的严寒；与此同时，俄罗斯汽车市场逐渐出现被中国品牌垄断的趋势，这让俄网民感到不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，尽管中国汽车在俄罗斯的销量猛增，但配套服务远不如欧洲与日本车企。中国官方的经济参考报说，中国汽车品牌仅在莫斯科、圣彼得堡等大城市具备完整服务体系，偏远地区维修配套缺失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;质疑中俄军事合作持久力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中俄军事合作是俄乌战争背景下两国所谓“无上限”关系的核心。中俄两国增加了合作军演的次数和规模，但许多俄罗斯军事观察人士表示，北京实际上不希望长期对俄罗斯支援下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究报告援引一名俄罗斯军事博主的话说：“中国从这场冲突中获得了所有可能的利益，例如俄罗斯市场和廉价的俄罗斯能源，并在亚太地区的许多方面取得了进展。但(中国的)主要任务--也就是中国制造商进入欧洲市场--仍然没有解决；此外，他们在那里(欧洲)的地位正在恶化……(中国)官员在公开场合支持俄罗斯，但他们越来越多地谈到需要停止敌对行动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一些俄罗斯军事博主对中国提供的设备大加讥讽。一名博主说：“（中国）开始以新无人机的名义生产翻新过的无人机，其特性和质量难以预料。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抖音的海外版“TikTok”封禁俄罗斯官方媒体账号后，一位俄罗斯军事博主抱怨道：“中国的TikTok立即删除了RT(今日俄罗斯)和Sputnik账户，支持美国的制裁……人们很容易看出，我们的‘盟友’要么根本不是盟友，要么根本不是我们的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至有军事博主将中国描述为“地缘政治敌人”，因为中国决定“切断我们的(无人机)部件供应”“遵守美国的制裁”。这些博主说，中国遵守美国制裁“再次表明了对我们国家的真实态度”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯官员甚至也流露出对中国支持力度的怀疑情绪。在中国和巴西2024年5月发布有关“政治解决”俄乌战争危机的“六点共识”后，俄罗斯军事博客、甚至俄罗斯官员对此并不满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国联合巴西2024年8月在联合国大会发起成立为解决“乌克兰危机”的“和平之友”小组会议，俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫(Sergey Lavrov)对这一会议表示质疑，称这一小组“还有很多工作要做”。他说：“这是一个对俄罗斯主权极为有害的倡议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国对俄投资规模到底有多高？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，尽管中俄两国试图加深经济合作，但俄罗斯民众对中国对俄投资的具体规模表示怀疑，并对中国似乎专注俄罗斯自然资源感到不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告提到&lt;a class="wsw__a" href="https://www.vedomosti.ru/analytics/trends/articles/2024/07/28/1052515-perspektivi-finansovogo-sotrudnichestva-rossii-i-kitaya" target="_blank"&gt;《俄罗斯商业日报》&lt;/a&gt;引述的俄专家对这一问题的总结：“中国很少直接在俄罗斯投资。到2022年底，中国在俄罗斯的累计投资总额为99亿美元，仅占其外国投资总额的0.3%。俄罗斯寻求高科技产业的投资，而中国则专注于采矿、房地产和银行业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《中俄投资合作规划纲要》，中方认为，发展中俄投资合作的主要目的是“在一些资源、技术和能力方面取长补短”，明确提出“在俄联邦境内建立对俄罗斯原材料深加工的企业”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯普列汉诺夫经济大学一名经济理论教授评论说：“他们的投资仍然不多，主要集中在石油、天然气和零售业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份调查援引Statista的数据说，2013到2023年这段时间，中国在俄罗斯的投资出现了下降趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中俄民众互疑情绪难以平复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们的伙伴关系很脆弱，” 过滤实验室的托伊布纳对美国之音说，“这一‘无上限’伙伴关系其实很复杂。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于中国民众对中俄关系存在的疑虑，报告总结说，许多理性的中国网民担心，西方对俄制裁最终会殃及中国经济&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新浪微博名为“好时代见证记录者”的公众号说：“只有那些没脑子的狂热俄粉们才会要求这些银行不惜一切代价和俄罗斯进行金融往来，真正的理性银行人在现实中当然会选择站在不受美国制裁的一边，毕竟万一受到制裁导致银行营业收入大幅减少，那可是严重的经济损失！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在俄乌战争问题上，中国民众虽然同情俄军伤亡，但质疑俄罗斯军力的“真实水平”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，报告还说，中俄领土问题、俄罗斯与印度合作的愈加紧密，也不时激起中国网民对俄罗斯的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交媒体上的许多中国网民的留言似乎印证了报告的发现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在X平台上，名为@Jingchun5的用户写道：“利益之交，利尽而散。美国强势，可能他们还会继续相互利用一阵子。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;署名“Youhai Geng”的X用户说：“俄罗斯还占领着中华150万平方公里的领土，就我个人来说恨它比恨日本多点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;（美国之音记者宋礼安 (Liam Scott)对本文亦有贡献）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (许宁)</author><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:35:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/e3440579-826a-46af-a81e-32e1774cde5b_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-russia-sentiment-20250303/7995917.html</guid></item><item><title>台积电宣布在美新增一千亿美元投资,特朗普：涉及美国经济与国家安全</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-said-tsmcs-100b-new-investment-in-us-is-a-matter-of-us-national-security-20250303/7995897.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;台湾芯片制造商台湾积体电路制造公司(TSMC，简称台积电)星期一(3月3日)宣布，未来几年将在美国新增1000亿美元投资并建造五座新的芯片工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台积电董事长及首席执行官魏哲家在白宫与美国唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统会面后作此宣布。魏哲家说，加上台积电原先在美国亚利桑那州的650亿美元半导体生产及研发设施在内，台积电在美国的投资总额已达1650亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“半导体是21世纪的经济骨干，实际上，没有半导体就没有汽车及先进制造业经济。我们必须在这里用美国的工厂、美国的技术和美国的劳工生产我们所需要的芯片和半导体 ，而这就是我们正在做的事情，”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，台湾垄断了半导体市场，在美国投资是这家全世界最有力量的公司所采取的措施。&lt;/p&gt;&lt;p class="clear"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这事关经济安全，这事关我们的国家安全，但与此同时，魏先生也能够分散市场，并且在另一个地方，也是一个非常安全的地方有巨大的存在，”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还提到美国苹果(Apple)公司上星期才宣布在美国投资5000亿美元，还有其他公司也想做类似的宣布，“不过我没有时间做所有这些宣布，但我告诉你，”他转头对魏哲家说：“为了你，我正在做这个宣布。这将创造数以千亿美元计的经济活动，并增加美国在人工智能及更多方面的主导性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在白宫的台积电宣布活动中，一名记者问特朗普，台积电这笔新的投资项目“是否能在芯片问题上把对美国的影响最小化，一旦中国决定孤立台湾或拿下台湾？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这很有意思。事实上这是一个很好的问题，”特朗普说：“这当然会......我不能说最小化，因为那将是一个灾难性的事件，这是很明显的，不过它会给我们--在这个非常重要的业务中--一个地位。我们会在美国有它非常大的一部分。我们会有一个非常大的影响，--假如台湾发生什么事情的话。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台积电是全世界最大的芯片合同生产商，也是美国主要硬件制造厂的主要供应商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社(Reuters)的报道提到，台积电去年4月同意把计划在美国的投资从250亿美元扩大到650亿美元，并在2030年前增加第三家亚利桑那工厂，这次宣布的1000亿美元是在此之外的新增投资，这些数字庞大的投资将增加美国国内芯片及半导体的生产，减少美国对亚洲半导体的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏哲家在白宫的讲话中数次感谢特朗普对台积电的支持，并强调台积电在美国的投资将为美国带来数以千计的就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对台积电将再增加1000亿美元对美投资一事，驻美国台北经济文化代表处星期一在给媒体的一份简短声明中说：“近年来我对美投资已占台湾总统对外投资超过百分之四十，我政府乐见台积电等我企业持续扩大对美投资，进一步深化双方供应链合作，也使彼此实质经贸关系更为密切。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文参考了路透社的的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (锺辰芳)</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 23:55:42 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/abfa0dda-303f-4e30-9396-08dd4a843460_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-said-tsmcs-100b-new-investment-in-us-is-a-matter-of-us-national-security-20250303/7995897.html</guid></item><item><title>欧盟计划在二氧化碳排放目标上为汽车制造商提供“缓冲期”</title><link>https://www.voachinese.com/a/eu-seeks-to-grant-automakers-breathing-space-on-co2-emission-targets-20250303/7995783.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;欧洲委员会星期一(3月3日)向欧洲汽车制造商的压力屈服，允许他们在三年而非一年内达到新的针对汽车和箱型车的二氧化碳排放目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧盟今年大幅降低了汽车二氧化碳排放上限，这意味着大多数汽车公司至少五分之一的销售必须是电动车，否则将面临高额罚款。最终目标是到2035年实现零排放。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩(Ursula von der Leyen)星期一在与汽车行业高管、工会和倡导组织会面后表示，欧盟委员会将在本月晚些时候提出建议，允许在三年内而不是在2025年内实现合规。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要达到目标并避免相关罚款需要销售更多电动车，而在这一领域，欧洲汽车制造商落后于中国和美国竞争对手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在冯德莱恩发表相关言论后，欧洲汽车制造商的股价上涨，其中大众(Volkswagen)、雷诺(Renault)、宝马(BMW)和梅赛德斯-奔驰(Mercedes-Benz)股价上涨幅度在1.5%至4%之间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“目标保持不变。他们仍需达到目标，但这意味着行业有更多喘息空间。”冯德莱恩在新闻发布会上表示，并补充说，该提案仍需获得欧盟成员国和欧洲议会的批准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;合规标准将基于汽车制造商在2025年至2027年期间的平均排放量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧盟汽车制造商受到需求下降和工厂关闭的冲击，目前又面临美国关税的压力。它们此前曾敦促欧盟委员会放宽罚款规定，否则2025年的罚款金额可能高达150亿欧元(157亿美元)。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;汽车行业得救还是被抛弃？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾推动降低罚款力度的意大利和捷克共和国对该提案表示欢迎。意大利工业部长阿道夫·乌尔索(Adolfo Urso)表示，这意味着欧洲汽车工业得到了拯救，而捷克交通部长马丁·库普卡(Martin Kupka)则表示，捷克将推动延期五年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧洲最大汽车制造商大众的首席执行官奥利弗·布鲁姆(Oliver Blume)表示，他欢迎欧盟委员会采取“务实做法”，既不影响二氧化碳减排，又给予汽车制造商灵活性，通过推出价格可承受的新车型来加速需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧洲汽车制造商协会(ACEA)总干事西格丽德·德弗里斯(Sigrid de Vries)表示，该提案是积极的，但要达到目标仍然非常具有挑战性。欧洲汽车供应商协会(CLEPA)主席马蒂亚斯·辛克(Matthias Zink)表示，该提案提供的“缓解措施有限”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧洲汽车制造商协会此前曾寻求更长时间的延期，并表示该行业面临难以接受的替代选择，包括大幅降价、减少生产，或从美国电动车制造商特斯拉(Tesla)以及中国电动车制造商购买碳排放积分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文依据了路透社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 22:24:14 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/1f3f1f4f-c6cc-4d37-ae3d-7994fc3df360_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/eu-seeks-to-grant-automakers-breathing-space-on-co2-emission-targets-20250303/7995783.html</guid></item><item><title>特朗普重返白宫后首次国会演讲前瞻</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-joint-address-preview-20250303/7995819.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)将在3月4日(星期二)美国东部时间晚上9点在国会联席会议上发表重要演讲。这是他自1月20日再次就职以来的首次国会讲话。在这次演讲中，他将向国会、全国民众及国际社会展示未来四年特朗普政府的施政方针。这也可能是美国民主、共和两党政治博弈的一个关键时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管严格意义上讲，他的这次国会演讲并非正式的“国情咨文”(State of the Union)，但其影响力和政治意义将不亚于历届总统的年度国情咨文。以下是关于这次演讲你需要了解的要点，以及与他2017年对国会的演讲有什么不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普会讲什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上任三十多天以来，特朗普政府推动了一系列雄心勃勃的计划，涉及经济、移民、国家安全和政府重塑。预计，特朗普在星期二的演讲中会对这些问题进行阐述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;经济议题：关税战、税改、预算对决&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济方面，特朗普政府提出了关税换减税、联邦支出削减和税收改革等计划，但这些政策在国会面临挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关税换减税：特朗普的财政筹码&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 特朗普提议：提高对进口商品的关税，以填补财政赤字并延续2017年实施的大规模减税计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 针对哪些国家？ 预计演讲中，特朗普可能会宣布新的对欧盟、墨西哥和加拿大商品征收高额关税，其中包括25%的汽车和钢铁关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 争议:共和党内部的预算鹰派担心关税收入的长期稳定性，并警告贸易战可能导致经济放缓。民主党认为，特朗普的关税政策将直接导致消费者物价上涨，损害工薪阶层利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 特朗普可能会继续强调其“美国制造”政策。此外，特朗普在对华政策上的表态，也可能成为外界关注的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预算对决：政府是否会停摆？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 联邦政府资金将于3月14日到期，国会需要在此之前达成预算协议，以防政府停摆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 特朗普政府近期采取了一系列削减联邦机构的举措。其中，政府对部分机构的裁撤和经费削减，包括儿童保育、社区医疗中心和农业补贴等关键领域，引起了民主党人的强烈反对。特朗普的减税计划会导致部分支出削减，可能涉及社会福利和医疗援助项目。这些都使即将到来的财政预算谈判成为两党激烈对抗的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;移民政策：历史性的非法移民大规模驱逐行动&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普正推动美国历史上规模最大的非法移民驱逐计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 国土安全部与国防部申请额外预算，以执行大规模遣返数百万非法移民的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 边境安全：特朗普可能在演讲中重申加强美墨边境管控，并推动国会拨款修建更多边境屏障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 州政府反弹：加州、纽约等民主党主导州已经表示，他们将挑战特朗普的移民政策，并誓言保护非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;对乌政策：美国外交政策的重大转折&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周五，特朗普在白宫与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelensky)会面时，两人因乌克兰战争问题发生了争执。引发全球关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在竞选前承诺迅速结束俄乌战争，重返白宫后，特朗普也迅速改变了美国的对俄政策，开启了与莫斯科的会谈。2月12日，特朗普与普京通电话，六天后双方在沙特利雅得举行了高级别会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府对乌克兰的立场发生变化，被观察人士视为美欧关系的关键拐点。未来美国是否继续支持乌克兰？ 目前，美国国会对乌克兰的长期军事援助正处于不确定状态，欧洲担心特朗普将减少甚至切断支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计特朗普将在演讲中提到其对乌政策，包括可能的资金削减和援助调整。他也可能强调欧洲应该承担更大的责任，施压英国、法国和德国增加对乌援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的演讲可能为美国的乌克兰政策设定新的方向，并对全球地缘政治格局产生重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;政府重塑：政府效率部主导联邦裁员&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府正进行美国历史上最大规模的行政重组，其中包括解雇数千名联邦雇员，削减政府机构规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国企业家埃隆·马斯克(Elon Musk)领导的政府效率部正在推动精简政府运营，削减冗余支出，增强私有化运作和市场主导，减少政府干预。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其执行方式引发争议：解雇数千名联邦雇员，包括退伍军人事务部职员、国家公园建筑师、税务专家等；取消或合并多个政府机构，部分职能外包给私人企业，导致数据安全等问题受到质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计马斯克将在国会旁听席上出现。特朗普在演讲中可能会为该部门的改革辩护，但民主党方面预计将对此进行强烈批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;与2017年有什么不同？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，因为政治环境的不同，特朗普的这次演讲与2017年应该有所不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在2017年首次以总统身份在国会发表演讲时，他在讲话中展现了一定程度的跨党派姿态，强调支持北约、自由贸易、环境保护、妇女健康和民权等议题。他的那次演讲虽然带有“美国优先”色彩，但被认为总体仍在传统外交与经济政策框架内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八年后的今天，特朗普总统的政策立场和政治风格有了变化，他采取了更具对抗性的外交与国内政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2017年的国会演讲中，特朗普说：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• “我们坚定支持北约--这一联盟是在两次世界大战中锻造的，它推翻了法西斯主义，并在冷战中战胜了共产主义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• “我坚信自由贸易，但贸易也必须是公平的。我们已经很久没有真正的公平贸易了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• “我的政府希望与两党成员合作，使儿童保育更易获得且更负担得起，帮助确保新父母享有带薪家庭假期，投资于妇女健康，促进清洁空气和清洁水资源，并重建我们的军队和基础设施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年的政策风向：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 以“美国优先”政策全面重塑外交与经济体系；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 批评北约，包括其顾问埃隆·马斯克(Elon Musk)在内的政治盟友支持美国退出北约；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 特朗普在2017年虽也强调贸易必须公平，但仍在一定程度上认可全球贸易体系。今年1月新上任以来，特朗普推动全面关税政策，计划对欧盟、墨西哥、加拿大等传统盟友也征收高额关税，并将关税收入作为填补财政赤字和延续减税政策的关键资金来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• 精简联邦政府机构、大规模解雇联邦雇员。这场政府重组由马斯克领导的政府效率部推动，该机构已裁撤数千名联邦雇员，并冻结部分政府资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;民主党将如何反击？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然特朗普这次演讲的重要性不亚于“国情咨文”，但是，他的这次国会演讲并不能称为“国情咨文”。事实上，过去40年来，新总统在1月份开启新任期后的第一次国会演讲就已经不被称为“国情咨文”，而是“向国会联席会议发表讲话”。 不过，美国总统研究项目(The American Presidency Project)指出，这种分类仅仅是字面差异，其在政治、媒体和公众心中的分量与正式的国情咨文并无不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党自然也会严正以待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，民主党内部对于如何应对特朗普的演讲存在战略分歧。民主党选择密歇根州参议员艾莉莎·斯洛特金(Elissa Slotkin)发表正式回应，试图赢回中西部工薪阶层选民的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她将在演讲中强调特朗普政府的政策如何影响普通美国人的生活，尤其是医疗保障、社会福利、食品价格等“厨房桌议题”(kitchen-table issues)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，许多民主党议员邀请被特朗普政府解雇的联邦雇员作为嘉宾，以凸显裁员对普通美国人的影响。参议员克里斯·墨菲(Chris Murphy)宣布将抵制特朗普演讲，并与进步组织MoveOn合作，举行反对特朗普政策的对抗性直播节目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党的进步派有不同策略。 前交通部长皮特·布蒂吉格(Pete Buttigieg)将在特朗普演讲结束后，参加《史蒂芬·科拜尔深夜秀》(The Late Show with Stephen Colbert)的特别节目，对特朗普的言论进行实时反驳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多个民主党州长，如伊利诺伊州州长J.B. 普里茨克(J.B. Pritzker)和密歇根州州长格雷琴·惠特默(Gretchen Whitmer)，在过去几周已发表“州情咨文”以强调各州民主党政策与特朗普政府的区别。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (章乐古)</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 21:53:32 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/0a2637ac-2e2e-4d16-9355-08dd4a843460_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-joint-address-preview-20250303/7995819.html</guid></item><item><title>今日股市：华尔街在特朗普最新关税期限前保持相对平静</title><link>https://www.voachinese.com/a/wall-street-remain-calm-20250303/7995726.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国股市星期一(3月3日)相对平静，在美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)设定的最新关税期限之前，各股指涨跌互现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;标准普尔500指数在下午交易中下跌0.1%。截至美国东部时间下午12:19，道琼斯工业平均指数下跌36点，跌幅0.1%，纳斯达克综合指数下跌0.3%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普宣布对加拿大、墨西哥和中国征收的一套关税将在星期二生效，但他已经表明他可以在最后一刻撤回此类宣布。他一个月前推迟了对加拿大和墨西哥进口产品征收关税的实施。&lt;br&gt;&lt;br&gt;华尔街希望特朗普利用关税威胁作为谈判工具，并最终实施对全球经济和贸易损害较小的政策。&lt;br&gt;&lt;br&gt;市场最近的低迷对英伟达和其它一些曾经高歌猛进的领域造成了特别严重的打击。这些公司的股价星期一涨跌互现，英伟达下跌5%，但埃隆·马斯克(Elon Musk)的特斯拉上涨 2.3%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普上周末说，他的政府正在推进加密战略储备，此后涉足加密货币经济的公司的股票表现更好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星期二不仅可能会公布新的关税，还会公布几家美国大型零售商的盈利报告，其中包括塔吉特(Target)、百思买(Best Buy)、罗斯百货(Ross Stores)和AutoZone。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此类报告总是备受期待，因为它们可以揭示美国消费者的表现，而美国家庭支出是全球最大经济体的主要动力。但这些报告可能会产生额外的影响，因为有数据显示，美国家庭可能不会等到关税出台才改变他们的行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在太平洋彼岸的中国，由于进口商纷纷赶在美关税上调前应对，且中国官方媒体报道称北京方面正在考虑采取反击措施，制造商报告2月份订单有所增加。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普对从中国进口的商品征收了10%的关税，并计划星期二开始将关税提高到20%。他还停止了“最低限度”漏洞，即对价值低于800美元的进口商品免征关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧洲和东京的股指涨幅更大。一份报告显示2月份通胀有所缓解，欧洲股市大涨。这应该会给欧洲央行带来帮助，投资者普遍预计欧洲央行将在本周晚些时候再次降息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在债券市场，10年期美国国债收益率从制造业报告发布前的4.24%跌至4.20%。自1月份接近4.80%以来，随着对美国经济放缓可能性的担忧加剧，该收益率已大幅下降。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通常，美国国债收益率下降会提振股价，因为这样贷款会更便宜，从而提振经济。但摩根士丹利策略师迈克尔·威尔逊(Michael Wilson)说，近期收益率下降的原因是经济增长预期减弱，这意味着这次情况并非如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文依据了美联社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 21:52:46 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/676d0267-9251-468a-917d-e6d8bfdefc29_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/wall-street-remain-calm-20250303/7995726.html</guid></item><item><title>马克龙: 英法提议俄乌双方实施一个月的部分停火</title><link>https://www.voachinese.com/a/uk-france-propose-partial-one-month-ukraine-truce-20250303/7995507.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;法国总统埃马纽埃尔·马克龙（Emmanuel Macron）和法国外交部星期一（3月3日）表示，法国和英国已经提出一项俄罗斯与乌克兰实施部分停火的建议。停火时间为一个月，而停火的范围包括空中和海上发动的袭击以及对能源基础设施的攻击，但是不包括地面作战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（Volodymyr Zelenskyy）上周五在白宫与美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）和美国副总统J.D.万斯（JD Vance）发生激烈言语冲突导致不欢而散后，包括英法在内的许多欧洲国家立即采取紧急行动，重申对乌克兰的坚定支持。而英法的停火协议就是在欧洲这样一种紧迫感中被提上台面的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在空中、海上和基础设施方面停火将让我们确定俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）在承诺停火后是否会表现出诚意。然后才能开始真正的和平谈判，”法国外交部长让-诺埃尔·巴罗（Jean-Noel Barrot）星期一说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙在《费加罗报》（Le Figaro）星期天晚发表的一次访谈中表示，根据英法停火建议，欧洲地面维和部队要等到第二阶段才会部署到乌克兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来几个星期，乌克兰领土上不会出现欧洲部队，”《费加罗报》援引马克龙的话说。马克龙是在飞往伦敦，出席英国首相基尔·斯塔默（Keir Starmer）主持召开的有关乌克兰战争和欧洲防务问题紧急峰会的途中接受《费加罗报》采访的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“问题是我们如何利用这段时间努力达成一项停火，利用几个星期的时间进行谈判，一旦和平（协议）签署，才会有（部队）部署，”路透社援引马克龙的话说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，马克龙并未详谈如何监控海空及关键能源基础设施停火协议的实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在我看来，这只能让北约或北约指挥部去做，并将涉及爱国者系统、远程导弹和飞机，而这一切乌克兰都没有，”路透社援引一位欧洲外交官的话说。“你还要与俄罗斯进行谈判，让它不要发动大规模的袭击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里姆林宫一直反对在乌克兰部署西方的部队，它星期一表示，特朗普与泽连斯基在白宫的冲突凸显出在化解乌克兰危机的难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基在伦敦被问及是否知悉马克龙谈及的英法停火建议时表示，“我一切都了解。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是英国武装部队大臣卢克·波拉德（Luke Pollard）星期一拒绝证实马克龙谈及的停火建议。他说，“那不是一个我们目前认定的计划。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当然，英国、法国和我们的盟友目前正在私下讨论好几个不同的选择。让我目前对每一个出现的选择做评论并不合适，”波拉德在接受英国广播公司（BBC）采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“停火到底会是什么样子目前并没有共识，但是我们正在与法国及我们的欧洲盟友审视我们如何在乌克兰实现持久和平的路径，”英国《卫报》（The Guardian）援引波拉德的话说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默星期天表示，欧洲领导人同意起草一份有关乌克兰的和平方案，并将它提交给美国，但是他并没有透露更多的详情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社援引知情人士的话说，德国正在谈判组建新联合政府的三个政党正在考虑设立两个总额可能高达数千亿欧元的特别基金，一个用于国防，另一个则用于基础设施建设。为三党提供咨询的经济学家们估计，其中的国防基金可能高达4000亿欧元（约合4150亿美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士向路透社表示，泽连斯基与特朗普在白宫的冲突加剧了柏林增加德国自己国防支出和对乌克兰军援的紧迫感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟27个成员国领导人3月6日将在布鲁塞尔召开一次特别峰会，讨论对乌克兰的额外援助、欧洲的安全保障以及如何支付欧洲防卫需求等问题。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 18:13:49 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/ac5a14ca-ce52-4830-00d2-08dd4a817621_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/uk-france-propose-partial-one-month-ukraine-truce-20250303/7995507.html</guid></item><item><title>向朝鲜展示武力，美国航母编队今年首次访问釜山</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-aircraft-carrier-visits-south-korea-in-show-of-force-against-north-korea-20250303/7995283.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;由美国海军“卡尔·文森”号（USS Carl Vinson）航空母舰率领的一支舰艇编队星期天（3月2日）驶入韩国南端的釜山海军基地。这是唐纳德·特朗普（Donald Trump）总统重返白宫后，也是今年以来美国海军航母编队首次访问韩国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社援引韩国海军的话说，此举旨在向平壤展示武力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国海军称，美国海军航母编队对韩国的访问是美国“坚定”承诺扩大威慑的一部分，并表明首尔和华盛顿之间针对朝鲜的军事联盟已做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尔·文森号核动力航母隶属美国海军第一航母打击群，此次与航母一道访问韩国的美国海军舰艇还包括“普林斯顿”号（USS Princeton）导弹巡洋舰和“斯特雷特”号（USS Sterett）导弹驱逐舰。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;资料照片: 2020年7月20日尼米兹航母打击群由旗舰尼米兹号、导弹巡洋舰普林斯顿号、导弹驱逐舰斯特雷特号和拉尔夫约翰逊号以及印度海军舰艇拉纳号、萨哈德里号、什瓦利克号和卡莫尔塔号组成，在印度洋进行合作部署。&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;根据美国军方《星条旗报》（Stars and Stripes）的报道，上述三艘舰艇的母港都在加州的圣迭戈军港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们出现在釜山明显展示大韩民国与美国之间强大的联盟，以及与我们盟友共同训练和运作的机会，”美国海军第一航母打击群指挥官迈克尔·沃斯杰（Michael Wosje）海军少将星期一表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每一次我们有机会共同航行和飞行都让我们一道变得更加强大，”路透社援引沃斯杰在文森号航母机库中对记者的话说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《星条旗报》援引驻日本美国海军第七舰队一位发言人的话说，卡尔·文森号航母对韩国进行的是一次“计划中的靠港访问”，但是基于安全方面的考量，拒绝透露这艘航母的访问行程与安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据朝鲜官媒的报道，朝鲜最高领导人金正恩上个月曾在现场观摩朝鲜人民军试射战略巡航导弹，他同时还下令人民军做好使用其核打击能力的准备。美国航母打击群重返韩国被视为对平壤威胁的一种回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国航母上一次访问和停靠韩国是在去年六月，当时美国海军“西奥多·罗斯福”号（USS Theodore Roosevelt）航母访问釜山，并且参与了与韩国武装部队联合举行的军事演习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尔·文森号航母上一次访问韩国还是在2023年11月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国航母或核潜艇等战略资产访问韩国通常都会遭到平壤的严厉谴责，美韩联合军事演习也会遭到朝鲜的强烈抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在第一任总统任期内曾经与金正恩举行过多次史无前例的双边会晤，但是并未如愿达成任何重大的协议。平壤拒绝弃核，而美国则拒绝解除对朝鲜的严厉经济制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普重返白宫后也曾表示他会再次试图与金正恩交往，但是朝鲜官媒并未报道或评论特朗普的提议，而是持续谴责美国及其盟友所构成的所谓“安全威胁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《星条旗报》的报道，韩国和美国本月稍晚将举行为期两周的“自由盾牌”（Freedom Shield）海陆空联合演习，而卡尔·文森号航母有可能参与这一演习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国媒体援引韩国海军人士的话说，韩美目前正在就包括航母在内的美国海军战略资产参与联合演习一事进行磋商，但是目前没有任何细节可以对外发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国媒体还报道说，卡尔·文森号航母还可能参加本月中美日韩三国在朝鲜半岛附近海域举行的联合海上演习。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 15:56:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/39fd74dc-2240-4ac5-0699-08dd4a817621_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-aircraft-carrier-visits-south-korea-in-show-of-force-against-north-korea-20250303/7995283.html</guid></item><item><title>泽连斯基: 仍准备与美签署稀土矿产协议，相信能挽救与特朗普关系</title><link>https://www.voachinese.com/a/zelenskyy-says-possible-to-repair-ties-with-us-sign-minerals-deal-20250303/7995266.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)周日（3月2日）表示，乌克兰仍然准备与美国签署稀土矿产协议，他也相信他可以挽救与美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基在英国举行的欧洲领导人会议后对记者表示，他认为美国也将准备好签署矿产协议，但可能“需要时间来分析一些事情”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方原本预计会在上周泽连斯基访问白宫期间签署这个矿产协议，但在他与特朗普和美国副总统JD万斯会晤期间发生激烈的争执后，双方这一安排破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基周日表示，乌克兰依赖美国的援助来对抗俄罗斯已历时三年的入侵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为停止此类援助只会帮助普京，”泽连斯基说。“正因为如此，我认为美国和文明世界的代表、这个世界的领导人，绝对不会帮助普京。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在上周五的会晤中称泽连斯基不感恩。特朗普寻求达成矿产交易，以此来补偿美国向乌克兰提供的数以百亿计美元的援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普力促结束战争的必要性。除了美国高级官员在沙特阿拉伯与俄罗斯官员会面，在没有乌克兰官员参与的情况下讨论可能潜在和平协议外，特朗普还与普京通了电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们应该花更少的时间担心普京，多花时间担心移民强奸团伙、毒枭、杀人犯和精神病院的人进入我们的国家—这样我们就不会落得像欧洲一样！”特朗普周日在他的真相社媒（Truth Social）平台上发帖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，英国首相基尔·斯塔默（Keir Starmer）周日在伦敦举行的欧洲领导人会谈中告诉18个盟友，随着美国对乌克兰的支持动摇，欧洲发现自己处于“历史的十字路口”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在不是进行更多讨论的时候—现在是采取行动的时刻。现在是时候站出来，带头并团结在一个公正和持久和平新计划的周围，”斯塔默说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位英国领导人表示，没有美国的参与作为潜在维和部队支持后备的保障，“欧洲必须承担重任”以确保乌克兰的和平。他说，有一个“自愿联盟”准备帮助捍卫任何停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，特朗普的国家安全事务助理迈克尔·华尔兹（Michael Waltz）周日在有线电视新闻网CNN的“国情咨文”节目中谈到泽连斯基时说，“我们不清楚的是，他是否分享我们结束这场战争的目标。不清楚他是否准备好走向和平。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;不像在华盛顿，泽连斯基在欧洲领导人峰会上受到了许多欧洲国家领导人的热烈欢迎，还有加拿大总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）和北约（NATO）领导人马克·吕特（Mark Rutte）。泽连斯基的支持者在斯塔默的官邸外集会，支持乌克兰。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;当欧洲领导人周日举行峰会时，欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩（Ursula von der Leyen）警告说，“我们迫切需要重新武装欧洲”，并在欧洲大陆“为最坏的情况做准备”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波兰总理唐纳德·图斯克（Donald Tusk）呼吁美国和欧洲“用一个声音说话”，向俄罗斯总统普京表明“西方无意在他的勒索和侵略面前屈从”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默周六最初接待泽连斯基时，公布了一项28.4亿美元的贷款协议，以支持乌克兰的防卫能力，该协议将用冻结的俄罗斯主权资产的收益偿还。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫（Dmitry Peskov）周一称，这项资金协议将得以让“敌对行动继续进行”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩斯科夫还辩称，泽连斯基对和平不感兴趣，有人“必须让泽连斯基想要和平”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，佩斯科夫周日发表评论称，美国在欧洲对俄罗斯外交政策上的戏剧性转变，在很大程度上与莫斯科的愿景一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“（美国）新政府正在迅速改变所有外交政策布局。这在很大程度上与我们的愿景吻合，”佩斯科夫在上周三录制的俄罗斯国家电视台采访中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美俄还没有安排任何和平谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的国家安全事务助理华尔兹表示，俄罗斯和乌克兰最终将不得不在谈判中做出让步，以达成一项和平协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“为达成协议，将会有所有形式的胡萝卜和大棒，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿马尔科·卢比奥（Marco Rubio）也强调双方坐到谈判桌前的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们正在努力结束一场战争，”卢比奥说。“除非双方都坐到谈判桌前，否则你无法结束战争，首先是俄罗斯人。这正是总统强调的观点。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不是在向你保证这是可能的，”卢比奥补充说。“我不是告诉你有90%的可能性。我说的是，如果我们不让他们坐到谈判桌前，可能性为零。在这事上每个人都越早成熟起来，越早明白这是一场糟糕的战争，它正朝着一个坏的方向发展，带来死亡和破坏以及围绕它的各种危险，这些危险可能会演变成更广阔的冲突，人们越早成熟并意识到这一点，我认为我们就有可能取得更大的进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默表示，英国、法国和乌克兰已同意制定一个停火计划提交给美国。一些欧洲国家表示，他们愿意向乌克兰派遣维和部队，以帮助执行一项可能的和平协议，但需要美国提供后备军事支持，以便在普京同意停火然后违反停火或发动新的入侵的情况下与俄罗斯对抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普拒绝提供美国的此类支持，并表示他相信普京会遵守他同意的任何战争解决方案。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默说，他不信任普京，但确实信任特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当唐纳德·特朗普说他想要持久和平时，我相信他吗？答案是肯定的，”他说。 斯塔默表示，正在进行“激烈的讨论”以获得美国提供安全保证，作为实现持久和平的几个组成部分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果要达成协议，如果要停止战斗，那么必须要捍卫那个协议，因为所有结果最糟糕的是暂时停火，然后普京又来了，”斯塔默说。“那情况过去发生过，我认为这是一个真正的风险，这就是为什么我们必须确保，如果有协议，这是一个持久的协议，而不是临时的停火。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;（本报道的一些内容来自美联社、法新社和路透社）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 15:43:28 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/deb0d295-941c-43e5-b134-0f2298a2dd43_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/zelenskyy-says-possible-to-repair-ties-with-us-sign-minerals-deal-20250303/7995266.html</guid></item><item><title>聿文视界: 这次中国两会不好开</title><link>https://www.voachinese.com/a/its-not-easy-to-hold-chinas-two-sessions-this-time-20250303/7995164.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;编者按：这是邓聿文为美国之音撰写的评论文章。这篇特约评论不代表美国之音的观点。转载者请注明来自美国之音或者VOA。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周进入中国的两会时间。从官方角度来说，可以预期，会把这次两会描绘成团结、奋进和胜利的两会，然而，从中国目前面临的形势和任务来看，这或许是最近几年最纠结、最难开的一次两会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;稳经济是中国两会的重头戏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毫无疑问，努力发展经济是中国当局的头等大事，这从近日召开的民企座谈会可以看出。将一个以民企为主题的座谈会举办时间放在两会之前，而且总书记、总理、政协主席都出席，规格如此之高，发出的政治信号再明显不过：安抚民营企业家悬着的不安之心，给他们鼓劲，有什么本事都可以使出来，政府不会再找他们的麻烦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般来说，官方什么时候对民企摆出这副低姿态，就是它遇到很大困难，最需要民企帮忙，为它解围的时候。而当下，正是中国政府有求于民企之时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国经济这几年遇到的麻烦有目共睹。尽管当局也在努力自救，但经济依然没有摆脱疲软状态，各种经济指标，包括财政收入、年轻人的失业率，地方债务、外来投资和进出口等还是处于黄色警戒区域，特别是市场和民众对未来的预期和信心仍然很低迷。在中国，经济是解决一切问题的前提，经济不好，包括当局的稳固统治都有动摇的危险，而要把经济搞好，解决市场的信心，这几年下来，证明国企是不行的。这逼得官方把眼光转向民企。此乃当局召开这次民企座谈会的背景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;承认民企实际上是中国经济最重要的基础性力量，总算是过去几年当局用痛苦买来的教训。这次两会，人大的一个主题是审议通过民营经济促进法，据说该法承诺保障民营企业家的人身和财产安全，以法律的形势给民企吃一颗定心丸。总理的政府报告势必也会涉及民企的发展问题。人大会议的另一项议程是审议当局提出的强经济刺激措施。今年是中国 “十四五规划”的收官之年，要解决中国的经济问题，让经济有一个稳定增长，激活民企虽是关键的一步，但仅此还不够，还需要使经济在当年就起到立竿见影的效果，这就要靠强刺激措施了。所以如何稳经济是此次两会的重头戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;调动官员比调动民企还难&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，为什么又说今年两会是近几年最纠结、最难开的一次会议呢？领导干部的心态和政治生态，和美国的关系处理带来的国家安全的风险，这几个因素在会议的议程和实际的讨论中会对经济这个主轴造成很大干扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对中国经济困境的各种分析和讨论中，一个常常说到的因素是干部的躺平。很多人讲，比起民不聊生来，官不聊生实际更严重。不管这是否属实，在反腐和政治高压下，官不好做大概是事实，为少犯或不犯错误，各级官员主动选择不干事或少干事。这不是说官员就真的什么事都不做，基本的行政管理事务还是要做的，而且这些方面的工作也很繁重。“不干事或少干事”实际指的是，官员不去主动做那些具有某种开创性，能够促进经济发展，解决实际困难和问题，为地方或部门工作打开良好局面，但也可能引来一些争议的事情。这类事情往往存在某些解释的灰色空间，极可能被人抓住小辫子，这就导致官员不愿冒此类政治风险，尤其在动不动就用反腐打击政治对手的政治风气下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，当局鼓劲民企大显身手，要民企放心去干，也鼓励干部大胆去闯，然而，政治风险不除，只靠当局喊话，干部是不会理会的，还是会在“干事”上小心谨慎，不去触碰政治禁忌和雷区。要调动官员的积极性比调动民企的积极性还难。市场有利总会有企业愿意去试试，而且民企知道政府要发展经济离不开它，不管真心抑或假意，你政府要制定一部法律来保护我；但官员不同，官员就是党的人，怎么对待和处理官员，不是用国法，而是用家法。家法对官员的保护当然不如国法。何况很多时候家法都不用——毕竟家法也有一定的规矩，直接用一些模糊的、没有明确规定的，却带有领导人很强主观意愿的做法，来规范官员关系和处理问题干部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故而，在官场的政治生态没有得到大的明确的改观前，即使有当局的政治压力，各级官员尤其地方领导干部，在这次两会上，是否会主动配合当局发展经济的喊话，亲近民企，塑造一个有利于经济发展、大力扶持民企的地方发展环境，是可以观察的。这其中一个观测的窗口，是地方政府怎样去处理现在社会反应强烈的跨省执法“远洋捕捞”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普冲击波&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何处理同特朗普政府领导下的美国的关系，是本次两会面临的另一不确定性难题。过去几年，中国虽然和美国的对抗加剧，但拜登政府对中国的打压还属于可预测的美国传统建制派的打法，然而，如今特朗普不一样，特朗普表现出的对包括盟友在内的咄咄逼人做法，让中国当局感受到很大压力，他施压乌克兰接受停战，并试图恢复和俄罗斯的正常关系，其背后的意图是否“联俄抗中”，离间和分化中俄同盟，中国当局对此并无确实把握。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上台以来，由于未对中国表达出像在竞选期间的强硬言辞，让外界猜测他是不是要和中国当局达成所谓的“大交易”，外界也从他对待乌克兰的态度，猜测这场“大交易”的一块重要内容是台湾，特朗普很可能为了其经济利益而把台湾卖给中国。然而，即便如此，当局能出得起什么价，可否满足特朗普的胃口？与此同时，特朗普政府迄今在每个方面都并未放松对中国的打压，随着3月4日对中国产品再加征10%的关税的落实，当局是否愿意同特朗普达成“大交易”的可能性也在降低。无论能否达成“大交易”，特朗普对中国的施压恐怕都会是空前的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当局其实已经看到了特朗普欲让美国从俄乌战场抽身，全力对付中国的可能性正在增大的事实。这使得它不得不好好地来搞经济，练好经济内功；但假如美国的压力大增，直接造成中国的国安风险，那当局也不得不从经济上分心，从而造成对经济的干扰，偏离发展经济的主轴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外界注意到当局最新举行的政治局集体学习，这场集体学习也被安排在两会前夕，这个时间点不是没有特别考虑的，就是提醒各级官员还有中国社会，虽然经济建设是第一位的，但也不能由此而把安全放在次要位置，经济和安全依然要两手抓，两手都要硬，所以会议指出，适应形势任务的发展变化，平安中国建设只能加强，不能削弱，防范化解各类风险仍然是平安中国建设的一项重要任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从这场集体学习来看，中国的安全风险集中在两个层面，一是国家政治安全，包括政权安全、制度安全、意识形态安全，被当局摆在防范化解各类风险的首位；二是公共安全，包括防灾减灾救灾、安全生产、食品药品安全、网络安全、人工智能安全等。对于这一块，当局在集体学习的前几日发布了《国家突发事件总体应急预案》，预案拓宽了公共卫生事件和社会安全事件的范围，表明当局已经意识到，中国在社会、经济、金融乃至科技等领域，都容易出现某种极端事件，酿成社会风险。国安风险崩得越紧，对经济造成的冲击恐怕也就更大，从而干扰到经济优先的发展路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述因素都会在今年的中国两会上出现，让两会在发展的优先顺序上事实上处于一种纠结、不好抉择的状态。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (邓聿文)</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 14:18:47 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/25764c3a-e136-48d0-b5a9-182f334ab15a_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/its-not-easy-to-hold-chinas-two-sessions-this-time-20250303/7995164.html</guid></item><item><title>菲律宾驻美大使: 对特朗普政府继续在南中国海制衡中国抱持信心</title><link>https://www.voachinese.com/a/philippines-confident-trump-will-continue-military-patrols-to-keep-china-in-check-in-disputed-sea-20250303/7995137.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;菲律宾驻美国大使何塞·罗穆尔德斯（Jose Romualdez）星期一（3月3日）表示，他对唐纳德·特朗普（Donald Trump）美国新政府继续出动部队在南中国海争议海域进行巡逻以及按照已经达成的协议扩大在菲律宾的军事存在抱持信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，美国之所以会这么做是因为担心和关切中国在南中国海越来越强势的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗穆尔德斯是在马尼拉外国记者协会举办的一场记者会上作上述表示的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗穆尔德斯在华盛顿已与特朗普政府的高级外交、国防官员以及美国国会议员有过广泛的接触和交流。他认为，美国很可能将继续支持协助菲律宾进行军事现代化，以便让菲律宾有能力在南中国海争议海域继续抵御和抗衡中国的强势行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“所有这一切都将持续，”美联社援引罗穆尔德斯的话说。“我对此抱持信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对罗穆尔德斯的说法，中国政府官员尚未发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社指出，特朗普政府奉行“美国优先”的外交政策并削减美国对外的发展资助和军事安全援助令人担忧美国新政府对印太承诺的深度与广度是否有变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是在美国与菲律宾国防和军事官员最近的互动中，双方都重申要进一步加强双边的合作关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿马尔科·卢比奥（Marco Rubio）上个月在德国举行的慕尼黑安全会议期间曾与菲律宾外长恩里克·马纳罗（Enrique Manalo）举行了会晤。美国国务院发言人塔米·布鲁斯（Tammy Bruce）在会晤结束后表示，卢比奥“不仅重申了美国对美菲联盟的承诺，而且表达了对建立更为密切持久关系的热情”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国与菲律宾在1950年代签署了一项共同防御条约，而且美方官员一再表示，一旦菲律宾部队或公务船在南中国海遭到袭击，美国便有协防菲律宾的义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“讨论包括了在应对中国在南中国海破坏稳定行为方面持续的双边协作和在基础设施、关键矿产、信息技术和能源等方面日益增加的经济合作，包括民用核合作，”美联社援引布鲁斯的话说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南中国海是全球海上运输的一条关键水道，每年通过南中国海运输的国际贸易价值三万亿美元。中国政府声称根据其历史权利，拥有几乎整个南中国海的主权，尽管海牙国际仲裁法院在2016年的一项判决中已经否定了北京的主权主张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主张拥有南中国海全部或部分主权的国家和地区除了中菲两国外，还包括越南、马来西亚、文莱和台湾。目前南中国海局势大体上平静，但是中国与菲律宾在南中国海争议海域的对峙和对抗却有愈演愈烈之势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗穆尔德斯表示，协助菲律宾抵御对争议海域自由航行和飞越的威胁符合美国及其他盟邦和友好国家的利益，而所有这些国家也都在加强与菲律宾的军事安全关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在确保印太地区保持自由开放的努力中，我们身处第一线，”美联社援引罗穆尔德斯的话说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的前任乔·拜登（Joe Biden）总统主政期间，与印太地区盟友组建和强化一个针对中国的军事安全之弧，一方面为了抵御中国越来越强势的行为，另一方面也是为未来的台海冲突未雨绸缪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗穆尔德斯透露，美国和菲律宾已经针对台海可能爆发的冲突制定了紧急应变计划，但他没有谈及任何其他细节。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 14:02:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/1331aae2-a465-45b2-957d-03a632db3c88_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/philippines-confident-trump-will-continue-military-patrols-to-keep-china-in-check-in-disputed-sea-20250303/7995137.html</guid></item><item><title>英国就儿童个人数据情况 对TikTok和Reddit等展开调查</title><link>https://www.voachinese.com/a/uk-launches-investigation-into-tiktok-reddit-over-children-s-personal-data-practices-20250303/7994829.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;英国隐私监管机构信息专员办公室(Information Commissioner's Office，ICO)星期一(3月3日)针对短视频社媒平台TikTok、社交网站Reddit和在线图片分享网站Imgur如何保护儿童隐私进行调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交媒体公司使用复杂的算法来优先显示内容并保持用户参与度。然而，这些算法放大类似内容的特性，可能导致儿童接触到越来越多有害信息并受到影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;该英国监管机构表示，正在调查中国公司字节跳动(ByteDance)的短视频分享平台TikTok如何使用13到17岁青少年的个人信息来推送内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，监管机构也在调查社交媒体与讨论平台Reddit以及Imgur，审查它们如何判断儿童用户的年龄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;信息专员办公室在一份声明中表示：“如果我们发现有足够的证据表明这些公司中的任何一家违反法律，我们将向其提出相关问题，并在作出最终结论前听取他们的说明。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reddit公司的一名发言人在一封电邮中对路透社表示，该公司一直与信息专员办公室密切合作，并会遵守其运营所在国家的所有相关法规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reddit的发言人说：“我们的大多数用户是成年人，但我们计划今年进行一些调整，以符合英国针对年龄验证的新规定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok和Imgur尚未回应媒体的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国已通过立法，对社交媒体平台制定了更严格的规则，其中包括强制它们执行年龄限制和年龄验证措施，以防止儿童接触有害或不适龄内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据去年英国发布的拟议措施，包括脸书(Facebook)、Instagram和TikTok在内的社交媒体平台必须“调整”其算法，过滤或降低有害内容，以帮助保护儿童。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，由于担心TikTok收集的数据可能被其母公司字节跳动提供给中国政府，美国国会针对TikTok通过“不售就禁”法律。美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)1月就职后签署行政令，将封禁计划推迟75天(至4月份到期)，给TikTok更多时间运作与母公司剥离，并寻找新买家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月，英国科技部长彼得·凯尔(Peter Kyle)对《卫报》(Guardian)表示：“我确实对TikTok的所有权模式感到担忧。我也确实对其数据使用方式感到担忧，这与其所有权模式息息相关。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;信息专员办公室于2021年推出了儿童在线隐私守则，要求企业采取措施保护儿童的网络个人信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;其信息专员约翰·爱德华兹(John Edwards)告诉PA通讯社(PA news)，监管机构在调查过程中预计会发现各平台已采取许多正面的安全措施，但仍希望确保其机制足够完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(此文参考了路透社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 06:31:11 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/b81f2b8b-1841-4c24-8880-4791150bd91c_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/uk-launches-investigation-into-tiktok-reddit-over-children-s-personal-data-practices-20250303/7994829.html</guid></item><item><title>美国商务部长：美国对加拿大、墨西哥征收的新关税可能会降低</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-tariffs-could-ease-20250302/7994753.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)计划星期二(3月4日)对加拿大和墨西哥出口到美国的产品征收新关税，但商务部长霍华德·卢特尼克(Howard Lutnick)星期日(3月2日)说，关税可能不会像特朗普计划的那么高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;卢特尼克对福克斯新闻节目《周日早间期货》说，“这是个不断变化的情势。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，“星期二将对墨西哥和加拿大征收关税。关税具体怎么征收，我们将留给总统和他的团队去谈判。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;卢特尼克的评论首次表明，特朗普政府可能不会按照他上星期宣布的对所有来自墨西哥的商品和从加拿大进口的非能源产品全额征收25%的关税，特朗普政府认为，这两个美国邻国在遏制非法毒品流入美国方面仍做得不够。&lt;br&gt;&lt;br&gt;卢特尼克说，尽管致命的毒品芬太尼继续流入美国，但墨西哥和加拿大在确保与美国边境安全方面“做得还不错”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普一个月前首次宣布要征收关税，但随后推迟了关税的生效日期。此前，墨西哥总统克劳迪娅·辛鲍姆(Claudia Sheinbaum)宣布将派遣10,000名军人前往墨西哥与美国的北部边境，以遏制毒品进入美国，加拿大总理贾斯汀·特鲁多(Justin Trudeau)则表示，将任命一位“芬太尼沙皇”来处理这一问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普星期二还对中国商品再加征10%的关税，较2月4日征收的10%关税翻了一番。特朗普指责中国是向美国贩运芬太尼的源头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普上星期宣布新关税时指出，“毒品仍然以非常高和不可接受的程度从墨西哥和加拿大大量涌入我国。这些毒品中很大一部分是芬太尼，是在中国制造和供应的。”他在其真相社交(Truth Social)平台上发表了这番言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥经济依赖贸易，80%的出口都销往美国。辛鲍姆上星期说，墨西哥“预计将在新税生效前与美国达成协议”，但如果不能，则可能对出口到墨西哥的美国产品征收报复性关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普2月初首次宣布对加拿大进口产品征收高额关税时，特鲁多说它“完全没有道理”，并承诺从3月12日起对出口到加拿大的美国钢铁和铝产品征收25%的关税。加拿大是美国这两种金属的最大出口国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经济学家说，特朗普征收的关税可能会推高消费者的零售价格和企业的材料成本。墨西哥、加拿大和中国是美国最大的三个贸易伙伴，尽管欧盟27国的总和大于这三个国家的单独规模。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普上星期在新总统任期的首次内阁会议上说，他将“很快”宣布对欧盟出口美国的商品征收25%的关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他表示，欧盟“(1993年)成立是为了在经济上搞垮美国”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鉴于特朗普表示将对输美商品征收新关税，欧盟誓言将“坚决、立即”对“不合理”的贸易壁垒做出回应，而且如果特朗普坚持这样做，欧盟也将对美国进口产品征收关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普说，对美国出口产品征税的国家征收的对等关税仍将在4月2日生效。他还暗示，将对汽车进口、木材、医药产品和其它商品征收关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;许多经济学家曾多次警告，关税可能导致物价上涨，加剧美国令人不安的通胀。特朗普承认，关税可能会给美国人带来短期痛苦，但关税最终将有利于美国这个全球最大的经济体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普说，他征收的关税将激励外国公司在美国生产更多的产品，以避免其产品从海外运往美国时被征收关税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更迫切的问题是，特朗普关注的是毒品流入美国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他在其社交媒体上贴文说，“由于传播这些危险且高度成瘾的毒药，去年已有10多万人死亡。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普指出，“过去二十年，数百万人丧命，”“受害者家庭悲痛万分，在许多情况下，几乎被摧毁。我们不能允许这一祸害继续伤害美国，因此，在它停止或受到严格限制之前，原定于3月4日生效的拟议关税将如期生效。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (布雷德迈尔)</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 01:15:59 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/8b120edb-af68-416e-bdd5-f7a4cb5aa2c0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-tariffs-could-ease-20250302/7994753.html</guid></item><item><title>在以哈冲突中“选边站”之后 北京下一步如何处理与以色列的关系？</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-china-israel/7988611.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;“战争可以使许多事情得以澄清，并以深刻的方式重新调整现有的伙伴关系，”美国外交政策理事会(American Foreign Policy Council)的副总裁伊兰·伯尔曼(Ilan Berman)曾经在美国《新闻周刊》(Newsweek)的一篇&lt;a class="wsw__a" href="https://ilanberman.com/27378/israel-is-finally-starting-to-see-china" target="_blank"&gt;专栏文章&lt;/a&gt;中这样说。在他看来，这正是2023年10月7号哈马斯对以色列发动大规模袭击之后，以色列和中国关系的写照。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“很明显，中华人民共和国选边站了，”伯尔曼最近在接受美国之音采访时说。他所指的是中方在哈马斯与以色列的这场冲突中站在巴勒斯坦那一边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在恐怖袭击发生后，世界各国领导人都对以色列的遭遇表示同情，并谴责哈马斯的恐怖行为。但是北京却保持沉默。中国外交部最终发表了一份声明，“深表关切”，呼吁各方“保持冷静、克制，并立即结束敌对行动”。中国外长王毅一度指责以色列在加沙的行动“超出了自卫的范畴”，并敦促以色列停止对加沙实施“集体惩罚”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以色列看清，中国不是朋友&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在很多观察人士看来，中方没有谴责哈马斯的袭击显示了其偏向巴勒斯坦一方的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为美国中央情报局、国务院和国防部提供咨询的中东问题专家伯尔曼说，外界到目前为止还没有充分意识到中方的做法在以色列内部引发的巨大影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“以色列的国家安全机构确实已经觉醒，中国不是一个朋友，中国参与的一系列区域行为有害于以色列的利益，也有害于西方的利益，”他说。“在特朗普第一任期间，也就是2016到2020年期间，以色列那时候还对中方是否构成问题半信半疑。时至今日，以色列方面对中方在国家安全领域确实构成威胁有了更为深刻的认知。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯尔曼说，现在我们看到中方试图做出一些补救，试图重新与以色列进行接触。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最近的慕尼黑安全会议期间，中国外交部长王毅与以色列外长吉迪恩·萨尔（Gideon Saar）举行了会谈。这是自2023年10月加沙战争爆发以来中以双方最高级别的直接会谈。据中国外交部的消息，王毅在会谈中强调了中以人民的长期友谊，特别是二次世界大战期间中国方面为犹太人提供了避难所这段历史。但是有分析人士指出，在1930-1940年代，在中国执政的是中华民国政府，跟中共没有丝毫关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯尔曼说，无论是以色列政府还是以色列人对于与中国重新进行深入接触的胃口没那么大了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就像英语里说的那样，绽放的玫瑰已经凋谢，”他说。“我认为中国会发现--它在那里失去了很多阵地。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;伯尔曼的这个看法得到了有关民调的证实。以色列国家安全研究所(Institute for National Security Studies)2024年底发布的一份&lt;a class="wsw__a" href="https://www.inss.org.il/publication/china-rhetoric/" target="_blank"&gt;报告&lt;/a&gt;引用2024年9月的一份民调指出，以色列民众当中，超过一半的人认为中国对以色列是不友好的；认为中国是友邦的只有16%。相比之下，2019年的时候，皮尤研究公司(PEW Research)的一份调查说，有大约三分之二的以色列人对中国抱有好感；到2020年，由于新冠疫情和其他原因，这个数字已经下降到不到50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京为什么选边站？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿近东政策研究所大国竞争项目主任格兰特·拉慕里(Grant Rumley)在接受美国之音采访时分析了中方选边站的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我认为，北京方面的算计是，通过批评跟美国密切的以色列，它可以利用全球南部对加沙的广泛同情而获得好处，同时也间接地把自己摆在敢于挑战美国的位置上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究所的执行主任迈克尔·辛格(Michael Singh)此前&lt;a class="wsw__a" href="https://www.washingtoninstitute.org/policy-analysis/why-china-taking-sides-against-israel-and-why-it-will-likely-backfire" target="_blank"&gt;撰文&lt;/a&gt;说，这与北京过去对中东冲突的冷漠态度截然不同，以往中国官员通常寻求避免卷入其中。这次反映了中国政府的新倾向，即利用远离本土的冲突作为削弱美国和在“全球南方”得分的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他进而指出，这在一定程度上是回归到毛泽东时代，当时北京就是巴勒斯坦解放组织最积极、最重要的后援，并将其视为广义上与西方帝国主义展开斗争的一个重要组成部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国外交关系协会的研究人员西蒙·里普金德(Simone Lipkind)也认为，中方在这次冲突中采取的明显支持巴勒斯坦的立场，是想要利用这场战争来扩大其在中东地区的影响力，并同时降低美国在该地区的影响力。在这期间，中方不是没有预料到会对它与以色列的关系带来负面影响，但是权衡之后，认为利大于弊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;里普金德在署名&lt;a class="wsw__a" href="https://www.cfr.org/blog/fickle-friends-sino-israeli-ties-buckle-amid-war-hamas" target="_blank"&gt;文章&lt;/a&gt;中写道：自从这一轮冲突开始以来，“中国的社交媒体、官方电视台都充斥着反犹太人的内容，包括希特勒的表情包和指责犹太人在美国拥有过大影响力的评论。尽管中国政府拥有强有力的新闻审查能力，但很多反犹太人的评论还都留在了网上，这似乎表明中国政府不认为这些评论威胁到它在这场冲突中当下所采取的立场。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;她还表示，中国在网上的影响力活动宣扬了美国正在推动这场战争的叙事。不过，她指出，中方目前对巴勒斯坦的支持，“似乎大多是表面上的，而且是为自己的利益服务。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;里普金德举例说，在冲突期间，美国宣布给予位于约旦河西岸和加沙的巴勒斯坦人价值一亿两千万美元的人道援助。相比之下，中方仅仅捐助了两百万美元，尽管中国外长在埃及的一次会议期间说是很快要加大援助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“就目前来看，中方似乎乐见美国在这场冲突中被拖累，而中方在口头上给予巴勒斯坦人支持，”里普金德写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前美国驻伊朗和委内瑞拉特使、外交关系协会的中东研究高级研究员埃利奥特·艾布拉姆斯（Elliott Abrams）也认为，中国对巴勒斯坦人的支持并没有实际的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对美国之音表示：“我认为中国的盘算就是发表演讲支持阿拉伯，从而与阿拉伯国家保持友好关系，但只是说说而已，他们什么也没做。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有迹象显示，同情“第三世界”的一些人士也对中方支持“第三世界”“受压迫人民”解放斗争的诚意有些怀疑，并且也在用现实的目光审视中方的作为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;致力于就各种社会正义问题提供独立报道和评论的非营利性新闻机构“实话实说”去年底就在网站上发表了题为“中国与以色列的联系正在阻碍巴勒斯坦人为自由而战”的&lt;a class="wsw__a" href="https://truthout.org/articles/chinas-ties-with-israel-are-hindering-the-palestinian-struggle-for-freedom/" target="_blank"&gt;文章&lt;/a&gt;。这篇文章援引美国康奈尔大学一位学者的话说：“中方有志于巴勒斯坦人的解放这种说法，极其有问题。”文章说，中方实际上是在想借着这次冲突，“不惜以巴勒斯坦人为代价，来提升自己在中东地区的影响力。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国海军陆战队退役官员并曾在美国国防部长办公室担任战略谋划官员和发言人凯利·格什奈克(Kerry K. Gershaneck)专门研究中共的政治战，并著有《政治战：应对中国“不战而胜”计划的策略》(Political Warfare: Strategies for Combating China’s Plan to ‘Win without Fighting’）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;‘在重大问题上与北京同步’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;格什奈克在接受美国之音采访时说，中国在同其他国家签署“战略合作伙伴关系”的时候，其中有两条特别值得关注：一是这些国家同意让中央电视台以及其他官方媒体与当地媒体机构合作；二是这些国家同意在重大国际问题上与北京协调，密切或者是加强协调。格什奈克说，这就是要这些国家要在重大问题上与北京“同步”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他也注意到，受到中共影响的很多国家，在这一轮冲突当中，也都表示支持巴勒斯坦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国在以哈冲突中的立场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说北京在这一轮中东地区的冲突中试图赢得和弱者站在一起的政治同情票，并且宁愿暂时抛开以色列，那么美国在这一轮冲突中的立场和得失又是什么呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策理事会的副总裁伯尔曼说，以色列与美国之间存在一种特殊关系，尽管这种关系的热度会随着不同的政府而起起伏伏，但在美国政治中，对以色列的支持这条中线是基本不变的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“(这)是因为这种支持不是来自行政部门，而是来自国会--众议院第1041号决议案--全面支持以色列--民主党和共和党两党都有非常显著的多数支持以色列，理解以色列，因为它是中东心脏地带的一个西方式的民主国家 -了解以色列的战略价值，并愿意为它的成功而投入资源。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;前美国军方官员格什奈克也表示，美国对以色列的支持是不分党派的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“即便是在非常困难的时候，美国，即便是拜登政府，也选择了和以色列站在一起。这一点，我想其他国家也都注意到了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管美国和以色列之间并不是正式的条约“盟国”关系，但是格什奈克说，“在我看来，‘盟国’不一定就是纸上的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院在&lt;a class="wsw__a" href="https://www.state.gov/u-s-relations-with-israel/" target="_blank"&gt;描述&lt;/a&gt;美国与以色列的关系时说，“以色列是美国很好的伙伴，而对以色列来说，它没有比美国更好的朋友。美国人民和以色列人民因我们对民主、经济繁荣和地区安全的共同承诺而紧密相连。我们两国之间牢不可破的纽带比以往任何时候都更加坚固。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (燕青)</author><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 01:03:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/ef258396-33e5-4650-bf9c-c3a162e3983c_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-china-israel/7988611.html</guid></item><item><title>塔利班称，特朗普关于中国控制阿富汗基地的说法是“情绪化”</title><link>https://www.voachinese.com/a/taliban-refute-trump-claim-20250302/7994496.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;伊斯兰堡 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;塔利班官员否认唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统最近关于中国控制阿富汗一个至关重要的前美国军事基地的断言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普所指的巴格拉姆空军基地规模庞大，位于喀布尔以北约44公里处，曾作为美国领导20年的阿富汗军事行动的中央指挥部，直至2021年8月美国和北约部队全部撤出、塔利班反叛分子重新夺回政权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在被问及特朗普声称中国目前控制着这个空军基地时，塔利班发言人扎比乌拉·穆贾希德(Zabihullah Mujahid)对官方广播公司回应说，“他们应该避免根据未经证实的信息发表情绪化的言论。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;穆贾希德在星期六(3月1日)晚播出的采访中说，“巴格拉姆由伊斯兰酋长国(塔利班政权)控制，而不是中国。中国军队不在这里驻扎，我们也没有与任何国家签订任何此类协议，”“我们要求特朗普的团队向他解释并纠正他关于阿富汗的信息。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普在其上一届任期内在2020年2月与塔利班反叛组织谈判达成撤军协议，但协议是在乔·拜登(Joe Biden)总统的领导下执行的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普在竞选演讲中称巴格拉姆基地处于中国人民解放军的控制之下，并在上星期三首次内阁会议之前重申了这点，称拜登应该继续控制这个前美国基地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自美军撤离以来，北京加强了与塔利班控制的阿富汗的合作，但坚决否认在阿富汗有任何军事存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普在星期三的讲话中说，“我们本来打算撤军，但我们会保留巴格拉姆基地，这不是因为阿富汗，而是因为中国，因为巴格拉姆基地距离中国制造核导弹的地方正好一小时车程，”“你知道现在谁占据了它吗？中国。拜登放弃了它。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普批评上届政府对撤军“处理不当”，并表示撤离的部队留下了价值几十亿美元的装备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普说，塔利班正在出售美国制造的装备，让阿富汗成为世界上“最大的”军事装备销售国之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普说，“你能相信吗？他们卖了77万7,000支步枪、70,000辆装甲卡车和车辆—70,000辆……这是我们在那里的70,000辆车，我们把它们留给了他们。我认为我们应该把它们拿回来。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普承诺，如果华盛顿向阿富汗提供“几十亿美元”的人道援助，他将从塔利班手中收回美国军事装备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普指着坐在他旁边的国防部长皮特·海格塞斯(Pete Hegseth)说，“如果我们这样做，我认为他们应该归还我们的装备。我告诉皮特要研究一下。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;穆贾希德星期六对特朗普的说法回应说，这些军事装备是提供给美国支持的喀布尔前政府的，现在作为“战利品”属于塔利班。&lt;br&gt;&lt;br&gt;穆贾希德还说，塔利班使用这些武器是保卫阿富汗，并将用来反击任何夺回这些武器的干预行动。穆贾希德说，如果美国坚持要收回军事装备，喀布尔将理所当然地要求大量战争赔偿，以弥补阿富汗人在过去二十年冲突中遭受的后果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国国防部的一份报告发现，华盛顿2005年至2021年间向阿富汗国防和安全部队提供了价值186亿美元的装备。在部队撤离期间，约有70亿美元的硬件留在阿富汗，包括飞机、空对地弹药、军用车辆、武器、通讯设备和其它材料。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前美国阿富汗重建特别监察长约翰·索普科(John Sopko)认为，收回美国军事装备的想法“没有意义”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他在有关阿富汗当前政治和社会危机的安全对话中说，美国曾向前阿富汗国防军提供了大量武器，但其中大部分不是被毁坏就是处于失修状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;索普科在西班牙独立机构阿富汗战略研究所(Afghan Institute for Strategic Studies in Spain)组织的两天活动中说，“回收这些装备的成本将超过其实际价值。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (古尔)</author><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 23:20:05 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-54ee-08db12afab03_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/taliban-refute-trump-claim-20250302/7994496.html</guid></item><item><title>中国“两会”前瞻：经济稳增长、美中关系与政治安全为主要关注点</title><link>https://www.voachinese.com/a/preview-of-china-annual-legislative-two-sessions-20250302/7994384.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;台北 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;在中国年度政治大戏——全国“两会”开幕前夕，中共中央政治局于2月28日召开会议，强调扩大内需、稳定楼市与股市，并防范经济与外部风险。分析人士指出，在全球地缘政治和经济环境不确定性加剧、美中贸易争端再升级的背景下，中国如何稳住国内经济、应对外部挑战，将成为今年“两会”的核心看点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中共中央政治局会议 强调经济维稳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国官方的新华社报道，中共中央政治局会议由习近平主持，主要讨论即将在全国人大开幕式上宣读的《政府工作报告》稿件。会议强调，今年是“十四五”规划的收官之年，必须高质量完成既定目标任务，为即将开启的“十五五”规划奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议重申坚持“稳中求进”总基调，进一步全面深化改革开放，扩大高水平对外开放，实施更加积极有为的宏观政策，包括“扩大内需、稳住楼市股市，防范化解重点领域风险和外部冲击”，推动经济持续回升向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中央政治局集体学习 “政治安全”摆首位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日举行的中共中央政治局集体学习会上，习近平进一步强调“国家安全”优先，明确指出“捍卫国家政治安全”是平安中国建设的核心任务。他表示，要坚定维护国家政权安全、制度安全、意识形态安全，并提出“发展是硬道理，安全也是硬道理”的治理思维。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，相较于中国改革开放时期强调“市场”与“发展”，“安全”正成为中国政府政策制定中的关键词。据《日经亚洲》统计，去年“两会”期间，国务院总理李强的政府工作报告中提到“安全”29次，“风险”24次，均高于往年，凸显政府对社会与经济稳定的重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;分析：面对美中新局 经济与维稳成两会基调&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国全国政协与人大“两会”将分别于3月4日、5日开幕。尽管自去年起，原本备受关注的国务院总理记者会已改为“如无特殊状况，不再举行”，但“两会”仍是国际社会观察中国政治经济动向的窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依据会前中国官方透露的信息，以及多位分析人士在接受美国之音采访时所判断的，今年会议的核心基调或围绕经济稳定与社会稳定发展，特别是在特朗普重返白宫、美中贸易紧张加剧的背景下，北京如何应对外部压力备受关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国经济增速目标或将维持5%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照惯例，中国国务院总理李强将在人大开幕式上宣布2025年中国经济增长目标。现居美国的香港恒生大学经济及金融学系兼任副教授吴明德认为，尽管中国经济疲软，但“为了面子”，官方仍可能设定5%的增长目标，或至少维持在4%-5%区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴明德在接受美国之音采访时指出，中国设定增速目标的关键考虑之一，是应对可能再度升级的美中贸易争端，这将直接影响中国出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他解释道，美国市场占中国出口的17%-20%，过去四年，中国企业通过转单至东南亚、墨西哥来规避关税。但特朗普政府正在向墨西哥施压，堵住这些漏洞，使中国面临更大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴明德说：“在特朗普上一任签了协议之后，美国和中国互收关税 其实就是美国每一天多收1亿美元的关税，一年收多365亿，过去五年就接近收多了1800亿美金关税，变成中共少赚了1800亿的利润。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;两会看点：财政刺激政策加码?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在台北的国防安全研究院中共政军与作战概念研究所助理研究员方琮嬿同样认为，在中共高层“稳中求进”，推动“高质量发展”的策略之下，今年经济增速目标仍将维持在5%左右，不会松动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但她表示，观察家普遍认为，中国去年的经济增速不仅实现得颇为辛苦，甚至可能有所灌水，去年底的中共中央经济工作会议已推动货币宽松政策，但效果有限。因此，外界关注今年“两会”是否会推出更多财政刺激政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，2008年，时任中国总理温家宝推出的“四万亿”大规模财政刺激，留下了长远的负面效应，加上中国现正面临美国的关税压力，方琮嬿认为中国政府应该会选择相对保守的财政政策，以确保财政工具的弹性，不太可能推出更大幅度的扩张策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;两会看点：如何鼓励私营企业、化解债务风险?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于台北的政治大学国关中心研究员宋国诚则认为，由于中共面临政治、经济及其自身内部更多不可测的变量，因此今年两会的重要性相对提高，观察重点在于中国政府如何扶植私营企业及化解债务风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋国诚指出，今年两会期间或将提出鼓励私营企业的方案或政策，因为目前看来，中国只有私营的高科技企业，技能与美国企业一搏，又能促进经济复苏，但尽管短期内对官方有利用价值，长远来看，只要中国体制不变，私营经济仍将处于“妾身不明”的窘境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对各地债务风险，宋国诚分析，两会中可能出台全国性的化债方案，首先是加大对地方政府“输血”，以资金支持助其处理债务；其次是调整金融杠杆，为房地产企业纾困，此外也可能采取宽松货币政策，进一步刺激消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;两会看点：外长记者会如何论述美中关系?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了经济问题之外，在总理记者会取消之后，人大会期中的中国外交部长记者会，预料也将是今年两会重头戏之一，而美中关系显然将是重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋国诚指出，外界或许有机会在两会期间的各项议题中，解读出中国将如何应对美中贸易争端升级。但比起关税问题，中国政府更担忧的是特朗普政府是否可能会推动“联俄抗中”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋国诚告诉美国之音：“习近平最近跟普京通话，强调中俄两国是患难与共的真朋友、搬不走的好邻居，其实这是一种求救信号，也是一种危机意识的反应，所以基本上中共对美国还是采取软性诉求，重申所谓的合则两利，斗则两伤的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《反分裂国家法》20周年 中国对台有新招？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年也是中国《反分裂国家法》*实施20周年。台湾官员近日警告，北京可能在“两会”期间加大对台威慑，甚至对台湾人采取更具危险性的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾《联合报》报道，2月26日中共“对台工作会议”结束后，官方通稿删除了往年常见的“和平”一词，引发外界关注是否意味着北京对台政策调整。今年中国总理的政府工作报告，有关台湾的表述部分是否会有变化也是外界关注的焦点之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋国诚认为，中国可能会借此扩大宣传《反分裂国家法》的合理性与合用性，并通过俄乌战争新进展，进一步渲染移美论，动摇台湾人的反共意志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方琮嬿则认为，中国政府深知特朗普政府成员中，有许多是对华鹰派，因此目前对于美国介入调停俄乌战争的影响，仍抱持观望态度，在此情形下，对台政策不至于发生大幅变动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方琮嬿说：“要在现在这个时间点，去做一个比较大幅度的对台政策调整，我觉得可能性是比较低的，比较可能就是说(中共)他会继续采取融统、促统的策略，继续对台做所谓两手策略，软硬兼施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国政府政策创新有限，维稳或仍是主旋律&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于德国柏林的政治学者张俊华认为，危险的关键在于中国未能解决自身经济问题，错误的刺激政策恐经造成社会财富分配不均与不满政府的情绪，所以必须另外制造新的“敌人”来转移视线，对内是反腐，对外就是栽赃台独，加大对台施压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但另一方面，张俊华也指出，中国虽挟其军事实力，足以成为区域霸权，却受限于中共政权自身封闭、被动的政治机制，而导致缺乏开创思维，终究无法成为操控世界格局的大国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此背景下，每年一度的“两会”，隆重场面行礼如仪背后，也难以令人期待会有开创性的成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张俊华对美国之音说：“最关键是现在中国政府没有创新能力，这就是最大的问题，因为他已经把所有问题定下框架，不可能越出这个范围，就是说中国不可能从改革角度上，有新的进展，就是不用期待的。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (庄志伟)</author><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 23:10:15 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-a195-08dc41b4ae48_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/preview-of-china-annual-legislative-two-sessions-20250302/7994384.html</guid></item><item><title>俄乌战争仍悬而未决</title><link>https://www.voachinese.com/a/russia-ukraine-war-remains-unsettled-20250302/7994446.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯对乌克兰长达三年的战争局势星期日(3月2日)仍悬而未决，美国说不知道是否有可能实现和平，而欧洲领导人在伦敦开会，表示继续支持基辅军队。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在两天前，美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)星期五在华盛顿举行会晤，并爆发激烈争吵，特朗普下令泽连斯基离开白宫，而一项预期的美国与乌克兰之间的稀土矿产协议也未能签署。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英国驻美国大使彼得·曼德尔森(Peter Mandelson)勋爵对美国广播公司《本周》节目说，“我们需要十分彻底的调整。”目前没有安排和平谈判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与此同时，英国首相基尔·斯塔默(Keir Starmer)与泽连斯基一起召集了十多位欧洲领导人开会，承诺即使美国动摇，他们也将继续向乌克兰战斗人员提供武器支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;斯塔默坐在泽连斯基旁边，在乌克兰和欧洲国家的国旗前说，“对于欧洲的安全来说，这是个千载难逢的时刻，我们所有人都需要站出来。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;斯塔默对泽连斯基说，“我希望你知道，不管需要多长时间，我们所有人，在座的每一个人，都会支持你和乌克兰人民，”“我们需要就这次会议将采取哪些措施达成一致，以实力实现和平，造福所有人。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;但特朗普上星期五对泽连斯基说，只有“在他准备好实现和平时”才欢迎他重返白宫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普的国家安全顾问迈克尔·华尔兹(Michael Waltz)在CNN的《国情咨文》节目中谈到泽连斯基时说，“我们不清楚的是，他是否和我们有共同的目标，希望结束这场战争。我们不清楚他是否准备好走向和平。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;华尔兹说，俄罗斯和乌克兰最终必须做出谈判让步才能达成和平协议,“为了达成协议，要采取各种胡萝卜加大棒的手段。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国国务卿马尔科·卢比奥(Marco Rubio)也强调双方坐到谈判桌前的重要性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;卢比奥说，“我们正在努力结束战争，”“除非双方都坐下来谈判，首先是俄罗斯，否则就无法结束战争。这就是总统所强调的。我们必须尽一切努力让他们坐下来谈判，看看这是否可能。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他并说，“我并不是向你保证这有可能，”“我不是说有90%的可能性。我是说如果我们不让他们坐到谈判桌前，可能性就是0%。这里的每个人越早长大，越早意识到这是一场糟糕的战争，它正朝着糟糕的方向发展，死亡、破坏和各种危险可能演变成一场更广泛的冲突，人们就越早长大并认识到这一点，我认为我们就能取得更多的进展。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;斯塔默说，英国、法国和乌克兰已同意制定停火计划，并提交给美国。一些欧洲国家说，他们愿意向乌克兰派遣维和部队，帮助执行一项可能的和平协议，但需要美国提供后备军事支持，以防普京总统同意停火，然后又违反停火协议或发动新的入侵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普拒绝提供这样的美国援助，并说他相信普京会遵守他同意的任何战争解决方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;斯塔默峰会被星期五椭圆形办公室非同寻常的会议而蒙上阴影。那次会谈变成了一场激烈的争论，特朗普和美国副总统JD·万斯(JD Vance)向泽连斯基发起猛烈攻击，指责他对美国的战争支持不知感恩。泽连斯基曾多次感谢美国，感恩其战时的主要捐助者。星期五会议结束后，他在社交媒体上再次表达了感谢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;斯塔默在与欧洲领导人会谈前说，他正在尝试与特朗普、泽连斯基和法国总统埃马纽埃尔·马克龙(Emmanuel Macron)重新接触，而不是“加大言辞攻势”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;斯塔默对BBC说，“我们现在已经同意，英国、法国以及可能还有一两个其他国家将与乌克兰合作制定一项停止战斗的计划，然后我们将与美国讨论该计划。”星期五以来，斯塔默和马克龙都已经同特朗普进行了交谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;斯塔默说，他不信任普京，但信任特朗普。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，“当唐纳德·特朗普说他希望实现持久和平时，我相信他吗？答案是肯定的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;斯塔默说，目前正在“激烈讨论”如何获得美国的安全保障，这是实现持久和平的几个要素之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;斯塔默说，“如果要达成协议，如果要停止战斗，那么就必须捍卫这项协议，因为最糟糕的结果是暂时停战，然后普京又来了，”“这种情况在过去发生过，我认为这是一个真正的风险，这就是为什么我们必须确保如果达成协议，这是一项持久的协议，而不是暂时的停战。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;参加伦敦峰会的还有法国、德国、丹麦、意大利、荷兰、挪威、波兰、西班牙、加拿大、芬兰、瑞典、捷克共和国的领导人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文参考了美联社和法新社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (布雷德迈尔)</author><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 21:11:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/07d14780-6a2f-497e-b396-8328291b3ebc_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/russia-ukraine-war-remains-unsettled-20250302/7994446.html</guid></item><item><title>中国央行与民企座谈 承诺提供金融支持</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-s-c-bank-regulators-hold-symposium-on-support-for-private-companies-20250302/7994112.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行(央行)星期日(3月2日)表示，该行与中国金融监管机构近日举行了与民营企业和金融机构的座谈会，承诺将增加对民营企业的贷款投放，保持市场流动性宽裕，畅通民营企业的多元化融资渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国央行，该次会议于星期五(2月28日)举行，旨在“深入学习贯彻”中国国家主席习近平上个月在一次罕见的民营企业座谈会中的讲话。当时一些中国最大民营企业领导人出席并提出建言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;据第一财经报道，央行行长潘功胜在会上表示，只要中国的通货膨胀压力不大，“将确保民企融资成本在今后比较长的时间中保持在较低水平，为民营企业发展创造一个良好的宏观货币金融环境。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;潘功胜还透露，央行将牵头，与金融监管总局、证监会共同发布一份与供应链金融有关的文件，引导支持供应链金融信息服务机构“更好服务中小企业融资”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月28日，有五家中国民营企业的高管出席了与金融机构和央行的座谈会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据央行声明，服装公司依文集团(Eve Group)、汽车制造商吉利控股(Geely Holdings Group)、人工智能公司商汤科技(SenseTime)、快递公司圆通速递(YTO Express)和奶制品生产商伊利集团(Yili Industrial Group)及全联并购公会负责人出席，介绍了企业经营情况，并与金融机构负责人交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，会议要求要实施好“适度宽松”的货币政策，并将引导金融机构“一视同仁”对待企业，增加对民营企业和小微企业的信贷投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明强调，各方要“下大气力”解决民营企业“融资难、融资贵”的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;工商银行(ICBC)、中国人保(PICC)、中信证券(CITIC Securities)和国担基金(National Financing Guarantee Fund)等金融机构参加了此次会议，金融监管总局、中国证监会、国家外汇局。上海、深圳、北京证券交易所，银行间市场交易商协会等负责人员也参与会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国证券报报道，上海证券交易所表示，将推动更多优质民营企业在上海科技板块上市。工商银行(ICBC)表示，将在未来三年内向民营企业提供不少于6万亿元人民币(约8238.6亿美元)的投资和融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了中国央行和金融机构与民企座谈，中国官媒新华社星期日以“我是一贯支持民营企业的”为题，发布了一篇“回顾习近平多年推动民营企业发展”的文章，强调“民营经济是推进中国式现代化的生力军”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社报道，分析人士表示，在中美地缘政治紧张局势加剧的背景之下，上个月习近平主持了罕见的座谈会，凸显出民营企业创新对于中国在技术领域取得进展的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国官方向民企示好但市场阴影仍在&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;《红色资本主义》(Red Capitalism)一书共同作者侯伟(Fraser Howie)2月向美国之音表示，尽管看来有向民企示好的迹象，但习近平任内紧缩的一系列法规，包括各类国进民退的治国原则未改弦更张前，民企在中国境内所面对的各项营运限制仍多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;法新社亦报道，中国官方释放支持信号，但有些担忧挥之不去，专家仍建议谨慎行事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国褐皮书董事总经理谢赫扎德·卡齐(Shehzad Qazi)告诉法新社：“如果没有私营企业的参与，北京就无法实现其国家目标，即摆脱对美国的技术依赖，并最终主导尖端技术的野心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，只有与北京的战略目标一致时，民企的发展才会得到鼓励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道提及，最近习近平和民企的座谈，与2018年美中贸易战期间的情形类似。当时习近平也会见了中国企业家，表达对民企的支持。但两年后，北京对这些公司发起了一系列反垄断和反竞争指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯投宏观高级经济学家詹姆斯·莱利(James Reilly)在一篇文章中写道，中国缺乏制衡机制，代表着对科技行业的这种态度转变“可能随时会逆转”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文依据了路透社和法新社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 10:34:58 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/730eb8da-cbaa-43a3-a699-eefba6bfd851_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-s-c-bank-regulators-hold-symposium-on-support-for-private-companies-20250302/7994112.html</guid></item><item><title>联邦快递货机遇鸟击 发动机起火迫降新泽西</title><link>https://www.voachinese.com/a/fedex-cargo-plane-makes-emergency-landing-following-bird-strike-and-engine-fire-20250302/7994076.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国一架联邦快递(FedEx)波音767货机星期六(3月1日)从新泽西州纽瓦克机场起飞不久后遭遇鸟击，在单侧发动机起火的情况下紧急折返降落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;原定飞往印第安纳波利斯的联邦快递3609航班于上午7时58分起飞，9分钟后安全降落。美国联邦航空管理局(FAA)和国家运输安全委员会(NTSB)将对这一事件展开调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约和新泽西港务局发言人莱尼斯·瓦伦斯(Lenis Valens)表示，这架货机在紧急情况下降落在纽瓦克自由国际机场。他说，这起事故未造成人员伤亡，且货机上的火势被控制在发动机之内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;据飞行通讯记录平台LiveATC录制的音频，一名机组人员平静地说，飞机需要立即停飞，“可能遭遇了鸟击”，并请求道“我们需要返回机场”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;片刻后，另一名人员在通话中说道：“我们相信我们看到他们的发动机从右侧机翼脱落。”音频表明鸟击发生在飞机距离地面几百英尺时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;瓦伦斯说，紧急降落导致空中交通因预防措施暂时中断，不久后便恢复运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次紧急降落发生在当地时间约早上8时，机上共三人，所有人均安全撤离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦快递的一名发言人表示，这架飞机原本要飞往印第安纳波利斯，但由于遭遇鸟击，“宣布紧急情况，并在处理发动机损坏(包括发动机起火)后安全返回纽瓦克机场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一架航班的飞行员肯尼斯·霍夫曼(Kenneth Hoffman)说，当他的航班起飞时，他们从空中交通管制部门听说发生了紧急情况。霍夫曼在社交媒体上发布了一段视频，视频显示一架联邦快递飞机在纽瓦克机场地面，机身侧面喷出火焰，随着飞机减速停止，消防救援设备已在一旁待命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;霍夫曼说，虽然听起来大家都安然无恙，但现场烟雾弥漫，机场因此关闭了15至20分钟。他称赞飞行员的应变相当出色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国联邦航空管理局(FAA)在一份声明中表示，“撞击损坏了波音767的一个发动机”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;鸟击是航空业的一大安全隐患。2009年，“萨利机长”萨利·萨伦伯格(Sully Sullenberger)在哈德逊河上成功迫降了一架喷气式客机，原因就被归咎于鸟类撞击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国交通部报告，2023年美国713个机场发生了19000多起鸟击事件，比2022年增加了14%。报告发现，65%的鸟击发生在起飞或降落的过程中，约5%的鸟击会造成飞机损坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次的紧急降落发生在人们对飞行问题的意识提高之际。在过去的一个月里，北美已发生四起重大航空事故。其中包括2月6日阿拉斯加一架通勤航班坠毁，机上10名乘客全数罹难，以及1月26日一架美国陆军直升机与一架美国航空公司客机在华盛顿里根国家机场发生空中相撞，导致两架飞机上67人全部丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(此文依据了路透社和美联社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 07:44:33 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/4e8dc0b8-8bc9-423d-9ab5-c89e0cb7408f_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/fedex-cargo-plane-makes-emergency-landing-following-bird-strike-and-engine-fire-20250302/7994076.html</guid></item><item><title>特朗普总统签署行政令 指定英语为美国官方语言</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-signs-executive-order-20250301/7994050.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)星期六(3月1日)签署一项行政命令，指定英语为美国的官方语言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这项命令允许接受联邦资助的政府机构和组织选择是否继续提供英语以外语言的文件和服务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这项命令撤销了前总统比尔·克林顿(Bill Clinton)的一项命令，该命令要求政府和接受联邦资助的组织为非英语人士提供语言援助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这项命令说，“将英语确立为官方语言不仅可以简化沟通，还可以强化共同的国家价值观，并创造一个更具凝聚力和效率的社会。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这项行政令还说，“在欢迎新美国人的过程中，鼓励学习和采用我们国家语言的政策，将使美国成为一个共同的家园，并赋予新公民实现美国梦的能力，”“说英语不仅可以打开经济上的大门，还可以帮助新移民融入社区，参与国家传统，并回馈社会。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;主张将英语定为美国官方语言的组织“美国英语”(U.S. English)说，已有30多个州通过法律，将英语指定为官方语言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;几十年来，国会议员们一直提出立法，将英语指定为美国的官方语言，但这些努力并未成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上个月特朗普就职典礼后数小时内，新政府就关闭了白宫官方网站的西班牙语版本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;白宫当时说，它致力于将西班牙语版本的网站恢复上线。截至星期六，西班牙语版网站仍未恢复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;白宫没有立即回应有关是否会网站将恢复的询问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普在他的第一任期内关闭了西班牙语版本的网站。这个网站在乔·拜登(Joe Biden)总统就职时被恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文依据了美联社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 02:30:09 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/06ae959d-0882-4ff1-05bc-08dd4a817621_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-signs-executive-order-20250301/7994050.html</guid></item><item><title>乌克兰的泽连斯基受到英国斯塔默的热烈欢迎</title><link>https://www.voachinese.com/a/zelensky-warmly-welcomed-in-uk-20250301/7994032.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;英国首相基尔·斯塔默(Keir Starmer)星期六(3月1日)在伦敦热烈欢迎乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskyy)。一天前，泽连斯基与美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)在白宫进行了一番唇枪舌剑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英国和乌克兰两国还公布了一项28.4亿美元的贷款协议，用于支持乌克兰的国防能力，贷款将用被冻结的俄罗斯主权资产的利润偿还。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基的车队驶入唐宁街时，支持者欢呼，斯塔默拥抱了泽连斯基并合影，之后进入这位英国领导人的首相府。&lt;br&gt;&lt;br&gt;斯塔默对泽连斯基说，“唐宁街非常欢迎你。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他并说，“正如你们从外面街道的欢呼声中听到的，你得到了整个英国的全力支持，无论需要多长时间，我们都会与你和乌克兰站在一起。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基回应说，“我要感谢英国人民从战争一开始就给予的如此大的支持。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基将星期日拜会查理三世国王。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两人闭门会面约75分钟，并在斯塔默送泽连斯基上车前再次拥抱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基星期六早些时候强调，尽管他们前一天发生了争执，但特朗普的支持对乌克兰来说仍然至关重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次争执让基辅的欧洲盟友再感震惊，他们同时仍在适应华盛顿对战争的新立场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普星期五斥责泽连斯基没有做好与俄罗斯实现和平的准备，引发了欧洲各地的警醒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德国外长安娜莱娜·贝尔伯克(Annalena Baerbock)说，“昨晚凸显一个新的耻辱时代已经开始。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次争吵发生后，波兰总理唐纳德·图斯克(Donald Tusk)和斯塔默等几位欧洲领导人重申对基辅的支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北约秘书长马克·吕特(Mark Rutte)在接受BBC采访时说，他告诉泽连斯基必须“找到一种方法”来恢复与特朗普的关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但俄罗斯政界人士却很高兴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯前总统德米特里·梅德韦杰夫(Dmitry Medvedev)称泽连斯基是一头“傲慢的小人”，“在椭圆形办公室里受到适当的斥责”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管泽连斯基离开白宫时没有签署有关基辅稀有矿产的协议，但他坚称仍准备签署协议，作为“迈向安全保障的第一步”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基在社交媒体X上贴文说，“获得特朗普总统的支持对我们至关重要。他希望结束战争，但没有人比我们更希望和平。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽连斯基星期日将与基辅的欧洲支持者举行紧急会谈，加拿大总理贾斯汀·特鲁多(Justin Trudeau)也将出席。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)接触，寻求达成乌克兰协议，此举震惊了欧洲许多人。俄罗斯三年前入侵了乌克兰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普总统在乌克兰问题上的突然转变，将基辅和欧洲搁置一旁，转而寻求与普京改善关系，让跨大西洋的北约联盟感到不安。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星期五白宫内的激烈交谈进一步加剧了这些担忧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普改变美国政策，将自己塑造为普京和泽连斯基之间的调解人，并拒绝谴责俄罗斯的入侵，让基辅和欧洲盟友震惊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他在椭圆形办公室说，他“曾多次与普京交谈”——多于公开报道的次数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随着人们越来越担心美国是否会继续支持北约，星期日在英国举行的会议还将讨论欧洲加强防务合作的必要性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法国总统埃马纽埃尔·马克龙(Emmanuel Macron)说，他准备“开启讨论”未来欧洲核威慑的可能性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他在法国报纸星期日刊登的采访中说，“我们有盾牌，他们没有，”“他们不能再依赖美国的核威慑了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;德国下一位可能的领导人弗里德里希·默茨(Friedrich Merz)也强调欧洲大陆需要迅速行动，在防务问题上脱离美国，“实现独立”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但特朗普和克里姆林宫在欧盟最亲密的盟友、匈牙利总理维克托·奥尔班(Viktor Orban)誓言反对欧盟范围内有关这场冲突的任何协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;奥尔班在信中写道，“我坚信，欧盟应该效仿美国，与俄罗斯就乌克兰停火和持久和平进行直接会谈。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文依据了法新社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 01:30:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/85510a5c-5586-4321-b898-d99baae62fb3_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/zelensky-warmly-welcomed-in-uk-20250301/7994032.html</guid></item><item><title>VOA独家：一位翻墙软件供应商被“远洋捕捞”和逃亡海外的经历</title><link>https://www.voachinese.com/a/vpn-supplier-for-millions-of-people-circumventing-the-firewall-was-arrested-20250228/7992923.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;赫尔辛基 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;最近，一位在国内从事网游加速器和虚拟专用网络(VPN)翻墙软件供应的年轻人，因为成为山东夏津公安“远洋捕捞”的对象而逃亡到了荷兰。这位目前正在一个难民营寻求庇护的VPN经营者向美国之音讲述了他们团队因在网上经营这个被视为灰色生意，被夏津公安抓捕和敲诈巨额罚款以及他和家人如何逃离中国的经历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他叫甘文威，今年31岁。他们约30人的团队在社交媒体平台电报(Telegram)上合作多年，仅在过去一年就获得近500万VPN套餐的订单。甘文威说，他所在的这个群体，“每个月不管是收费还是免费，帮助100万-300万人次翻墙”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过采访和查阅相关信息，美国之音记者了解到，山东夏津县公安局网安大队在过去数年间已多次跨省抓捕VPN经营者，然后开出巨额罚款来交换“构罪不诉”。此即所谓的“远洋捕捞”。甘文威提到的夏津公安11.20案，主要涉案人缴纳了1200万罚款才被释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;甘文威的故事： 一个网络天才少年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘文威是湖北武汉人，小学四年级就从武汉硚口区仁寿路小学肄业，他的网络技术完全是自学的。他的第一份工作是网管，那年他才14岁。他说自己没有老师，都是一边摸索一边学，十七八岁开始学习程序开发，当时是做游戏脚本，相当于游戏的一个外挂，之后开始学网络传输方面的知识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘文威最近在位于荷兰首都阿姆斯特丹南部约一百公里的蒂尔堡市(Tilburg City)通过Zoom接受美国之音独家专访时说：“我就记得很清楚，是我老婆读大三时，我就开始干这一行 (网游加速器和VPN)，差不多就是20岁的时候。翻墙和网络传输的知识，网上是没有的。这种知识，在中国你也不可能学得到。我的主要工作是网游加速器，然后我做了好几个加速器，什么小明加速器啊，天天加速器啊。不过，加速器业务这两年我已经没有做了，公司也注销了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告诉记者，数年前他在在网上参加了一个技术讨论的群组，这些人要么是做网游加速器，要么是做翻墙行业。他自己当时为群里做了一个防范恶意退款客户和网警钓鱼的黑名单系统。他还能够从中国的电信公司中国移动那里低价批量购买服务器，然后再转卖给群里的朋友们。他也能给他的客户提供翻墙的服务器线路。他们就这样一直在群里合作着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，2024年8月15日下午5点左右，他在湖北武汉的家里被七八个便衣公安诱开房门，随后遭遇搜查和抓捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们在我家翻箱倒柜，查找文件和电脑，我抵抗了四五个小时，没有给他们电脑密码和手机密码，但是后来他们自己打开了我的Macbook，然后看到了我的电报名称‘习特勒’，就是习近平的头像，习近平的姓，但是叫‘特勒’。他们说就是你，我们找对人了。然后他们就把我带到了武汉青山区钢都派出所审讯，问我和张勋是什么关系，我给他提供了什么帮助，又问我们群里的其他人，和他们见面没有。之后将我带到了深圳南山区办案中心，在那里呆了一天，随后送往南山区看守所关押。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖北公安提到的张勋是甘文威一个技术群组的人，是合作伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘文威通过自己楼下特斯拉车上可以自动激活车辆的摄像头和传感器的哨兵模式功能，拍下了公安从家里带走他的视频。这个23秒的视频里出现了至少6名便衣，甘文威则用衣服遮盖着戴了手铐的双手，被两名便衣押着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关押了28天后，甘文威于9月14日被深圳公安取保候审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;夏津公安勒索百万罚款&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘文威以为事情到此结束了，没想到却是噩梦的开始。一个月后，他接到深圳警方通知，要求他去一趟南山办案中心。在那里进行问讯的是山东夏津县的公安。他们反复问他赚了多少钱，钱放在哪里，以及其他同伙的情况。甘文威在自己的&lt;a class="wsw__a" href="https://www.ganwen.nl/?p=1447"&gt;文字&lt;/a&gt;里记述说，夏津公安多次暗示，认个100万左右罚款，交了钱给你办个构罪不诉。甘文威为了稳住公安，答应交罚款，就算卖房子也给凑齐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是，关押两天后，缴纳了2万元人民币的保证金，甘文威被夏津公安取保候审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该案被夏津公安命名为“8.05提供侵入、非法控制计算机信息系统程序、工具案”，被抓4人，其他3人分别是张勋、周宇鹏、舒华。除了张勋，其他3人都被取保候审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘文威认为，张勋可能是赚钱最多，被夏津公安从深圳带到了夏津，关押至今。之所以命名为“8.05案”，是因为张勋在8月5日最先被抓，之后供出了其他几个人。而张勋居住在深圳，所以夏津公安只能通过深圳公安抓人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘文威说，夏津公安原本是想从深圳公安手里抢人，但被深圳公安保护性关押和取保。他认为，夏津公安想从张勋手里拿到千万罚款，但是张勋不肯缴纳，所以他被关押至今。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一般来说，VPN的案子都不会过检，极少判刑，都是在公安阶段结束。夏津公安最近几年在全国抓了这么多VPN的案子，目的就是搞钱，搞到钱就放人，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;夏津公安的手法： 钓鱼和远洋捕捞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘文威说，夏津公安的做法就是，找到一个夏津县的人去购买翻墙软件套餐，然后就报警说你开发、售卖翻墙软件，公安就以此为由立案，然后就去全国各地抓VPN提供商，不管你在哪个省。夏津公安干这种远洋捕捞已经五六年了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我取保出来后也是通过律师、朋友啊各种打听，才知道是夏津公安在办案，只要夏津县的人用了你的VPN，他就可以全国各地去抓人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者按甘文威提供的号码，拨通了张勋女友的电话，对方说不清楚张勋在哪里，她也联系不上。她不清楚夏津公安要求张勋缴纳多少罚款，但她说估计几百万吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;出逃，辗转亚非欧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被取保后，甘文威一直拖着没有缴纳巨额罚款。2024年12月13日，他收到传唤通知，要求他12月16日前往山东夏津公安局接受讯问。甘文威知道，夏津公安要收网了，如果交不出钱，等待他的可能是长时间的关押、折磨，甚至可能判刑。他决定出逃。因取保候审，他被边控，但是万幸他的护照没有被收缴。甘文威包车从武汉逃亡到广西边境，为避免被俗称为“天眼”的中国庞大监控网络天网发现，便一路上都没有下车。他从边境偷渡到越南，然后通过海关内部人员伪造出入境记录，成功激活护照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，他安排妻子和女儿飞往新加坡，全家人在新加坡汇合。之后，他们辗转北非、塞尔维亚、意大利，经过多日艰辛旅程，于2025年1月26日，到达荷兰首都阿姆斯特丹。目前，一家三口住在荷兰蒂尔堡市的一所难民营里，等待庇护审批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开中国后，甘文威把他的遭遇和经历写在自己的&lt;a class="wsw__a" href="https://www.ganwen.nl/?p=1447" target="_blank"&gt;个人网站&lt;/a&gt;上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;夏津网安大队的远洋捕捞记录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现居荷兰的中国人权活动人士林生亮搜集了夏津县公安局网安大队办理此案的几个警察的个人资料，并记录在中国人权问责资料库---恶人榜里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者根据资料库记录的号码拨通了恶人榜上的网安大队副队长鞠凯飞的电话。他听到询问张勋案时，先是一怔，接着要求告知身份。获知记者身份后，对方沉默数秒，以无法验证记者身份为由挂断电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者又拨通这个榜上的网安大队民警孟凡雨的电话，问张勋案是不是他们在办理。对方“嗯”，表示承认，之后又是询问身份。当了解到美国之音特约记者的身份后，他挂断了电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;查阅夏津公安微信号，可以看到“&lt;a class="wsw__a" href="https://mp.weixin.qq.com/s/-0gBVgabUuhtrPNbjCW98g"&gt;夏津公安两优一先风采展&lt;/a&gt;”第一号，就是网安大队副队长鞠凯飞的个人事迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文中写道：“自公安部‘翻墙破网’行动开展以来，鞠凯飞主导研判、办理的‘11.20提供侵入、非法控制计算机信息系统程序、工具案’、‘3.24提供侵入、非法控制计算机信息系统程序、工具案’、‘7.26提供侵入、非法控制计算机信息系统程序、工具案’等系列案件，成功打掉多个运营时长三年以上的非法站点，涉及全国充值用户50余万人，扣押涉案资金4000余万元，受到省、市两级领导的批示认可，并被列为省公安厅督办案件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘文威提供的一个截图还显示，2024年3月5日，夏津网安大队还抓捕了一个VPN服务商Sockboom，又名“古茗机场”，是一家开了很久的机场，即VPN这一行的行话，指翻墙工具服务商)。该案还连带抓捕了一个提供支付服务的商家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;夏津公安远洋捕捞第一案，斩获1200万&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果算上甘文威、张勋等人的“8.05案”，鞠凯飞至少经手了5起抓捕VPN服务商的案子。据甘文威介绍，11.20案的主要涉案人目前逃亡东南亚，因为不安全，一直没有实名露面。但在甘文威出国公开发声后，这个人曾主动联系甘，说他是夏津公安第一个远洋捕捞翻墙软件提供商的案子，发生在疫情期间，距今已经5年了，被夏津公安敲诈了1200多万元。他说，夏津公安逼迫他，交1200万就给他搞个构罪不诉，就没事了。他认为，夏津公安从他的案子尝到了甜头后，一发不可收拾，便开始了全国各地远洋钓鱼和捕捞VPN提供商的作业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国之音联系到这名涉案人，但他出于安全考虑拒绝了采访请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山东夏津为什么热衷于远洋捕捞？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘文威认为，夏津县贫穷，他们在全国各地抓捕翻墙软件行业从业人员，包含支付、清算、服务器提供、技术支持、开源软件等，跨度长达五六年，抓捕后进行罚款，补充财政。他认为，还有更多的类似案件受害人沉在水下。他在自己的X账号(@ganwen_nl)上呼吁受害人联系他，说出他们的故事，提供证据，控诉夏津公安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人权资料库负责人林生亮也认为，这几年中共财政困难，远洋捕捞案频频发生，但以前基本都是针对私营企业主的敲诈勒索，甘文威、张勋等人的“8.05案”则是第一个被曝光出来的针对翻墙软件行业从业者的远洋捕捞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这类案件对翻墙软件行业影响很大，大面积抓捕翻墙服务供应商，将会使中国民众更难翻墙，因此人权资料库非常重视这个案例，我们发掘出了几乎所有涉案警察的个人资料，也希望其他还没有被曝光的这个行业的受害者，公开他们的故事，曝光这类远洋捕捞恶行，”林生亮说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山东德州是一个经济比较落后的地区。2024年的一份&lt;a class="wsw__a" href="https://www.sohu.com/a/857017008_121725332"&gt;统计&lt;/a&gt;显示，德州在山东16个地级市中，国民生产总值和人均值都排名第十。一份2023年前三季度的&lt;a class="wsw__a" href="https://www.sohu.com/a/749303170_121119015"&gt;统计&lt;/a&gt;显示，夏津县财政收入在德州11个县区中排名倒数第一，是德州最穷的县。在一个&lt;a class="wsw__a" href="https://www.douyin.com/search/%E5%B1%B1%E4%B8%9C%E6%9C%80%E7%A9%B7%E7%9A%8410%E4%B8%AA%E5%8E%BF%E5%A4%8F%E6%B4%A5%E5%8E%BF"&gt;抖音视频&lt;/a&gt; “山东最穷十大县”里，夏津县排倒数第九名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国VPN从业者，一个危险的职业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国体育记者、VPN内容写手詹姆斯·米林-阿什莫尔 (James Milin-Ashmore)曾为多家VPN供应商提供内容写作，从业8年，对这个行业颇有洞察。他对美国之音表示，VPN可能是最流行的绕过防火墙的方法，它无疑提高了网络自由度，但如果在你所在地区被彻底禁止，也会带来一定的风险。他指出，VPN在全球大多数国家都是合法的，而中国的有关法律在西方会被视为是严厉的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于甘文威、张勋案，他说：“这个故事强调了在国内为中国公民建立VPN服务所涉及的众多风险，可以说应该被视为对其他人的警告。是的，中国有一个巨大的潜在VPN 用户市场，但如果你被抓住，后果也很严重。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米林-阿什莫尔还提出了这样一个问题：如果该组织也在销售游戏加速器，那么他们是出于利他主义，还是纯粹为了经济利益而销售 VPN？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全球拆除中共网络柏林墙运动”（简称为拆墙运动）的负责人刘栋玲说，在国内有很多人在小范围出售VPN而没有引起当局的注意，而甘文威、张勋等人应该是销售VPN的数量过大引起了当局的痛恨，导致被远洋捕捞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在接受美国之音电话采访时说：“实际上，在中国出售VPN，做这样生意是一个危险的工作，因为中国有防火墙，当然他不喜欢人人都去出售VPN，所以呢，甘文威和张勋，他的这份职业是一个危险的职业。 ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘栋玲还说，山东、广州等地方对销售VPN抓得比较严。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前中国互联网资深从业人士、360桌面负责人张雷在谈到甘文威、张勋案所涉及的这个灰色生意时说，所有能脱离监管的生意都可以做得很大，但风险也极高，这个风险就是被抓而失去自由。不过他认为，地方警察打击这种行为主要是出于金钱上的考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我并不认为中共打击它有多大热情，我倒是认为各个地方警察、国安打击这个市场有很高热情。毕竟抓一个就可以好好敲一笔钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张雷提到，凡是经营地下生意的，肉身都不在中国大陆境内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在境内还这么搞的，那只能是缺心眼了，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“墙是一定可以翻的，只是你不一定能翻”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国翻墙的网民究竟有多少，说法不一。专门研究中国互联网法律的香港中文大学教授李治安2019年曾对&lt;a class="wsw__a" href="https://www.bbc.com/zhongwen/simp/chinese-news-46823319"&gt;媒体&lt;/a&gt;表示，中国使用VPN的网民有两三千万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国前微博审查员刘力朋离开中国后公开揭露中国的网络审查。他对美国之音表示，之前曾有研究，认为中国翻墙者不足网民的1%，但上海封城到白纸运动期间成倍增加了，不过现在又恢复到了之前的水平。他说，中国官方数据显示，大陆有近11亿网民，如果以1%的一半计算，也有550万之多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前中国互联网资深从业人士张雷说，翻墙和反翻墙，不是一个完全拼技术和资金的事，而是只要有人能访问，就一定有其他人还能访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“IP网络本身就不是一个针对每个访问都需要鉴权的运营网，从逻辑上就阻止不了网络的自由访问，只会增加难度而已。墙是一定可以翻的，只是你不一定能翻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (李北平)</author><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 01:00:13 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/9f2bb14f-5009-4249-ed23-08dd4a81f35f_cx0_cy12_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/vpn-supplier-for-millions-of-people-circumventing-the-firewall-was-arrested-20250228/7992923.html</guid></item><item><title>以色列支持美国在加沙暂时停火的计划 但却被哈马斯拒绝</title><link>https://www.voachinese.com/a/israel-backs-us-plan-for-temporary-ceasefire-in-gaza-hamas-rejects-it-20250301/7994034.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室星期天(3月2日)清晨表示，以色列将采纳唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统特使史蒂夫·维特科夫(Steve Witkoff)提出的在斋月和逾越节期间在加沙实施临时停火的提议。几个小时前，此前达成的停火协议第一阶段将到期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡(Benjamin Netanyahu)的办公室表示，在维特科夫提议实施的第一天，加沙被关押的人质中，一半人质（无论生死）都将被释放，剩余的其他人质将在达成永久停火协议后释放。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，维特科夫意识到需要更多时间进行永久停火谈判，因此提出了延长当前停火的提议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;被美国认定为恐怖组织的哈马斯发言人哈齐姆·卡西姆(Hazem Qassem)星期六早些时候表示，该组织拒绝延长第一阶段的加沙停火协议，但没有明确提及维特科夫的计划。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内塔尼亚胡办公室表示，如果哈马斯同意，以色列将立即就维特科夫的计划进行谈判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内塔尼亚胡办公室还表示：“根据协议，如果以色列认为谈判无效，可以在第42天后恢复战斗，”并指责哈马斯违反协议。双方一直都在互相指责对方违反协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两名熟悉谈判情况的巴勒斯坦官员告诉路透社，以色列拒绝进入协议的第二阶段或就此展开谈判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相反，以色列要求延长第一阶段，条件是每延长一周就交出一定数量的人质和尸体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，哈马斯拒绝了这一要求，坚持要遵守协议，并要求以色列在进入第二阶段时遵守已达成的协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈马斯武装派系星期六发布了一段视频，视频显示以色列人质仍被关押在加沙地带，并强调剩余的人质只能通过1月19日开始的分阶段停火协议才能获释。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这项停火协议结束了长达15个月的战斗，允许用33名以色列人质和5名泰国人质交换约 2,000名巴勒斯坦囚犯和在押人员。该协议旨在促成后续谈判，以巩固停火协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于停火的谈判一直在进行中，最近一次是在开罗，但尚未达成协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据以色列称，战争始于哈马斯对以色列社区发动跨境恐怖袭击，造成约1,200人死亡，大约251名人质被劫持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴勒斯坦卫生当局称，以色列的报复性攻势已造成至少48,000人死亡，数十万人住在临时避难所，依靠救援卡车运送的食物生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(本文依据了路透社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 00:55:39 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/430eb248-eb63-40ec-ff7f-08dd4a817620_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/israel-backs-us-plan-for-temporary-ceasefire-in-gaza-hamas-rejects-it-20250301/7994034.html</guid></item><item><title>在中国，外籍人士遭任意拘留风险正在上升</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-human-rights-legal-system-safeguard-defenders-20250301/7993695.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;伦敦 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;“(在中国)你可能仅仅因为和某人聊天、复制一张地图，或者无意间拍了一张敏感地点的照片，就被逮捕。”人权组织“保护卫士”(Safeguard Defender)研究主任黛娜·加德纳(Dinah Gardner)告诉美国之音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月25日，保护卫士发布报告——《在中国失踪》(Missing in China)，揭示了中国政府如何利用“指定居所监视居住”，在不透明的法律体系下秘密拘押外籍人士，剥夺他们的基本权利，并作为政治工具进行“人质外交”，报告为外国公民及其家属提供指导，帮助他们应对在中国遭遇任意拘留的情况。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;国际人权组织“保护卫士”(Safeguard Defenders)2025年2月25日发布中、英、日三语种的指南，为受害者家属提供在中国失踪的应对策略。&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在众多案例中，澳大利亚籍华裔记者成蕾(Cheng Lei)的案件尤为典型。她于2020年被中国政府以“泄露国家机密”为由拘捕，直至2023年才被释放。她的伴侣、澳大利亚中国商会(AustCham China)前首席执行官尼克·科伊尔(Nick Coyle)在接受美国之音采访时，讲述了他对中国司法体系的看法以及外交交涉的艰难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;看不见的牢笼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科伊尔告诉美国之音：“她的前六个月是在指定居所监视居住度过的，这相当可怕，你应该知道。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“指定居所监视居住”(简称“指居”)是一种特殊拘押制度，允许中国当局在不通知家属、不提供律师会见的情况下，将嫌疑人关押在特定地点长达六个月。在此期间，受害者被单独监禁、剥夺睡眠、长时间讯问，甚至遭受身体和心理折磨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“保护卫士”的报告指出，在中国被拘留的女性往往比男性面临更多困难。她们可能遭遇女性健康问题，难以获得卫生用品和药物，面临性骚扰的风险，以及数月甚至数年无法见到孩子的精神折磨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾遭中国政府拘留的前英国记者兼私家侦探韩飞龙(Peter Humphrey)也经历过指居。他告诉美国之音：“中国的司法和监狱体系完全不透明，毫无公平可言。因此，在中国谈‘司法正义’是毫无意义的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;任意拘留成政治工具&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告还指出，中国政府日益将“任意拘留”作为一种外交筹码，尤其针对西方国家的公民。近年来，类似的案件层出不穷，包括加拿大的“两个迈克尔”案(Michael Kovrig和 Michael Spavor)、英国人韩飞龙案，以及澳大利亚籍作家杨恒均(Yang Hengjun)案。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed wsw__embed--small"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;澳大利亚中国商会前首席执行官尼克·科伊尔(Nick Coyle) (照片由本人提供)&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;成蕾的伴侣科伊尔是在2020年8月的一天，发现成蕾突然失联，手机无法接通，社交媒体账号也没有任何更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“老实说，我一开始并不确定。我是第一个发现她失踪的人，我去找了大使馆的联系人告诉他们她失踪了。我很快意识到，她被拘留了，因为她的电脑不见了，还有其他迹象。”科伊尔对美国之音说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在意识到成蕾可能被拘留后，科伊尔的第一反应是确认拘留她的机构。他表示，如果是中国公安机关(PSB)，可能还有一些官方途径可以采取行动，但当他发现是中国国家安全部(MSS)时，他知道事情更加复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告诉美国之音：“当我得知是(中国)国家安全部时，情况就完全不同了。从那一刻起，基本上没有人可以做什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科伊尔认为，成蕾被拘留的根本原因并非法律问题，而是中澳关系紧张。“如果你看看其他类似的任意拘留案件，你会发现情况是类似的。当中国政府意识到，这件事给他们带来的麻烦已经超过了他们从中获得的任何好处时，他们就会解决这个问题。加拿大的‘两位迈克尔’就是典型的例子。”科伊尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“保护卫士”研究主任加德纳也表示，中国政府的“人质外交”策略已经被多次验证。“一个很明显的例子就是华为案件——孟晚舟获释仅仅几个小时后，加拿大的‘两位迈克尔’就被释放了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拖延审判&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告还指出，在许多案例中，中国政府利用法律程序不断拖延审判，避免正式定罪，而是不断延长拘押时间，直到外交条件成熟，再“有条件”释放被拘押者。例如，成蕾案的审判被推迟了三年，最后以“已服刑”的方式释放她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科伊尔回忆说，在成蕾被拘留的头几个月，他不断思考最有效的应对策略，希望找到一个能够促成她获释的方法。他很快意识到，这并不是一个可以通过法律手段解决的问题，而是一个纯粹的政治问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告诉美国之音：“在成蕾被拘留后，我曾经对身边的朋友说，情况有两种可能：一种是她很快就会被释放，因为中国政府想要得到某些东西，而她只是暂时的筹码；另一种则是，我们可能要做好长期抗争的准备，这将是以年为单位的等待，而不是几个月。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科伊尔认识到，唯一可能促成成蕾获释的方法，就是让澳大利亚政府将她的案件列为外交优先事项，并对中国政府施加足够的政治压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“如果她真的做了什么错事，中国政府早就对她进行审判并宣判了。事实上，他们只是一次又一次地推迟审判，并在最后的判决中用‘已服刑’的方式释放她。这种模式与许多类似案件一致——越是拖延，就越显示出这完全是一个政治问题，而不是法律问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;善用媒体报道，推动家人获释&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“保护卫士”报告中建议家属可以利用有关案件的报道，向本国政府施加公众压力，促使其更加积极地为家人发声和倡议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科伊尔对此表示同意，他认为，当中国政府意识到继续扣押某名外国公民的代价大于收益时，他们就会想办法“找个台阶下”。&lt;/p&gt;&lt;div class="wsw__embed"&gt;
&lt;figure class="media-image js-media-expand"&gt;

&lt;figcaption&gt;
&lt;span class="caption"&gt;资料照：中国总理李强与澳大利亚总理阿尔巴尼斯在上海举办的第六届中国国际进口博览会开幕式上握手。（2023年11月5日）&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;科伊尔透露，在成蕾被拘留期间，他曾多次向澳大利亚政府官员，包括当时的外交部长及其团队，强调如果成蕾在澳大利亚总理访华前仍未获释，那么这一问题将主导整个访问行程，并成为国际媒体关注的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科伊尔表示，澳大利亚政府并不希望总理访华时，每天都被媒体问及成蕾的案件。与此同时，澳大利亚公众普遍认为中方对成蕾的指控站不住脚，公众舆论已认定此案“完全不可接受”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当阿尔巴尼斯政府上台后，中澳关系开始解冻，中国政府也想改善与澳大利亚的关系。成蕾的案件成为一个可以用来改善外交关系的棋子。因此，在澳大利亚总理计划访华前不久，中国政府最终选择释放了她。”科伊尔告诉美国之音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;任意拘留风险正在上升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告警告称，近年来，外国公民在中国被任意拘留的风险正在加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告指出，中国国家主席习近平自2012年掌权以来，中国不仅渐对外国人关上大门，还越发“明目张胆地以政治动机拘留外国人”，“向外国政府施压或进行惩罚”。这类抓捕被纳入中国日益强调的国家安全框架下，尤其2014年出台的《反间谍法》经2023年7月修订后，再加上2024年5月修订的《保守国家秘密法》，中国以间谍罪名拘留的外国人人数节节走升。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (李伯安)</author><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 22:00:51 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/F6CF18AA-7279-4AC7-888F-BCB890A381BD_cx9_cy6_cw88_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/china-human-rights-legal-system-safeguard-defenders-20250301/7993695.html</guid></item><item><title>哈马斯:与以色列的第二阶段停火谈判没有取得进展</title><link>https://www.voachinese.com/a/gaza-talks-have-no-progress-20250301/7993803.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;以色列与被美国认定为恐怖组织的哈马斯第二阶段的停火谈判最新一轮没有取得进展。哈马斯的一名高级官员说，目前尚不清楚谈判是否会在星期六(3月1日)恢复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一阶段的协议星期六到期，但根据协议的条款，在第二阶段谈判期间不应恢复战斗，第二阶段谈判可能结束加沙战争，以军撤离，剩余活的人质返回家园。以色列说，仍在加沙的59名人质中有32人已经死亡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;协议的第一阶段暂停了加沙15个月的战斗，释放了33名人质，包括8具尸体，以换取近2,000名巴勒斯坦囚犯。几十万人返回加沙北部的家园，对加沙援助增加，以军撤退到缓冲区。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列、卡塔尔、埃及和美国的官员参加了在开罗的第二阶段谈判。哈马斯没有出席，但其立场将由埃及和卡塔尔的斡旋人员代表。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈马斯政治局成员巴塞姆·纳伊姆(Basem Naim)对美联社说，以色列谈判人员星期五回国之前“没有取得任何进展”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚这些斡旋人员是否会如期在星期六返回开罗恢复谈判，纳伊姆表示，他“不知道”谈判何时会恢复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈马斯2023年10月7日发动恐怖袭击，在以色列造成1,200人死亡，其中大部分是平民，并劫持了约250名人质。加沙卫生官员说，以色列此后的军事攻势已造成48,000多名巴勒斯坦人死亡，其中包括平民和战斗人员，但他们说，死亡人数中超过一半是妇女和儿童。&lt;br&gt;&lt;br&gt;双方一月份达成了三阶段的停火协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈马斯星期五“重申全力致力于执行协议各阶段的所有条款”，并呼吁国际社会施压以色列，“立即进入第二阶段，不得拖延或逃避”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一名要求匿名讨论闭门谈判的哈马斯成员说，哈马斯拒绝了以色列提出的将停火第一阶段延长42天，即时间增加一倍的提议，称这违反了停火协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这名哈马斯成员说，以色列的提议要求将停火延长至星期六开始的穆斯林斋月，以换取进一步的人质交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;协议要求以色列本周末开始从加沙南部狭长地带撤军，并在八天内完成撤军。但一名以色列官员星期四说，以军将无限期地留在费城(Philadelphi)走廊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其它挑战也使停火协议的未来变得复杂。以色列说，哈马斯不能参与战后加沙的治理。以色列总理本雅明·内塔尼亚胡(Benjamin Netanyahu)也排除了西方支持的巴勒斯坦权力机构在加沙发挥任何作用，该机构由哈马斯的主要对手法塔赫主导。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈马斯领导人穆罕默德·达维什(Mohamed Darwish)星期六重申，该组织愿意将权力移交给巴勒斯坦民族共识政府或埃及提议的不与哈马斯或法塔赫结盟的技术官僚机构。他在一封致下星期在开罗阿拉伯领导人峰会的公开信中做如上表述。哈马斯拒绝以色列要其领导人流亡的建议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;加沙的斋月&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;厌战的巴勒斯坦人在斋戒和更多的忧虑中度过斋月的第一天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;胡达·马塔尔(Huda Matar)谈到飞涨的物价时说，“如今有很多好东西，但没有钱”，尽管食品和其它主食的供应与去年相比有所增加。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内塔尼亚胡办公室上星期说，斡旋人员“还在讨论如何加强向加沙地带提供人道援助，以减轻民众的痛苦并支持该地区的稳定。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;联合国粮食机构星期六在社交媒体上说，在该协议第一阶段，他们的粮食援助已覆盖加沙各地100万巴勒斯坦人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界粮食计划署说，“停火必须维持，”“已经没有回头路了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;(本文依据了美联社的报道。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 21:02:30 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/03018194-2d2b-4664-8b42-51dba9ddbbfc_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/gaza-talks-have-no-progress-20250301/7993803.html</guid></item><item><title>美乌首脑争吵加剧共和党内部分裂，援乌计划能否继续令人怀疑</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-zelenskyy-clash-divides-us-republicans-dims-aid-prospects-030125/7993718.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基（Volodymyr Zelenskyy）与美国总统特朗普（Donald Trump）和副总统J.D.万斯（JD Vance）星期五（2月28日）在白宫的一场唇枪舌战不仅扩大了美国与欧洲盟国之间的分歧，而且也造成美国共和党内部的分裂，从而给美国对乌克兰的战争援助能否继续带来了很大的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普和万斯当着媒体的面指责泽连斯基对美国缺乏尊重与感恩之后，一些长期支持乌克兰抗击俄罗斯侵略的共和党籍联邦参众议员也把炮口指向泽连斯基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党籍资深参议员林赛·格雷厄姆（Lindsey Graham）当天刚刚与其他十几位参议员一道和泽连斯基举行了一场相当友好的会晤，但当他看到白宫椭圆形办公室发生的那一场闹剧之后便直接呼吁泽连斯基要彻底改变或干脆辞职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我在椭圆形办公室看到的是不尊重，而且我也不知道我们未来是否还能再与泽连斯基打交道，”作为特朗普密友的格雷厄姆对记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他或者需要辞职，让另外一个人过来与我们打交道，或者需要彻底改变，”这位来自南卡州的参议员又说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经在特朗普第一任期内担任过美国驻日本大使的共和党籍参议员比尔·哈格蒂（Bill Hagerty）在社媒X平台上贴文说，“美国绝不能再被人视为理所当然。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是路透社报道说 ，即使绝大多数共和党籍议员力挺特朗普和万斯，仍有一些共和党籍议员与民主党籍议员站在一起继续对乌克兰表达支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约州共和党籍众议员迈克·劳勒（Mike Lawler）在X平台上贴文说，白宫椭圆形办公室内发生的一幕“对美国和乌克兰而言都是一个失去的机会，本来一项协议可以毫无疑问地强化两国的经济和安全合作”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自内布拉斯卡州、而且立场温和的共和党籍众议员唐·培根（Don Bacon）则重申对基辅的坚定支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国外交政策的一个坏日子。乌克兰想要独立、自由市场和法治。它要融入西方。而俄罗斯则痛恨我们以及我们的西方价值。我们应该清楚表明我们支持自由，”培根在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过劳勒和培根都没有批评特朗普或万斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基此次访美的一个重要目的就是与特朗普签署一项两国联合开发包括稀土在内的乌克兰丰富矿产资源的协议。基辅的支持者本来希望，这一协议的签署将有助于目前以微弱多数掌控国会参众两院的共和党籍议员支持对乌克兰的进一步军事和财政援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令人意外的是双边协议不仅没有签署，而且泽连斯基及其代表团还被要求提前离开了白宫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从俄罗斯三年前全面入侵乌克兰以来，美国国会一共批准向基辅提供了1750亿美元的援助，但是上一次国会通过援乌法案还是去年四月民主党掌控参众两院、拜登（Joe Biden）担任美国总统之时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使在那时，国会共和党人听从当时作为共和党籍总统候选人的特朗普的呼吁，多次拖延相关法案的立法程序。特朗普对进一步军援乌克兰一直持怀疑态度，而他的立场也曾延误向乌克兰交付美国援助的武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社援引一些支持继续援助乌克兰的国会议员的话说，他们希望美国和乌克兰能够重建两国之间的合作关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国众议院外交委员会名义主席迈克·麦考尔（Michael McCaul）表示，他希望在乌克兰实现持久和平，并且让基辅免遭俄罗斯进一步的侵略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我同时也呼吁泽连斯基总统立即签署矿产协议，”路透社援引这位来自德州的众议员的话说。“这将缔造美国与乌克兰的经济伙伴关系，签署这一协议符合我们双方的利益。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 17:22:45 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/f3ce26a6-66f6-4aca-9894-5c04391fbef9_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/trump-zelenskyy-clash-divides-us-republicans-dims-aid-prospects-030125/7993718.html</guid></item><item><title>能做不能做都要做，越南积极行动取悦特朗普避开关税大棒</title><link>https://www.voachinese.com/a/vietnam-going-all-out-to-avoid-us-tariffs-030125/7993662.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;越南政府总理范明正星期六（3月1日）表示，越南政府希望很快向世界首富埃隆·马斯克（Elon Musk）的星链（Starlink）卫星网络服务的试点计划发放许可证；越南也正在采取措施，试图平衡与美国的贸易，消除对美贸易的巨额顺差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;范明正是在河内向将近40家在越南运营的美国企业主管发表谈话时作上述表示的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《曼谷邮报》在一篇报道中指出，越南此举旨在避免美国总统特朗普（Donald Trump）的政府有可能对进口越南产品加征的对等关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社指出，美国是越南最大的出口市场。联合国的数据显示，越南去年对美国的出口高达1420亿美元，对美贸易在越南国内生产总值（GDP）中的占比为30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南是特朗普第一总统任期内美中贸易战的最大受益者之一，但是越南官员和在越南运营的外国公司现在却对白宫越来越高的保护主义趋势感到担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社指出，越南作为对美贸易最大的顺差国之一，完全符合特朗普计划于今年四月开始实施的对等关税的几个相关条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“总理指示科技部向星链网络（服务）迅速核发试用许可证”，越南政府官网上一份有关范明正与美国厂商互动的声明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南国会二月份批准一项临时计划，允许卫星网络公司在越南提供网络服务，而且保留卫星网络公司对越南分公司的完全控制。这也是星链网络服务公司首席执行官马斯克对越南提供卫星网络服务的一个关键先决条件。马斯克曾经是特朗普竞选总统时的金主，现在又成为特朗普身边发挥着高级顾问的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;范明正的最新表态标志着越南政府对卫星网络服务供应商所有权立场的重大改变。作为一个共产党掌控一切的国家，越南对外资涉入多个被其视为敏感的经济领域实施严格的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名周六听取范明正演讲的美国官员向媒体表示，“但愿”他的谈话能解决一些在越南运营的美国公司急需解决的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社援引多位投资者的话说，范明正未来几天还计划与在越南运营的其他外国公司的主管举行会议，并试图打消或降低这些投资人对全球贸易战和关税战可能给越南外向型经济带来冲击的担忧与关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;范明正在向美国企业主管发表的谈话中表示，越南为了平衡对美贸易将增加和扩大对美采购，而越南可能从美国进口的商品包括飞机、武器、液化天然气、农产品和药品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南政府表示，美国前总统拜登（Joe Biden）2023年访问越南时，越南航空公司曾经与波音公司签署了一项采购50架737Max客机的意向书。越南政府表示，这项交易金额为10亿美元，但是白宫在2023年宣布这项交易的总值为78亿美元。采购飞机的合同通常还包括购买备份发动机和其他设备的附属合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南政府透露，越南正在与波音讨论降低飞机单价的可能性，而且越南一家廉价航空公司计划采购200架波音737Max客机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社指出，越南目前对进口美国商品的平均关税高于美国对进口越南商品的关税。在特朗普威胁实施对等关税之后，越南已经表示愿意寻求妥协，降低对美关税。但是，根据最惠国待遇的条款，越南如果降低进口美国商品的关税，它也必须降低其他贸易伙伴进口商品的关税。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (松仁)</author><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 16:19:12 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/03cc0000-0aff-0242-86be-08da21fec8ac_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/vietnam-going-all-out-to-avoid-us-tariffs-030125/7993662.html</guid></item><item><title>两会看点：解放军反腐猛烈进行，十几名高级将领可能缺席</title><link>https://www.voachinese.com/a/anti-corruption-purges-raise-serious-questions-about-china-s-military-readiness-030125/7993595.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;中国正在进行的大规模反腐运动已经导致越来越多军中大老虎落网。这个运动扩展的范围越来越大，预料可能有十多名解放军高级将领会缺席下周在北京上演的一年一度的政治大戏“两会”，即全国人大和全国政协年会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的两会计划在三月四日开幕。就在上个月底，北京宣布，中国航空工业集团（AVIC）原党组书记、董事长谭瑞松因严重职务违法并涉嫌贪污、受贿等犯罪行为而落马。中航集团是一家主要的国防承包商和飞机制造商，而且名列《财富》世界500强排行榜之中。中共中央纪律检查委员会（CCDI）指控他侵吞巨额公共财，“靠军工吃军工”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谭瑞松本人或中航集团都未就此发表公开评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，中国国家主席习近平发动的反腐运动的主要目的是要确保中国解放军的各级将领对他的个人忠诚，而不是真正对贪腐的关切。过去两年中，超过14名高级官员受到惩处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有报道说中国国防部长、海军上将董军可能正在接受调查，不过中国外交部去年年底曾否认这一说法。分析人士表示，他们将密切关注董军是否会出席下个星期举行的两会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平在2023年就已经将解放军火箭军司令员李玉超上将和他的副手刘光斌解职，而在目前还未结束的第二波整肃行动中又有四名上将、八名中将和两名少将落马。至少还有三名航空工业的高管被中国全国政协解除委员资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平去年六月在对军方高级将领讲话时明确谈及他对军方进行整肃的目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们必须坚持党对军队的绝对领导，”习近平说。“枪杆子必须永远掌握在对党忠诚可靠的人手中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平的说法与中共创始人之一的毛泽东的一句名言相似，那就是“枪杆子里面出政权”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些人认为，目前进行的反腐运动其实反映了中共内部的政争和内斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“清洗很可能反映出党的其他领导人对习近平越来越大的挑战。那些被怀疑对习近平不够忠诚的军方领导人就有可能最先遭到解职。”日本立命馆亚洲太平洋大学亚太研究教授佐藤洋一郎（Yoichiro Sato）向美国之音表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“军中贪腐并不新鲜。贪腐指控是习近平整肃对他统治构成潜在挑战者的一个工具，”佐藤洋一郎说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反腐运动也会引起相当程度的政治混乱，因为目标人物也包括了部分与习近平关系密切的官员，例如中共中央军委委员、中央军委政治工作部主任苗华海军上将。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国前后两任国防部长魏凤和与李尚福也在2023年被解职或受到惩处。李尚福是在任上落马，而魏凤和是在卸任后被整肃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏凤和在2028年3月至2023年3月期间担任中国国防部长，在那之前他是火箭军司令员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苗华被停职显示，反腐运动已经扩大到军方的政工部门，而这一部门是最高当局监督和掌控军事部门的眼睛和耳朵。在这之前，反腐运动主要集中在被视为腐败温床的与装备采购相关的军事部门，例如火箭军部队和解放军总装备部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，反腐和清洗有可能强化了习近平的地位，但是也可能产生了负面的效果，士气因此低落，中共夺取台湾的军事能力也很难不受影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果习近平不能确保解放军在一场冲突中能够取胜，他是不会甘冒对台湾或在南中国海作战可能带来的风险的，”柏林墨卡托中国研究中心（MICS）首席研究员海伦娜·拉加达（Helena Legarda）指出。“短期看，至少在这第二波反腐运动尚未结束之前，北京发动一次公开冲突的动机可能不会那么高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;火箭军遭到重创&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿智库国家亚洲研究局（NBR）局长甘浩森（Roy Kamphausen）指出，习近平本人也对解放军组织、实施和完成现代作战任务的能力提出过质疑，称解放军患了“和平病”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“持续十年的解放军反腐运动对士气产生了负面影响，解放军完成使命的能力也因此受到削弱，尽管军队的技术装备水平在不断提高，”甘浩森对美国之音说。“这一切表明，习近平想要以武力夺取台湾的意愿已有所降低。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (达斯古普塔)</author><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 14:49:41 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/313BA81A-071C-44EC-AA86-7970C7C75602_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/anti-corruption-purges-raise-serious-questions-about-china-s-military-readiness-030125/7993595.html</guid></item></channel></rss>