<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>美国之音</title><link>https://www.voachinese.com</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美国谴责香港当局对黄之锋的新指控</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-condemns-new-charges-against-prominent-hk-pro-democracy-activist-20250609/8037703.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国国务院强烈谴责香港当局对知名民主活动人士黄之锋(Joshua Wong)提出新的国安指控，称这一举动是“对香港未来的悲剧性攻击”，意图进一步打压异议声音，并显示北京无意履行对香港的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名国务院发言人在星期六(6月7日)给美国之音(VOA)的电邮中说：“美国强烈谴责香港当局6月6日宣布对黄之锋提出的新指控，这可能使他面临终身监禁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发言人指出，黄之锋长期以来一直为捍卫香港居民应有的自由与权利而奋斗，这些自由是北京在1997年主权移交时向香港人民承诺的并且得到香港法律的保证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院发言人还说：“黄之锋已经依据模糊的国家安全指控而遭到不公正的判决，这仅仅是因为他参与了和平的政治活动，而根据北京在《中英联合声明》中做出的国际承诺，这种活动本应得到尊重。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位发言人继续说：“这种对香港未来的悲剧性攻击--包括黄之锋和其他因捍卫基本自由而被身陷囹圄或被迫流亡的活动人士的未来--只能证明北京从未打算履行维护香港高度自治和公民自由的承诺。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位发言人还表示，黄之峰因和平参与政治活动而遭受不公正的监禁，如今又面临新一轮控罪，这再次证明北京从未打算兑现对香港“高度自治”和公民自由的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院的这份声明说：“我们呼吁北京和香港官员停止使用虚假的国家安全法来针对香港人，释放所有政治犯，并撤销对黄之锋的这些令人愤慨的指控。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄之锋当地时间6月7日下午被从赤柱监狱押解至西九龙裁判法院提堂，首次面对《香港国安法》下“串谋勾结外国或者境外势力危害国家安全”罪名的正式指控。案件仅审理三分钟后由指定国安法法官、总裁判官苏惠德(So Wai-tak)裁定押后至8月8日再讯。法院未要求黄之锋答辩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据起诉书，黄之锋被指在2020年7月至11月期间，与已流亡的前立法会议员罗冠聪(Nathan Law)及其他身份不明人士串谋，要求外国或境外组织对中国和香港实施制裁、封锁或其他敌对行为，严重干扰中国及香港的政策执行。控罪一旦成立，最高可判处终身监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄之锋已在狱中服刑逾四年，目前正为与“初选案”相关的多项控罪服刑，原定出狱日期为2027年。此次新控罪使他未来刑期可能大幅延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际特赦组织(Amnesty International)中国事务总监白舒然(Sarah Brooks)在该组织的网站上发表的声明中指出，当局对黄之锋的这一最新指控“突显当局对异议人士的恐惧，也显示当局不惜一切手段，务求将这些人士长期关押，以持续打压香港的公民行动和社会参与。” 她呼吁“香港政府应该撤销这些指控，并立即停止执行《国安法》--这正是联合国相关机构多次呼吁的要求。所有因行使基本人权而被监禁的人士都应立即获释。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自《香港国安法》于2020年生效以来，多名香港民主派人士因类似指控被捕或定罪。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 13:59:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/C3C39A7B-E812-4251-BDFE-C299D0D2CF5A_cx0_cy2_cw0_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-condemns-new-charges-against-prominent-hk-pro-democracy-activist-20250609/8037703.html</guid></item><item><title>美将领：与亚太盟友加强运输后勤合作</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-china-taiwan-png-ustranscom-20250606/8037130.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国军方一位高级将领星期五(6月6日)对媒体表示，美国正在印太地区加强与盟友在运输与后勤方面的协调与沟通，包括进行多项演习，以应对该地区潜在的危机，包括台海冲突。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正在亚太地区访问的美国运输司令部(United States Transportation Command, USTRANSCOM)司令、空军上将兰德尔·里德(Randall Reed)当地星期五在美国国务院亚太媒体中心主办的一个媒体电话会议上表示，他与菲律宾和日本的高级官员探讨了“加强合作的途径，显然是为了遏阻侵略以及提高对该地区任何潜在危机的准备程度”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说：“过去一周，我和我的同行们讨论了通过现有的防务协议继续合作以及进一步加强后勤体系的途径。今年夏天，我们将举行一系列演习。我们将测试当前的后勤架构和基础设施，它们将为该地区和联合部队提供持续的机动自由。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“机动卫士”(Mobility Guardian)是美国与盟友今年夏天要举行的战备演习之一。里德将军没有提及这次演习的具体时间、地点及规模。2023年的7月5日至24日，美国、澳大利亚、英国、加拿大、新西兰、法国和日本在夏威夷、关岛、澳大利亚和日本等地开展的大规模“机动卫士2023”战备演习，出动了70余架飞机和3000多名军人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我们寻求展示我们快速动员部队，然后把部队从美国境内部署到该地区各地的能力。这些演习对于我们与盟友和伙伴检验战术、技术和流程至关重要，而且使得我们能够加强在该地区各个地点的互联互通，”他说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了访问菲律宾和日本以外，里德将军还将访问韩国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1987年成立的美国运输司令部是美国国防部下属的一体化作战司令部之一，负责全球范围内的军事运输和后勤支援，是美国军队“全球投送能力”的关键保障机构。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在台湾海峡有可能爆发冲突等背景下，美国几乎所有的后勤保障都得依靠跨太平洋的航运。美国如何确保如此长的航道安全呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;里德将军在回答这个问题时说，目前美国正与伙伴密切合作，以确保该地区保持开放和通行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说：“这是我们真正想要做的。这将带来和平与繁荣。该地区的海洋和空域的管理和使用均受国际法管辖，我们也将努力遵守国际法。特别是，在海洋领域，我们正在推动支持以安全、自由和繁荣为基础的治理方式，包括这一地区的所有海域。因此，说到在这里展开行动的问题，最主要的是我们始终在这里开展行动，而且我们希望确保我们能够继续这样做。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近一些年，中国加强了与南太平洋地区一些岛国的关系，包括与所罗门群岛签署安全防务协议，引发了美国及其区域盟友的担忧。就在里德将军在印太地区访问之际，中国国营企业中国铁路建设集团正在参与巴布亚新几内亚位于布干维尔自治区(Bougainville)的阿罗帕机场改造项目。巴新总理詹姆斯·马拉佩(James Marape)5月30日出席了这个项目的奠基仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;里德在被问到美国是否担心中国在巴新日益增强的影响力时说，美国致力于深化和拓展与这个岛国的关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说：“我们两国的关系建立在信任和共同利益的基础上。因此，鉴于我们长期以来的防务伙伴关系、商业联系和民间往来，我们将继续履行一项为期15年的防务协议，该协议允许我们使用一些海域和机场。由于我们之间这种牢固且不断深化的关系，加上与商业伙伴的合作，美国将继续发展这种关系以及我们应对该地区的危机的能力。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (美国之音)</author><pubDate>Fri, 06 Jun 2025 18:31:16 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/81a1cd54-af35-4bfb-7ed3-08dd9db3ad3f_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-china-taiwan-png-ustranscom-20250606/8037130.html</guid></item><item><title>美国海军陆战队员抵达巴拿马参加保卫运河演习</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-soldiers-arrive-in-panama-for-military-exercises-20250606/8037119.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;p&gt;美国军人星期四(6月5日)抵达巴拿马，参加旨在保护巴拿马运河的军事演习。美国大使馆向多家媒体证实了此次部署，并表示演习是今年4月签署的双边协议的一部分。该协议允许美军在运河附近进行训练和联合行动，但禁止建立永久性军事基地，以解决巴拿马的主权问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据哥斯达黎加媒体The Tico Times的报道，美国大使馆说，美国海军陆战队第二营和海军陆战队第二营的军人将与巴拿马安全部队一起进行森林行动训练。这些演习旨在通过协调战术演习加强巴拿马运河周边的安全。美国大使馆强调，所有部队部署均需获得巴拿马批准，以强调巴拿马对其领土的完全控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在巴拿马与美国签署双边安全协议前，美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump) 多次表示，因为中国对巴拿马运河的影响力太大，要收回这条连接太平洋和加勒比海的长达82公里(51英里)的水道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴拿马运河承担着美国约40%的集装箱运输量和5%的世界贸易量。巴拿马和中国否认了这些说法，巴拿马官员坚称运河仍处于其自主控制之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国都将演习定位为保卫重要水道的合作努力。巴拿马总统何塞·劳尔·穆利诺( José Raúl Mulino) 和安全部长弗兰克·阿布雷戈(Frank Ábrego)都强调，协议尊重巴拿马宪法，并拒绝任何暗示设立美国永久基地的条款。随着演习的进行，它们凸显了安全合作与巴拿马独立承诺之间的平衡。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author></author><pubDate>Fri, 06 Jun 2025 15:25:07 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/e356a66b-5750-4d78-bcd8-18858d30b094_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-soldiers-arrive-in-panama-for-military-exercises-20250606/8037119.html</guid></item><item><title>美国批评中国计划成立的国际调解院是推行反民主价值观的工具</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-china-hongkong-iomed-20250605/8036864.html</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="article-content" class="content-floated-wrap fb-quotable"&gt;
&lt;div class="wsw"&gt;
&lt;span class="dateline"&gt;华盛顿 — &lt;/span&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府批评中国在香港成立一个国际调解组织，称其为北京推行反民主价值观的工具。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国国务院的一位发言人星期四(6月5日）在回复美国之音问询时发表声明称，美国知道中国在香港特别行政区成立一个调解组织的计划。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位发言人说：“中国共产党通常利用国际组织来推行全球审查制度、限制基本自由，并使其本国企业获得优势。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港政府表示，32个国家与中国于5月30日签署了一项公约，成立国际调解院(IOMed)。该组织将设在这个前英国殖民地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国外交部长王毅在签字仪式上致辞时表示，国际调解院可以“推动以和平方式解决国际争端”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港律政司司长林定国还向到访的贵宾表示，国际调解院的工作将是对国际法院和常设仲裁法院的“补充”。这两个机构是设在荷兰的专门从事国际争端解决的政府间组织。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国国务院发言人对香港作为解决国际争端的中立基地的可信度表示怀疑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;该发言人表示：“国际调解院的成立并不能改变北京和香港官员继续违背其长期以来对香港人民的承诺，把言论自由和政治讨论作为攻击目标的事实。这些被违背的承诺损害了香港作为国际金融中心的地位。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;特朗普政府批评北京近年来限制香港公民自由的举措，并在3月31日提交给国会的一份报告中称，这些举措“进一步侵蚀了香港的法治，损害了香港人民的人权和基本自由。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;

&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>chinese@voanews.com (利平)</author><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 21:22:57 GMT</pubDate><enclosure url="https://gdb.voanews.com/a4e3f484-4232-49b5-dfe9-08dd9db3b032_w800_h450.png" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://www.voachinese.com/a/us-china-hongkong-iomed-20250605/8036864.html</guid></item></channel></rss>