<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>豆瓣书评</title><link>https://book.douban.com</link><description></description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>在“地狱”里好好活下去 (评论: 替补)</title><link>https://book.douban.com/review/16394024/</link><description>张春[阿卡纳]评论: 替补 (https://book.douban.com/subject/36930295/)
评价: 推荐

{"entityMap": {"0": {"data": {"origin": false, "src": "https://img2.doub...</description><author>张春[阿卡纳]</author><pubDate>Sun, 29 Dec 2024 02:47:56 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://book.douban.com/review/16394024/</guid></item><item><title>文艺复兴早期庭院转角的处理 (评论: 意大利文艺复兴建筑)</title><link>https://book.douban.com/review/16393830/</link><description>绿洲评论: 意大利文艺复兴建筑 (https://book.douban.com/subject/30338072/)
评价: 推荐

{"entityMap": {"0": {"data": {"origin": false, "src": "https://img3.doub...</description><author>绿洲</author><pubDate>Sun, 29 Dec 2024 00:53:51 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://book.douban.com/review/16393830/</guid></item><item><title>马克·西蒙斯：阿甘本自传——这里还有东西活着吗？ (评论: 我看见，我倾听，我思索……)</title><link>https://book.douban.com/review/16393282/</link><description>Levis评论: 我看见，我倾听，我思索…… (https://book.douban.com/subject/37068788/)
评价: 力荐

{"blocks":[{"key":"9nk9k","text":"  ","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":{"page":0}}...</description><author>Levis</author><pubDate>Sat, 28 Dec 2024 15:28:30 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://book.douban.com/review/16393282/</guid></item><item><title>《松子落》2024年新版序 (评论: 松子落)</title><link>https://book.douban.com/review/16392328/</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="review-content clearfix" data-author="吴从周" data-url="https://book.douban.com/review/16392328/" data-original="0"&gt;
        &lt;p data-align="left"&gt;枕书的《松子落》初版面世后，编辑老师说，想拍一段猫和松树的视频作宣传。那时枕书在京都，两只猫和我住在北京，如此两地多年。北京公园里虽然多有松树，且不少古木，但猫不愿意出门。于是最终买了一大捧松枝插瓶，摆在阳台。室内长大的猫们很觉新奇，翕着鼻子，围绕了许多圈，一直到困倦，各自在边上瞌睡起来。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left"&gt;不知不觉已是六年前的事。年份几个数字，说起来仿佛还是昨天。这时间不长不短，新闻变作旧闻，又还没有足够久远成为历史，只是陈旧而已。即是如此，也绝无法想象从那之后几年之间，世界竟有许多动荡降临，许多期待落空，也不能料想人生中各种阔别与永诀。回头看时，除了隔世之叹，竟然一时也找不到更确切的形容。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left"&gt;因为是隔几年的重版，副题“京都九年”要改成“京都十五年”。枕书对旧稿做了增删，并添了若干新篇。一则是旧版中写过的一些人和事，对之后有所交代；二则借重版之机，也对自己做了一番重审，尤其是当年面对的犹疑、困惑。人随年岁流转而移步换景，登高见远，回顾往事，或许时能发觉过去的所思所感不如此刻更加明白。现在看过去是如此，将来再看此时，想必也还是一样。倘若总是前后一致，倒不是什么好事。这些新版的变化，留待读者自己去发现，不宜由我啰嗦太多。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left"&gt;时至今日，我也在京都住了快两年，有机会目睹枕书书中写过的种种风景与四季流转。真如堂、百万遍、寺町通、鸭川，一一变成脑海中真切的印象，闭眼也能走到。而我的日常活动范围也超过了枕书，甚至时不时能讲一些她觉得新鲜的本地见闻。也见了其中许多人，承蒙枕书多年在此间结下的友谊，令我多受善意和优待。“顺菜”餐馆的老板娘顺子阿姨听说我搬家过来，拉着我们的手直说“太好了”，又问我们吃不吃南瓜，从厨房抱出滚圆的一只来送。邻居大爷热爱海钓，问我们是否在家做饭，中国料理如何做鱼。之后某日，忽然提着两条收拾干净的大鱼敲门，说太太正因为鱼太多而生气，拿手指在头上拟魔鬼的角，又做了个噤声的手势。省吾一家也常来做客，每次海外旅行或是回老家，都不忘捎来手信。这些人与人的联结，让我久违地有了生活在“此时此地”的感觉。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left"&gt;书里说，居所附近是“遍植松、柏、橡、杉、樟的山中”，因此《松子落》之题非虚。京都确实多松树。西山的善峰寺有号称日本第一的“游龙松”，树龄六百岁，横卧三十七米。不过比起来，总觉得还是北京园林的古松更苍健，且符合自然的审美。与北京的不同是，除去园林名木，这里的松树与市民生活似乎更接近一些。看起来颇有年月的院子里，往往有一棵姿态高古的松树从墙头旁逸斜出。新年之时，人家门口也多有松枝装饰，或是连根的松树幼苗，叫作“根引松”；或是配合竹子的松枝，叫作“门松”。从前只道中国人看松树，看到的是长寿、恒久、经霜而不凋，此地因袭，也取它的好寓意。这两年学了一些日文，才知道日文的松读作matsu，恰与等待（待つ）同音，因此正合新年。等待运气也好，等待新春也好，总之带着一种朝向将来的期待。而松树在英文是pine，因别离而悲伤也写作pine，词源不同，却巧合地同字。恒久、离别与等待，这几样跨文化的联想与意义交织，与“山空松子落，幽人应未眠”的古人心境，竟隔着大洋大海，殊途同归地合于一致了。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left"&gt;回到开头提过的两只猫，其中一只年轻的，不久突然生病离开。后来我们又收养了一只，叫金泽，枕书说取自“金泽文库”。后来，金泽与年迈的老猫白小姐一起跟我渡海，如今想必早就习惯了异国生活。枕书从前总是感叹，什么时候才能和猫真正朝夕相处？庆幸她已实现了愿望。这次新版，她命我作序，美其名曰“节约人力成本”。朋友笑我是“作序专家”，我觉得是自己的幸运。枕书说京都十五年，而我和她相处的年份差不多也是这么久，对人生而言实在不算短。我期待读到她更多的作品。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left"&gt;                                                                                                                                                  2024年4月24日&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      


    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>吴从周</author><pubDate>Sat, 28 Dec 2024 10:05:34 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://book.douban.com/review/16392328/</guid></item><item><title>诗、雕刻、感情和生活 (评论: 诗的消息，诗人的故事)</title><link>https://book.douban.com/review/16391711/</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="review-content clearfix" data-author="acaleph" data-url="https://book.douban.com/review/16391711/" data-original="1"&gt;
        &lt;p data-align="" data-page="0"&gt;收到双十一从国内转运来的书。想凑个满减，最后也觉得太难了，终于只买了最近想读的两本。新颖师的书断断续续出过的都买了，看目录也大抵知道翻来覆去就是这些篇目。翻开就是冯至，“水是什么形状”。&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“从一片泛滥无形的书里/取水人取来椭圆的一瓶，/这点水就得到一个定形。”&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;很安心，正是最近无论如何想重读这本新书的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="separator"&gt;&lt;hr&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 data-page="0" id="1."&gt;1.&lt;/h3&gt;&lt;p data-page="0"&gt;《中国新诗》的课上，我不是什么太认真的学生，也走神玩手机。老师偶尔会抽学生起来读诗，大家读的风格各种各样，我好像一次也没有被点名过。但那时喜欢听新颖师自己读这些诗，朴素日常的语调，不那么标准的普通话，磕绊也显得自然。每次读他的书，脑子里也会出现他在课堂上的语调。 &lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;留下印象的课堂细节，讲到穆旦的《诗八首》，他说这是最好的爱情诗。当时的男友来学校旁听。下课时我起身，围巾掉到地上了，他捡起来递给我，这一幕可能被坐在后排的朋友夹子和几个同学看到。后来不久的寝室夜谈，我说到了分手边缘，又提了一些分手的原因。夹子说：“这些大概都不是理由。但那天他递围巾给你时，我看到你看他的眼神，好像是没有’爱’这种感情了，可能这才是最大的问题吧。”&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;那时频繁出现在夜谈会时的话是引自新颖师讲穆旦，“一个暂时的我，爱过一个暂时的你”。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;新诗课的作业我写的卞之琳，《十年诗草》，当然是和感情相关。（见&lt;a class="link" href="https://book.douban.com/review/9005966/" rel="nofollow"&gt;《我不能陪你听我的鼾声》&lt;/a&gt;）当时自觉满意的点是在找来所有能找到的资料后，补齐了1938年，张充和赴成都找卞之琳，二人争吵，张充和出走青城山，填了三首词的线索。1938年的秋天，卞之琳独自去了延安，《十年诗草》告一段落。1943年，卞之琳赴重庆找张充和。1946年，二人同过中秋节。1947年，卞之琳去牛津前，在苏州张充和家小住几日。1948年末，卞之琳从牛津回国。而张充和嫁给傅汉思，年底赴美。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;1953年，卞之琳下乡，夜宿的正是张充和曾经的闺房，竟然在空抽屉中翻出一卷词稿，正是张充和曾经在青城山写的三首。“多年后，经十年动乱，却还幸存。”1980年，卞之琳应邀赴美两个月，将词稿置于行囊，物归原主。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;——后来看另个男性朋友读《十年诗草》，竟然一天之内就下了结论，“这是个左派和右派注定无法走到一起的故事”。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;如果穆旦是“不肯定中的肯定”，卞之琳大约是婉转的、古典的、长情的，可称得上“行动”的，大概只有“珍惜”。&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;百转千回都不跟你讲，&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;水有愁，水自哀，水愿意载你。&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;我在散步中感谢&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;襟眼是有用的&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;因为是空的&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;因为可以簪一朵小花&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;我在簪花中恍然&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;世界是空的&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;因为是有用的&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;因为它容了你的款步&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;门荐悲哀的印痕，隔江填海研究交通史，妆台，宿泪和鼾声。从《夏济安日记》中可知，卞之琳“守贞到37岁”。所以这份感情自然是无关肉体经验。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在此后自己的情感体验时，我从未想起过《十年诗草》的句子。大概只是将这种感情当作可欣赏的对象。自知对物对人都没有这种珍惜的长情，可能也因此才格外喜欢吧。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;后来每次恋爱或者陷入以为是爱的感情中时，我总会想起的还是《诗八首》，再重读，直到几乎能默诵。21年的岁末，给在远方的人写信，又想起来：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;我和你谈话，相信你，爱你，&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;这时便听见我的主暗笑&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;不断地他添来另外的你我&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;使你我丰富而且危险&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;那时我想穆旦可能是从奥登那里得来的句子：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;But all the clocks in the city&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;Began to whirr and chime&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;O let not Time deceive you&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;you cannot conquer time&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;其实《十年诗草》的最后也终于是——&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;晓梦后看明窗净几，&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;待我来把你们吹空，&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;像风扫满阶的落红。&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;诗人总迷信在二人关系之外，有另一个更强大的客观力量存在，“时间”“神”，或被称作“缘”的东西。它主宰了一份感情的开始或结束。二十多岁的时候我好像不以为然，更相信所谓主观能动性的力量，也因此在跟人的分别和相遇上都耗费了很多力气。&lt;/p&gt;&lt;h3 data-page="0" id="2."&gt;2.&lt;/h3&gt;&lt;p data-page="0"&gt;20年秋天，到上海参加上海童书展。是毕业五年了。自从开始在出版社工作，每年11月去上海童书展，也成一个固定的约定。当时我刚换工作，从一个出版公司到另一个出版公司。童书展还是一样的，一个摊位到另一个摊位。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;书展结束后，去杨浦区找夹子。她当时回到了复旦读博，已经是新颖师的学生。我跟着夹子回光华楼旁听《中国新诗》的课。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;那天讲的是冯至，十四行诗，我之前没怎么留意的一首。&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;像鸟飞上天空&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;随时占领天空&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;随时都一无所有。&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;讲到在农村的田埂上恸哭的农妇，“好像她整个的人生都在一个框子里”。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在出版公司工作后，我邮件联系过一次新颖师。因为读到当时公司出版的“小象波米诺”系列，其中有一本《波米诺学形状》。粉色小象在这个世界里蹒跚，“夜雨是说不清也道不明的三角形”“冰块是沁凉舒适的方形”“伤心是水滴的形状”……而后它终于开始思考，波米诺自己是什么形状？&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;当然想到他在课堂上讲起，这段后来被他写在《小土孩大话记》，以及各种有关冯至十四行诗的文章里的事。&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;小孩子三岁时问，“爸爸，水是什么形状？”&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;然后自己回答，“用瓶子装水，瓶子的形状就是水的形状。瓶子是圆形的，水就是圆形的；瓶子是长形的，水就是长形的。”&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;小孩又问，“水在水里，是什么形状？”&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;又自答：“水在水里，就是水的形状。”&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;邮件要了地址，给新颖师的小孩寄去了这套书。在出版公司工作就是这样，阅读范围会被不自觉地限制在公司出版范围中，为书的宣传和销量焦虑，想做出点什么工作得到领导的认可。回想起过去的人生，换学校，换工作，都像是从一个框子到另一个框子。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;一直到2023年岁尾，再次想起有关“水的形状”这段话。我已经从出版社辞职，在日本一个人住了两年。先是学日语，又稀里糊涂学了雕刻。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;雕刻课一开始，课程安排是用黏土捏各种形状，后来是用铁丝和玻璃，用石膏或陶土。我迅速地放弃了石膏脱模，只想削木头。至于削什么，看茶壶，看人类，看动物，看贝壳，想山中的植物和山菜，看世间有形之物，都有自己的形状。我想，雕刻嘛，就是用不同素材将一些形状固定化的努力。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;“形状”（かたち）这个词，在雕刻科似乎被赋予了至高无上的地位。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;2023年11月，我散漫地报了一个公立艺大教授的旁听生面试。那时只确定自己是想做木雕。他翻了翻我写的研究计划，然后问：你想学雕刻的什么分野？&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;我：木雕算是分野吗？&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;他：木雕是材料，不是分野。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;我：那雕刻有什么分野?&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;他看起来有点震惊，然后说了一些外国雕刻家名字的片假名发音。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;我惭愧地说我都不认识。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;最后他说：那ローダン你总知道了吧？&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;罗丹我还是知道的。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;他说你对雕刻史真是一无所知啊，这样我要怎么教你呢？&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;我说我以为这是入学后才开始学习的东西呢。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;那时我不太理解，既然是创作类的学科，为什么需要在学科历史上找一个坐标，先把自己放进去。自己想做的东西是什么材料和样子，不是更直接更重要吗？面试当然是失败了，坐新干线回东京的车上，心情有些沮丧，脑子里却一直在想他最后说的一句话，“用雕刻去表现有形状的东西当然很重要，可是没有形状的东西，用雕刻的形式去表现他们，也很重要，比如光线。”&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;我很喜欢他的作品，现代的抽象的看不懂的，有种轻盈和遥远的美感。之所以想跟他学习，是因为我觉得自己的思维太具象，现实生活和这个世界上原本就有的东西太根深蒂固，我想知道做抽象的人是怎么思考和看待这个世界的。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;“考学”是另一种思维，学校的老师也问过，怎么不去考插画或绘本类的专业，考上的几率会高一些。可是我想学自己不知道的东西啊。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;面试结束后回了趟国，又去上海见了夹子，见夹子刚出生的宝宝。之前几次去上海时都是借住夹子家的次卧，这次因为孩子出生，次卧是来带孩子的公公婆婆在住，家里也多少变了样子，小孩子的东西堆得满满。也是上海童书展在办的时间，不过我完全没兴趣去凑热闹了，只是在偌大城市里游走晃荡着见朋友。本科师大的朋友们也因缘巧合好些到了上海定居。这些年我搬了这么多次家夹子就一直在杨浦像一个固定的坐标，而大家都读了博进了高校，只有我在晃荡，是生活在所有框子之外的人了。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;那时，我也想，雕刻很像冯至说的，“在泛滥无形的生活里，取一点水，让它得到一点定形。”&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;再到现在，2024年的岁尾。在削了锯了一些木头，渐渐完成了一些木雕作品后，某一刻我突然意识到，贝壳或者面包，它们的形状，是它们外在看起来的样子。而我确实是把自己的“情绪”倾注在了其中，它们也像是某种“容器”。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;情绪是比水还无形，以言语为素材沉淀凝结而成的是诗，用木头，黏土，石膏，也是一样的。并不是以抽象的形式才能表现无形的存在。&lt;/p&gt;&lt;h3 data-page="0" id="3."&gt;3.&lt;/h3&gt;&lt;p data-page="0"&gt;不知道熊秉明具体是怎么从哲学转的雕刻系。不过我真是毫无考虑就做的决定，到日本的初衷当然是想学日语和画画。22年10月，在长野生活不久，到长野县立美术馆去看东山魁夷的画展。美术馆当时的长野作家特别展，其中有一件名为“女”的雕塑。我一眼被她挣扎的姿态吸引。当时记下了作者的名字，荻原碌山。后来才知道他是日本近代最重要的雕刻家之一，“女”是他的代表作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;雕塑的原型是荻原碌山苦恋的对象，前辈的妻子黑光。在不伦恋情的克制与苦恼以及次子病逝的苦痛中挣扎的女性形象。荻原碌山在完成这件雕塑没多久之后，咳血去世，年仅30。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;23年2月，到东京的艺术专门学校见学，意向学科里我填了日本画和绘画。但那天是周末，两个科目的负责老师都不在，只有彫刻科的工藤老师在。她穿一身工作服，沾着石膏和泥巴木屑，短发，很利落的样子。我大概是一眼就喜欢上了她。和她聊完，填入学意愿时，就只报了雕刻科。而且当时也想着，可能学雕刻有助于让画看起来也立体一点吧。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;要离开长野的那个三月，我去了两次在安曇野穗高的荻原碌山美术馆，为了看挣扎着的“女”。美术馆的水泥砖墙上，用浅金烫着碌山的话：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;LOVE IS ART,&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;STRUGGLE IS BEAUTY。&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;美术馆也展出了许多荻原碌山在巴黎学习时的记录，有关解剖学和人体骨骼的笔记、速写。荻原碌山是在巴黎看了罗丹的雕塑，从西洋画改学了雕塑。熊秉明大概也差不多。在《诗的消息，诗人的故事》中记叙，熊秉明在大学二年级时读到冯至译里尔克的《给一个青年诗人的信》，43年在滇南边境行军时又读到梁宗岱译的里尔克的《罗丹》，’晚上在昏暗的颤抖着的蜡烛光下都的小书，竟不能忘怀”。直到到了巴黎，可以行走在罗丹的雕塑之间了，让他意识到肉体的力量与美。也因罗丹的雕塑，联想起发生在自己身体的体验。&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“我惊骇地想：赞美肉体，能不同时赞美肉体的最基本诱惑吗？我同时也惊骇地想：没有这样的对于肉体的神秘经验，也能做雕塑吗？”&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;新颖师順及想到穆旦的诗，《发现》。&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“在你走过和我们相爱以前，&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;我不过是水，和水一样无形的沙粒，&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;你拥抱我才突然凝结成肉体”&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;其实也很像冯至十四行诗的开篇：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“我们的生命在这一瞬间&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;仿佛在第一次的拥抱里&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;过去的悲欢忽然在眼前&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;凝结成岿然不动的形体”&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;又或者是卞之琳《鱼化石》，&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“我要有你的怀抱的形状，我往往溶于水的线条”。&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;熊秉明投靠的材料是铸铁，和战争的体验有关。当然最终，他还是没有成为纯粹意义上的“职业雕刻家”，在大学教中文，又写诗，乃有了这本书中的前一篇，《用最简单的语言写最单纯朴素的诗》。我想做雕刻的人，后来写诗肯定也是一样的，最终的追求总会归于简单朴素，毕竟雕刻就是一个观察、搭建、塑造，然后不断不断地抛弃、磨炼的过程。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;熊秉明的经历，会让我很自然想到日本另一位雕刻家，高村光太郎。幼年开始跟随父亲学画，留法，追随罗丹，将《罗丹日记》翻译成日语，而后又意识到自己并不能认同罗丹。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;高村光太郎也是诗人。不过，早期高村光太郎写诗，却是基于“想要捍卫自己雕刻的纯粹性”的缘由。他将“文学性”独立于“雕刻”之外，认为雕刻艺术应该是无限接近肉体本身，接近自然，而不是“文学的”。他使用的有关塑像的词是“肉つけ”，字面意思是先有骨架，再往上添附肌肉，组成人体。这来自罗丹。荻原碌山从巴黎回日本时，罗丹对他说的，也是“以自然为师吧”。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;荻原碌山美术馆展出了他在巴黎学雕塑时的照片，大抵高村光太郎乃至熊秉明学习时也是这般风景——学生是清一色穿着板正的男性，裸露身体的女性模特被包围着。对雕刻艺术的定义是属于男性的，肉体经验的定义也是。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;书中也写了邓肯和罗丹的一段——邓肯对罗丹讲述新舞蹈理论，罗丹并不在听，只是看着邓肯的身体入了神，进而不能自已上手开始捏。邓肯披起衣裳打断了他的行为。此后，在邓肯的自述中，她表达了遗憾，以为是荒谬的教育促使自己拒绝，“幼稚的无知使我失去一个机会把我的童贞献给潘神的化身——有力的罗丹！艺术和生命必定会因此而丰富。”&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;被艺术家触摸、使用、凝视自己的身体，被做成雕塑，会让艺术和生命更丰富吗？拿起刀自己做才会吧。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;罗丹派系的雕塑，大概是先撘支架，黏土塑造，再用石膏脱模，石膏模里灌入石膏，最后完成石膏像。首像，手像，单人像，多人塑像。这是他们所捍卫的“纯粹的雕刻”吗？熊秉明提到，他在法国的雕塑老师纪蒙将雕刻这件事看得太过严肃，严肃继而死板，导致学生也做不出很好的作品。后来他也意识到，“甚至罗丹，在我也非里尔克所说的是一切……”&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;学校的裸模速写课，男模和女模都有。本科是美院的中国同学说，国内裸模大都中老年多，没什么美感的身体。但在学校邀请的模特，大都称得上“美”。有学舞蹈的瘦弱女性，看得我内心也在恍惚，如此美丽的身体，凹陷或隆起，细小的雀斑或筋络。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;有一天早晨，我在教室昏昏欲睡，感觉一具身体擦身而过，薄T恤包裹着健硕肌肉的身体，瞬间清醒，然后意识到这绝不可能是艺术学校的同学（同学们大都有种萎靡气息）。果然是学校请的男模特。肌肉是美丽，还有一种小狗般的神情。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;人体塑像时，发了骨骼图和肌肉图（我当然学得很糟糕）。不再说“形状”，有一些其他词，最重要的当然是“姿势”，日语是直接从“pose”拿来的外来词。比起”ポーズ”，我更喜欢“姿态”。摆出不同姿势的他们，脸上流露出的神情，为什么会有这样的神情，在想什么呢。形成姿态的，不只是骨骼和肌肉，也有情绪的作用吧。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;还有些其他词，比如“棱线”“角力”。这是我喜欢雕刻科学习的部分，换了一个框子观察这个世界后，许多词语也有了新的意义。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;读高村光太郎时，他提到ドルメン，新石器时代的支石墓。&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“悠久感，物量感，均衡感，安定感，掩护感，触知感，想要将身体贴近的依赖感，想要用手心触摸的亲密感……”&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;还提到“地纹”。在传统的木雕课，学徒需要用五寸桧木板练习雕刻固定的传统纹样，青海波，麻叶，纱绫等等。从简单到复杂，融合着极简与无数的变化。高村光太郎认为，“雕刻美的诸多要素都在地纹中。”&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“雕刻的最大要素是比例均衡。比例均衡的初步是不停重复制作相同的形状。在地纹的重复制作过程中，我领略到：重复需要秩序。为实现希腊神庙圆柱或诗的副歌部分那样的美，首要是尽可能避免混乱。”&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;不可避免地代入文学的视角看。“具有文学性的雕刻”，又是什么？“文学性”是什么呢？文学是游走出秩序之外，混乱的那个部分吗？是“自然的蜕变程序里，我却爱了一个暂时的你”，“混乱的爱底自由和美丽”，“不断地寻求你的秩序，求得了又必须背离”？&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“一切的艺术都是兄弟，其核心都一样，是人类精神在人类世界中的表现。仅仅是方法上的区别。文学者使用言语，雕刻家使用凹凸，画家使用线条与色彩。然而这些都不像人们以为的那么重要。方法这种东西，只有涉及其翻译内容的深层本质才有价值。”（高村光太郎译《罗丹言葉抄》）&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“艺术并不是用来安抚人类的，而是使人类更强健的存在。不是让人感到有趣的，而是引人思考的。是鼓舞人的，推动着人前进的，让人更坚强的。艺术不能安抚减轻人世日常的痛苦，但却能从根基赋予人承受痛苦的力量。”（高村光太郎）&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“人之可贵，不在于任情地哭笑，而在于怎样能加深自己的快乐，承担自己的痛苦。”（穆旦）&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;写了这么多，跟这本书本身好像关系也不大。但是对我自己生活很重要的部分，一个从2014年到2024年的十年记录吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      


        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>acaleph</author><pubDate>Sat, 28 Dec 2024 06:01:30 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://book.douban.com/review/16391711/</guid></item><item><title>编辑小记 (评论: 纽约客故事集)</title><link>https://book.douban.com/review/16391700/</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="review-content clearfix" data-author="原醉" data-url="https://book.douban.com/review/16391700/" data-original="1"&gt;
        &lt;p&gt;我一直很喜欢《纽约客》这本杂志，以前经常在杂志网站看选题或看文章。

有一天，在刷豆瓣时，我发现《纽约客故事集》三册精装旧版似乎绝版了，所以去问了版权，被告知版权的确回归了。

所以就读了几篇，评估了一下。我觉得，作为一部严肃短篇小说集，它有自己风格，文学质量不错。我也觉得，它会有一定的市场，因为安·比蒂在中国还是有点知名度，《纽约客》杂志品牌在中国也有一定的接受度。

所以就报价，签版权约。找到旧版译者，签译稿约。

制作过程比较漫长，因为这书译稿有48万字，几乎涵盖了作者在《纽约客》发表的所有短篇小说(在该书英文版出版后发表的几篇不在内），所以各环节的审稿均需要很久。

好在译稿质量不错，不需要大改。

历经一年多，终于将它做出来，呈现在读者面前。

对于书的物理质量——排版、用纸、装订和封面——我是比较满意的。

考虑到现今的经济环境，没做精装，做了平装。所以新版比几年前的三册旧版还便宜。

尽管如此，目前看，销售似乎仍比较困难。所以我之前对销量的预估也许是错的。

但我仍坚持对其文学质量的结论：有自己的风格，语言疏离简约，但有感染力。

&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      


        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>原醉</author><pubDate>Sat, 28 Dec 2024 05:53:42 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://book.douban.com/review/16391700/</guid></item><item><title>心猿意马：评朱琺《安南的想象》 (评论: 安南想象)</title><link>https://book.douban.com/review/16391550/</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="review-content clearfix" data-author="malingcat" data-url="https://book.douban.com/review/16391550/" data-original="1"&gt;
        &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在毅然决然告别豆瓣之前，朱琺的“豆名”叫“马达+s+狐猴”，有的文章会加上标记“马……猴案”。据他的学生揭露说，他曾在黑板上写下“心猿意马”，他吞吞吐吐地暗示说，马与猴组合的名字，是说思维不受拘束。感谢互联网的记忆，豆瓣上他的“普鲁斯特问卷”赫然在目：“什么是你最独特的个性？”——“心猿意马”。“如果你能选择的话，你希望让什么重现？”——“或许一本已经散佚的书：《博物志》原稿、《异物志》全帙、《西游记》祖本……” 在他玩出花样的文字里，有一篇名叫《遭绑缚的行者》的伪翻译作品；还有一篇用《西游记》点评正宗历史著作的伪书评；又有一篇《猴年马……猴说猴》，伪冒说书人，实则把《西游记》的回目抄了一遍。综上所述，有充分理由认为，这个“马……猴”其实就是文字世界的齐天大圣，驭天马而行空，离经叛道，自得其乐。&lt;span&gt;一句话，这位作者，他有反骨。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;早年间，他在豆瓣上的自我介绍是这样的：“悖论爱好者，企图致力于：中华影射学、中华附会学、中华杜撰学”。无论是行为艺术“数米”、装置艺术“我的名字叫红·城堡”、大型《诗经》翻改作品《一个人的诗》、另类悖论诗歌《11111》、还有顽皮的《姑苏城神圣精怪不完全记录》，都在体现这种特立独行的精神。&lt;span&gt;今年，《安南想象》像一匹黑马冲上文坛，带着他和他戴着的标志性礼帽和礼貌。如果说表面的憨厚贴合他“古典文献学博士”、“古籍所教师”的身份，但那根内在的反骨，一不留神就会戳出纸面。他的目标不是写一般的书，他要写的是“奇书”。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="separator"&gt;&lt;hr&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4 data-page="0" id="                                                           影射"&gt;                                                           影射&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;越南，中国古称安南、交趾，有深厚的汉文传统。作为古典文献学博士、域外汉文文献研究者、《越南汉文小说集成》副主编，朱琺多次去越南寻访古籍，积累了足够多的文献材料。其中，&lt;span&gt;越南汉文小说的材料，用在上一本《安南怪谭》中；而中国古籍中有关安南和交趾的部分，特别是有关“怪力乱神”的部分，构成这一本《安南想象》的素材。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;庄周提及“齐谐”，列子言及“夷坚”，博物、志怪、述异的传统，在中国素有渊源。可惜在后来“子不语怪力乱神”的儒家统序里，偏于“古怪”的部分虽然被好奇的文人墨客喜爱和转录，有时也躲不过被挖改、被删削乃至被销毁的命运。东汉杨孚的《异物志》与《山海经》和《博物志》相先后，是我国史上最早全面记载岭南风物的著作，包含现在越南北方的珍异物类和民间传说，可惜早已散佚，只有一些断章寄身在其他典籍里苟延至今。且又有大量不负责任的引用者，轻易窜改。于是要接近“原本”，只能通过这些不可靠的“副本”溯源而上，而这也就要依靠古典文献学的“钩沉”功夫了。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;《安南想象》的“奇书”性质，表面上看是作者以文献学的“钩沉”功夫，从历代类书和小说的相关陈述中，将关于交趾地方的奇迹、异物、幽灵和古恠有选择性“复原”，一共二十九种，是张扬而盛大的“掉书袋”（注：为此得罪了一批读者）。但实际上，&lt;span&gt;这并非复原“原本”，而是通过焊接和摆布副本们来制造新的“副本”&lt;/span&gt;。在第一篇《鸬》里，“我”已经发出感慨：“那个奇妙而玄奥、老生常谈却又捉摸不定的原本，只能归诸想象，付诸叙事，考证是乏力的，抒情是空虚的；当下世界，大率如此。”&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在一篇访谈里，朱琺夫子自道说：“在这本书里，我试图表述这样一个观点：或许我们是一个大世界中单调、乏味、理性、没有波澜的一个副本，这就是我写《安南想象》的一个基准线。” 那么在一种副本人生里读书人该如何自处？作者开出的方子就是这本书：&lt;span&gt;一本运用想象写成的书，一本用书写成的书，一本有波澜的书。安南想象，是安南对世界的想象，是中国对安南的想象，也是朱琺对安南想象的想象的想象，这不仅是钩沉，也是创世纪。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;朱琺就像那种神奇的“鸬”，将吃进的鱼（文献）变成吐出的鸟（小说）。所以，枯坐冷板凳的文人们看了恐怕要觉悟，他们微红了脸颊，卷起袖子，像本书作者一样发誓：“弱水三千，加我一瓢”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="separator"&gt;&lt;hr&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4 data-page="0" id="                                                             附会"&gt;                                                             附会&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;朱琺的古怪在于，不仅自己钟爱“古”和“怪”，而且愿意以古怪的方式与他的读者玩耍。这种玩耍，展现他预判读者的预判——你以为自己抓住了那只蝉，一转头发现作者化身为黄雀，在身后不远。是的，他最痛恨“一览无余”，他认为“诚实”这种美德受到了过高的评价。&lt;span&gt;“小说”之所以受到他的青睐，是因为这种文体形式给作者带来更多的自由、给读者带来更大的麻烦。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;为了把游戏进行到底，他宁肯自己“写瞎”了，也要采用古典文献研究经常采用的格式，包括双行夹注、“古今人物索引”、“中外文献引得”、“重出意象典故母题不完全通检”、“不勘误表”等等。看过正文后需要认真研究这些副文，才能看出他玩心大发。比如“通检”部分汇聚在书中重复出现的元素，是别出心裁的“文本构成展示”。他甚至会提示149页至150页《周留》一篇的首段，“因为那里可以被视为文本内部的索引、引得和通检”。当读者好奇地根据线索翻到第149页，劈头是这样一段话：“放眼天下，很多人不知道，有若干存在孜孜不倦、长期向人展示伪装术，传授其三十六门派的七十二种技巧。” 而《安南想象》诸篇就展示了陈仓暗度、移花接木、含沙射影、假痴不癫、借尸还魂、李代桃僵等多种技艺，堪称对中华文体学的全新贡献。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;“双行夹注”的设计同此之妙，以古典的形式加以伪装。它在小说里有三重功能，首先是一本正经地作注，比如在“武则天”后面标明“公元六二四至七O五年在世”。其次是一本正经地牵强附会，比如在“庞大固埃”这个应该属于拉伯雷《巨人传》的典故下，大谈庄子，“野马也、尘埃也，生物之以吸相吹也”。第三是设置一条暗线，铺陈“我”在安南的种种艳遇（注：联系到扉页上作者戴着厚厚瓶底眼镜的形象，此处又得罪了一批男女读者）。&lt;span&gt;由于小说没有情节，所以穿插在各篇里尤其是夹注里的一连串安南女友，颇为吸引读者的好奇，可惜，到最后也还是没有情节。或许这些女子，才是真正的“安南想象”吧。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;看《安南想象》，当然避不开注释。第一眼看去“我注六经”；第二眼看去“六经注我”；第三眼看去，则我、经、世界，相互夹缠、相互注释，皆大欢喜。如朱琺在行读奖颁奖典礼上所说，“奇异”只是皮相，“歧义”才是追求。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="separator"&gt;&lt;hr&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4 data-page="0" id="                                                             杜撰"&gt;                                                             杜撰&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;朱琺从不遮掩自己对一大摞（注：伊塔洛）·卡尔维诺和博尔赫斯的仰慕。博尔赫斯的《想象动物志》搜罗世界各地存在于自然、传说、文字和梦境中的“想象动物”116种，在20世纪西方文学种广有影响。在《安南想象》的“自序”里，朱琺不仅翻译了博尔赫斯的《安南之虎》，以此凑成三十篇之数；而且添油加醋地为其中的“老子与五虎”作注。西汉扬雄的《方言》里提到“虎”字在各地的不同发音：“虎，陈魏宋楚之间或谓之李父，江淮南楚之间谓之李耳”，此“李耳”非老子那个“李耳”，此处的牵强附会足令知情者喷饭。所以读者需要警惕，尽管《安南想象》九次提到博尔赫斯，还需看到作者隐晦地表达，他与博尔赫斯“分属不同的文献传统”。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;从中国的文献传统看，“想象动物志”有更加漫长的历史。庄子《逍遥游》引散佚的《齐谐》，说“北冥有鱼，其名为鲲。鲲之大，不知其几千里也。化而为鸟，其名为鹏。鹏之背，不知其几千里也。怒而飞，其翼若垂天之云。” 更有《山海经》、《异物志》、《搜神记》等林林总总的古籍，在某种意义上，《西游记》也算集妖魔鬼怪、想象动物之大成。朱琺本人崇拜东晋的郭璞，郭璞曾注释《周易》《山海经》《穆天子传》《方言》和《楚辞》，又花18年时间为《尔雅》作注，“缀集异闻，会粹旧说，考方国之语，采谣俗之志”，使人们“博物不惑，多识鸟兽草木之名”。朱琺一直喜欢那些复杂的文人，比如干宝既写平实的国史《晋纪》，也写奇崛的志怪《搜神记》；陶渊明既写诗歌，也写了志怪小说《续搜神记》。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;朱琺身在传统之中，又在传统之外，他一方面承认：“秉承从书到书的逻辑，处理妖怪学题材，又钩沉南北文化交流史，模拟东西方书籍传统中包括双行夹注和索引引得的体例，利用大量的生僻字与域外方块字——无非是小说家言”，另一方面也觉得，“《安南想象》依然是我的行读经历”。因此这部作品是“非非虚构”：是虚构，又非完全虚构；是非虚构，又非正宗非虚构。换一个角度说，&lt;span&gt;带着文献写小说，像在画壁上构思自己的作品，比完全的白壁虚造来得有难度。带着自己的肉身写小说，要在书中“有我”，也比“退隐”的博尔赫斯来得有性情。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;据说连环凶杀案的凶手总是忍不住回到现场，甚至要故意留下蛛丝马迹&lt;/span&gt;。最后，请翻开《果然》一篇，这里详细考辩使用人类虚词且活跃于大量古籍里的“果然兽”，且指出安南国使团献给乾隆的一只“交趾果然”其实并非“交趾果然”。一目了然，在郎世宁笔下，这只进贡的果然兽乃是一只马达加斯加特产、灵长目狐猴科的环尾狐猴。&lt;span&gt;朱珐不仅藏私，以这样迂回的方式签下了自己“马达+s+狐猴”的名号，还故意把水搅浑，提醒我们眼见未必为实、对于作者亦然。果然！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;本文已发《文汇报》。转载请说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      


        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>malingcat</author><pubDate>Sat, 28 Dec 2024 04:23:37 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://book.douban.com/review/16391550/</guid></item><item><title>近三年来最重要的一本历史书籍，必须收藏！ (评论: 秦汉史讲义)</title><link>https://book.douban.com/review/16390715/</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="review-content clearfix" data-author="麒麟" data-url="https://book.douban.com/review/16390715/" data-original="1"&gt;
        &lt;p data-page="0"&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;这本书，怎么说呢，昆汀塔伦蒂诺说：“牛逼~”！&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;敢写！&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;现在敢写的作者不多，清华大学退休历史系教授秦晖，敢！&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;一句话，他揭露了中国2000年来的帝王南面之术的精髓。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;也说出了世代更替的大规律&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;清晰，非常的清晰，读完之后，豁然开朗，思维真的被撑开了！&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;豆瓣这本书的笔记区，笔记我发了34条，有兴趣的可以读读。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;一针见血，&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;中国历史上有很多王朝垮台了以后都出现战乱，因此有研究者认为中国的历史是一种以王朝更迭为基本内容的“治乱周期”。从《三国演义》讲的“天下大势，合久必分，分久必合”，到现在有些人讲的“乱极生治，治极生乱”，他们认为每一个王朝就是一个周期。但是如果宏观地看，除了这个周期以外，还有一些更长时段的变化。&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;朝代更迭，在有些人眼里是不好的，比如，很多网友会说，英国啦日本啦一个王朝好久好久，是一种稳定，是一种好事。。。真的这样么？&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;大方面来看，中国最重要的两次变革，就是周秦之变，以及，新中国的成立。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;发现没有，大一统之前总会经历一段分崩离析的小国邦阶段，比如，春秋、三国、五代十国、清末之后的军阀割据。。。。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;大一统的秦之所以声名远扬“我们之所以重视中华文明史上的秦汉时代，原因之一就是它在中国以及汉民族国家认同和民族认同方面占重要地位。大家都知道现在西方把中国叫作“China'”，“China”这个词很多人都认为是“秦”谐音过来的，当然此说还是有争议，但是现在大部分人是这样说的。。。。。很多人都说，世界历史上有三大轴心文明，经过百家争鸣逐渐形成文明的主流价值观，大致上一个是古希腊时代，一个是所谓印度的列国时代，还有一个就是中国的春秋战国时代。经过一段各种学派的交流和争鸣，最终进入到一个比较稳定的时期，就是独尊某某的时期，于是便构成了以后文明的基本框架。秦汉显然就是由轴心文明过渡到一个比较稳定的文明的这样一个时期。因此在中国的纵向历史发展中，素汉帝国具有一个特殊地位，它的一些标杆性的实质内容在今天仍能看到。”&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;就是它具有划时代的意义。这本《秦汉史讲义》并非简单流水账把秦朝汉朝历史梳理一遍，而是非常非常有深度的，对于我们观看当今社会，都具有非常非常非常重要的指导意义。很多事情，你以为现代了你以为变了，实际，根本没有变，时代更替就是一个个的大循环套小循环，都说，以史为鉴，没错，你看秦汉就如同看今天。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;好的历史书不会就事论事，在书里，秦晖的思绪就像云中游龙，古代的，今天的，中国的，外国的，古今中外的所有案例，都融会贯通综合来批评，结果就是，让人努力跟上思路，感慨一句，真牛，不怕不懂货，就怕货比货，很多事，你乍一看，不懂的，你对比一看，一下就懂了。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;中西方文化对性善论和性恶论的理解存在差异，东方文化倾向于性善论，设想圣君为民服务的理想，而西方文化更多基于性恶论，假设人性本恶，因此强调权力制衡与三权分立以防止滥权。这种说法想必大家都听说过，但其实仔细想想就发现其中的漏洞，性恶论既可以支持权力制约防止领导者自私，也能反过来论证需要从严管教百姓，（百姓多自私自利于是需要严苛刑法管控），同样的理由可以推导出两种截然相反的判断；同样，性善论可以用来论证人民自治的能力，也可能被用来支持德治下的专制。法家反对贵族特权，“王子犯法与庶民同罪”却并非为了民权，实则是强化皇权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;为什么三代（夏商周）包括后世的汉朝墓葬都很小，如果不说甚至可以与平民墓葬混淆，而单单一个秦始皇的陵墓就可以成为世界七大奇迹，他调动天下几十万百姓来服徭役修建，更不必说万里长城、秦直道等，样样是举世瞩目的大工程，相比德治下的周天子也调动不了这么多的人力呢？所谓性善论是是源于小共同体的血缘亲情，三代时期，天子——诸侯——百姓，之间都是一个个小共同体之间的关系，各国中的百姓依附于诸侯，诸侯依附于天子，于是百姓只服从和忠于自己的诸侯而不是天子，于是天子调动不了天下百姓，秦国是郡县制，没有诸侯，各地方官员是任免的，官员都是天子的奴才，天下百姓也不依附于官员，都根据法律直接服从天子，于是可以轻易调动几十万人马，而弊端也有，诸侯对自己国中的百姓是“在家庭关系上的温情脉脉”实际是熟人社会，抬头不见低头见就让大家以礼相待，博弈如果是长期的那就要有所权衡。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;而秦朝，官员是君主的雇员，百姓并不依附于官员，官员只需要对自己的上级负责，对下级则毫无温情可言，于是奴才治奴才往往更狠“天高皇帝远，民少相公多，一日三遍打，不反待如何。”就成了一种零和博弈。这是周秦之变的根本差别。所以“ 既然是小共同体本位，既然在伦理社会中，伦理关系能够起到很重要的作用，因此这个社会当然会倡导“性善论”，会很重视对人的教化，以及对伦理秩序的重视和维护。其实性善性恶如果纯粹从哲学的角度去谈论是没有什么意义的，特别是用举例来论证，就更莫名其妙了。你举雷锋叔叔为例证明人性善，我举贪官污吏为例证明人性恶，这有什么意义？”所以孔子看到礼崩乐坏之时才那么极力倡导恢复到小共同体时代那种上下之间以礼相待的时代。但既然是倡导的，就因为已经失去了，鱼在水中感觉不到水的存在，只有离开水的时候才无比渴望回到水里，一个道理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;书中又说，“20世纪70年代来以福格尔等人为代表的学者们通过计量经济学研究，证明当时奴隶制经济很有“效率”，如果不是南北战争失败，经济竞争未必能够淘汰它，甚至他们还证明当时黑奴的物质待遇不差，营养摄入等指标居然高于自由劳动者。这些说法当时以来一直受到“政治不正确”的批判，但学术上却站住了脚。经过多年辩论，到1995年美国经济史协会对178名会员进行调查，结果是65%的经济史学家和72%的经济学家同意福格尔、恩格曼等人的如下观点：“与自由农业相比，奴隶农业是高效的。规模经济、有效的管理以及劳动力和资本的集约利用使得南方奴隶农业的效率大大高于北方自由农业”。。”谁都知道秦朝的强大，当全国百姓为一人所用的时候，那种力量是惊人的，你不得不承认专制比民主具有更强大的能力，无论从技术、军事、社会生产力上。所以就看到了之后，项羽虽然灭秦，想恢复到诸侯林立的旧局面，但汉朝依然延续了秦朝的法制，社会制度，宫廷礼仪等方面实际都是秦朝的延续，但过于极端的严刑酷法已经被天下人所惧怕，势必要做出一定的调整，于是“外儒内法”的策略终于得到了平衡，并延续了很久。表面以儒家示人，而骨子里依然是法家。“ 近代中国在又一次“三千年未有之变”中，对儒家的评价出现了两极化。贬之者对儒家最严厉的抨击，是说儒家宣传“今不如昔”的“倒退论”，甚至有“复辟奴隶社会”之罪。而褒之者对儒家最热烈的夸奖，是说儒家总是批判当今，体现了知识人应有的良知，不愧为当时社会的良心。两种说法价值判断相反，但事实判断却几乎一样。”&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;就像我第一段说的，看历史书最重要的就是，以史为鉴，在对比的过程中，不断反思，帮助现在的人，看清楚现在处于一个什么样的历史阶段，对自己如何看待自己的位置，自己的生活，才用什么样的价值观来面对自己的人生，有这种指导作用，就已经是非常好的收获了。书非常厚，我花了整整两周看完，不想对每一章节都进行简介，但我能透露的就只有，这本书你一定要看，要反复看，认真看，一边对比思考一边看，你会发现很多有意思很通透的内容，为什么道德感特高的海瑞、于谦、岳飞，最后的结局都很惨？岳飞说“文臣不爱钱,武臣不惜死,天下太平矣。”反而他必须得死？为什么有些人说“分权制”是西方的特产，而且分权会造成扯皮，不如中国的集权有效率。但其实，中国历史上的分权制远比西方要发达得多，大概出现也更早？为什么过去选拔官员或领导可以“禅让”可以“举孝廉”而后世要推广“科举”？为什么说在三代时期小共同体的熟人社会把权力传给自己的儿子和传给有能力的人其实区别不大？为什么贪官一直抓，却永远都抓不完？。。。。很多很多的问题，你不读这本书，你永远想不明白，就像很多人会说“13亿中国人怎么就选不出11个会踢足球的人，这足球怎么永远输？”对了，输就对了，就是选不出来。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;看看这本书，背后道理就明白多了，看看吧，多的话，不能说了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      


        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>麒麟</author><pubDate>Fri, 27 Dec 2024 15:31:00 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://book.douban.com/review/16390715/</guid></item><item><title>『“撕书”推研会』圆桌讨论之《恶女的告白》——“区区爱而已，别输给它。” (评论: 恶女的告白)</title><link>https://book.douban.com/review/16390366/</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="review-content clearfix" data-author="大大熙（已黑化" data-url="https://book.douban.com/review/16390366/" data-original="1"&gt;
        &lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;Q：什么是“撕书”推研会？&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;A：“撕书”推理小说研讨会来自于绫辻行人“馆系列”开山之作《十角馆事件》中的“K大推理研究讨论会”。本组织的组建形式也参照K大推研会。成员以&lt;span&gt;知名推理小说作家&lt;/span&gt;为代号一同阅读、探讨、研究推理小说。我们之中有刚接触推理没多久的萌新，也有阅推理数百本的大佬，但我们拥有共同的目标——那就是阅读更多优秀作品！&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;『圆桌讨论』是推研会每月一次的共读Battle活动，由于每个人的好恶不同，对于一本书的理解也不同。因此，本讨论只具有参考价值，并不能以此断定一部小说的水准。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;&lt;span&gt;注意，本讨论有泄底！！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;讨论中的一切言论解释权归“撕书”推研会所有。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;&lt;span&gt;共读时间：2024-12-27 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;&lt;span&gt;参与共读人员：奥田英朗、西村京太郎、青柳碧人、柯南道尔、秋吉理香子、岛田庄司、麻耶雄嵩、森村诚一、望月麻衣、郑执、内田康夫、&lt;/span&gt; &lt;span&gt;三上延 、夕木春央、桐野夏生&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;&lt;span&gt;会议主持人：&lt;/span&gt; &lt;span&gt;桐野夏生&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;&lt;span&gt;Q1：满分10分，你会给这部作品打几分？&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;9.5： 秋吉理香子 、 青柳碧人&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;9：西村京太郎、森村诚一 &lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;8.5：岛田庄司&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;8：夕木春央&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;7.5：柯南道尔、内田康夫、三上延&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;7：桐野夏生、郑执&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;6.5：麻耶雄嵩 &lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;6：奥田英朗、望月麻衣&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;平均分：&lt;span&gt;7.75&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;&lt;span&gt;Q2：你觉得本书有哪些优缺点？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;桐野夏生：优点是流畅好读，内容能带给读者力量，缺点是有点高开低走&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;秋吉理香子 ：优点:用两篇小说串起两位女主的人生故事！虚实交错之间，感受到现实中的梨帆和小说中的多惠在不同生活状态下的挣扎和觉醒。缺点:点名批评磨铁！将“恶女”直接冠上书名真的合适吗？？&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;麻耶雄嵩：优点：人物刻画的不错。缺点：总有种不知所云感&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;内田康夫：优点：结构设计很有趣，许多地方描写也有沉浸感，特别是开篇的养狗。闪光点足够优秀，特别是那句“你是自由的”。一部作品可能会有水平波动，不稳定的情况出现，所以很多时候往往就要看闪光点够不够炫目，或者长板够不够长。叶中真显是做到了，“你真是与众不同”、“你是自由的”，足够优秀。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;西村京太郎：很成熟的作品，以优雅的笔触洞察女性心理，将多惠微妙的情感变化与复杂的内心活动巧妙地融入情节之中。多惠在前两百多页都没有正面出现，直到最后我们才随着梨帆的视角真正地见到了多惠。但是作者通过前文的铺垫，已经将多惠这个角色人设立了起来，这种写法有点像《火车》。没啥缺点，很流畅的社会派推理。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;岛田庄司：优点：整个故事很顺畅，可读性很高，讨论的话题也很专一和集中，呼应了最近两年比较热门的话题——我的胯下生出了刺向我的尖刀。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;森村诚一 ：优点：开头抢眼，代入感强，金句+10086&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;望月麻衣：不如绝叫绵密深刻，不如blue诚挚深情。尽管挺好读，但是以作者之前的作品水准来看，我认为算不上了不起的作品&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;麻耶雄嵩：而且我说实话啊 这个悬疑小说 以叶真中显的作品来讲，这本书属于无功无过。他这本书剧情、文笔等各项能力都在线，没有明显缺陷，但另一方面又没有特别突出的优点。他悬疑在何处呢？&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;青柳碧人：立意，结构，心理刻画都很不错，最大的缺点就是中文译名和封面💢&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;内田康夫： 缺点：杂质太多。梨帆线塞进去的东西太多太多，女性困境，闺蜜情，个人理想，作家和出版界，新冠疫情。而且在葛城线里，叶中真显特别喜欢上价值，但他那些价值像极了给小孩子看的说教故事。于是梨帆线摊子太大，流于表面，俗不可耐。完全不如多惠写的小说。既然叶中真显已经借梨帆之口说明了好故事的意义，那为什么不老老实实讲故事呢？梨帆线完全可以跟多惠线互为补充啊，结果添加了那么多杂质进去。如果想写感想，完全可以写随笔嘛，什么《叶中真显傲气凛然》，讲出版界跟作家的不容易，讲NANA有多好看，讲疫情几年有多不容易。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;麻耶雄嵩： 它好像也没讨论人到底是不是被杀的这个问题啊？&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;柯南道尔：优点：读起来比较顺畅，描写的女性困境和现实贴近，非常细腻。缺点：推理部分不多&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;西村京太郎：多惠写得到底是不是她的亲身经历。梨帆究竟杀了谁。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;桐野夏生：感觉梨帆和多多是代表了两代女性的困境吧&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;麻耶雄嵩：其他社会派好歹有个目标 她也没研究这个问题啊？&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;岛田庄司： 缺点：话题讨论过于绝对和没有理由，多惠的故事还稍微说得过去，但是梨帆的故事很突兀，没有理由，就是不想要孩子。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;望月麻衣： 我觉得这本书和养狗类似，意图过于明显而且部分观点有待商榷，不宜给过高评价&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;奥田英朗：同意&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;麻耶雄嵩： 不是自顾自的讲故事讲完了就算数吗&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;森村诚一 ： 缺点：和作者之前的作品比感觉有点飘飘的感觉，虽然融入了大量现实（甚至我亲身经历过的背景），但过多的巧合还是给人一种浮在半空的错觉&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;岛田庄司： 另外，日本老年人不喜欢出来闲聊的么&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;桐野夏生： 确实我也觉得没有落地&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;望月麻衣：你说的东西我懂，但是太直白了点&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;西村京太郎： 那绝叫的悬疑在哪里？不就是自顾自讲了阳子的一生吗？&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;岛田庄司： 有点像将社会议题的观点抽出来&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;望月麻衣： 算悬疑吧&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;桐野夏生： 不算严格意义上的悬疑小说 我觉得这个点不必纠结&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;麻耶雄嵩： 起码阳子最后死没死 还有玛丽爱这个身份本身 都有悬疑因素的&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;望月麻衣： 大家还是在等结尾整个活的&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;桐野夏生： 我也是最后结尾有点失望了，只能给个7分&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;麻耶雄嵩： 明显是没活了 纯粹的没活了&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;三上延：优缺点是同一个。开篇《养狗》冲击震撼；中段《漫长的午后》与现实线的交错呼应，压抑之下是残酷；结局收束像突然落下来一样，突然画上静音符。整个体验就像家庭主妇“漫长的午后”，越临近午后越不再有期待，期待什么呢？&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;&lt;span&gt;Q3：你对叶真中显的写作风格有什么看法？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;岛田庄司： 没有理由，没有背景，显得莫名其妙，《绝叫》整体故事更完整，是因为有阳子的成长背景做铺垫，但《恶女的告白》就显得很脱离。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;望月麻衣： “他居然是个男人”&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;麻耶雄嵩： 我目前就看过这一本 评价是还可以 文笔不错&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;桐野夏生： 跟村上一样喜欢双线叙述，感觉他对社会学议题很有研究，应该是会一边看参考文献一边写作的作家。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;望月麻衣： 标题这个事，我觉得这本书没有恶女&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;青柳碧人：叶真中显是半路出道的推理作家，以前是写儿童文学的。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;桐野夏生： 原版叫漫长的午后&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;柯南道尔： 绝叫还是目前看过最好的一本，可以再简单直接一点，支线剧情过多。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;岛田庄司： 故事是流畅的，但是貌似在《绝叫》之外的故事，显得不那么落地了，甚至有种为了极端而极端的写法。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;望月麻衣： 杀人了吗，如杀&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;桐野夏生： 这还真是第一次知道呢 冷知识&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;奥田英朗： 叶真中显写作框架感觉比较单一，都是那种多线时空跳转，剧情切碎了插在一起。不过有时候让人觉得没有必要，就是为了切碎而切碎，比如《绝叫》。单看一部作品感觉还好，看多了就会觉得缺乏变化和突破。也算是对他有更高期待吧。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;西村京太郎： 直白，简洁、看不出这是儿童文学作家&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;麻耶雄嵩： 感觉他有一种矛盾感&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;望月麻衣： 表达太过直白，我觉得是技巧不够纯熟的一种表现&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;桐野夏生： 因为他归根到底还是个男的吧 哈哈哈 有点力不从心&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;麻耶雄嵩： 即希望笔下人物为故事服务 有时候不得不放弃一些逻辑性 又想着我的角色不能这么工具化 于是就出现了写书自爆了吗？ 如爆 是不是真杀人了 如杀 正常人不可能会写书自爆杀人 但故事要求她必须自爆&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;望月麻衣： 可能是有立意和家庭主妇生活的一些片段，然后再串联成故事吧&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;麻耶雄嵩： 所以搞了半天还是在写故事 说实话观感还不如这就是个自爆卡车结尾’ 这人就是个想红想疯了的写作者 辛普森也是 但这是两码事&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;西村京太郎： 但是现实中也是有的哦 韩国还是日本的一个杀人犯 脱罪后出书来着&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;岛田庄司： 应该和这个有关系吧 《绝叫》还行 但是到了《恶女的告白》 显得很单薄 人物的立体感不是很好&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;望月麻衣： 绝命毒师老白&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;夕木春央：缺点就是简中书名&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;麻耶雄嵩： 脱罪后自爆 和别人都不知道你犯罪 然后忽然自爆 这是什么脑子我不好说&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;望月麻衣： 宫部美雪某长篇名作的凶手 不装逼能死患者&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;森村诚一：会不会因为这篇比较短？所以感觉都点到即止了 还没点到的就很遗憾&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;秋吉理香子： 你不喜欢这本书可以，别上升到作者&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;夕木春央： 我很爱这个作者&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;望月麻衣： 我觉得这个书不好结尾 我原本以为会有想不到的反转 我还原以为编辑真的杀人了，结果是打胎，有些小失望&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;麻耶雄嵩： 属于典型的 逻辑性和故事性必须舍弃一个 他选择我全都要 于是尴尬了&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;西村京太郎： 他的意思是 这本书的结局 是 一个自爆卡车的结局，多惠就是一个想红想疯了的写作者 应该是这个理解吧 不是说叶真中显&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;麻耶雄嵩： 对&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;桐野夏生：这个属实 叙诡了 我也以为跟多多一样犯罪了 还以为也是个狠人&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;秋吉理香子： 很喜欢叶真中显&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;森村诚一： 没啥看法，我属于有什么吃什么的，他的作品有种吃冰沙的感觉，很绵密，除了淋上的酱料没什么特别的味道，但是偶尔吃吃到个意料之外的葡萄干还挺惊喜&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;西村京太郎： 打胎在日本是不是重罪啊。。。。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;桐野夏生： 简单粗暴 看得出来你是真的喜欢这个作者 那肯定不是呀&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;青柳碧人： 很喜欢这个作者，我觉得他比较擅长观察社会和生活，也有自己的思考。我有时觉得，现实比小说更黑暗和荒诞。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;麻耶雄嵩： 说回写作方式 我感觉他是一个很典型的日本式作者 哪怕改掉人物的日本名字 你也能一眼看出来这肯定是日本人写的&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;桐野夏生： 但是梨帆伪造了介绍信，背着他老公去做的人流，有点故意杀人的意味儿了&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;秋吉理香子： 🤝🏻@青柳碧人 &lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;望月麻衣： 想打总能打的，但是编辑主要还想避开丈夫&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;柯南道尔：我总觉得把堕胎和杀人联系在一起有点道德绑架&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;桐野夏生： 我也觉得，现实比小说更癫 因为胎儿其实还不算人类&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;麻耶雄嵩： 本质上看个人想法 我不太好评论&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;柯南道尔： 如果这样就没必要说什么生育权了&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;西村京太郎： 至少法律上，没有出生的婴儿 不能视为自然人 不晓得日本是不是视为自然人&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;桐野夏生： 有没有可能是翻译过来的缘故，日语跟咱们说话就是不一样&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;岛田庄司： 但很多国家都认为已经是人类了 所以在他们的文化背景下会觉得不好吧 对比起来，国内很多时候不把人当人呢&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;麻耶雄嵩： 虔诚宗教信徒是一回事 无神论者是一回事 &lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;桐野夏生： 其实我感觉日本人还算是比较自我的了 打孩子在各种书里影视里非常常见&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;麻耶雄嵩： 其实还有另一种想法 就是人要为自己的选择负责 xx就等于你接受了怀孕生子的后果 我也是看来的啊 不代表个人观点&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;西村京太郎： 扯远了 下一题吧&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;三上延：社会调查记者+悬疑剧本分镜。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;&lt;span&gt;Q4：如果你是小说中的文学奖评委，你会给《养狗》这部小说评优胜么？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;桐野夏生： 我会，我觉得养狗是读到最后才让我恍然大悟的小说，而且里面的观点我也有着同样的感受，最后揭开谜底的时候真的吓了一跳，结局也非常耐人寻味，如果参赛的其他作品都做不到的话，那肯定选这部&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;麻耶雄嵩： 不会 因为我甚至不知道另外几本是什么作品 你连这个都不给我 还让我投票？有没有搞错啊 不给看竞争对手就让我投票 这怕不是黑幕吧 所以这个算是这书的败笔 我要是叶中 我就是凑也得凑几个短篇 把竞争对手给补上 不然就不要提这个问题&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;森村诚一： 我大概不会吧 因为我甚至不知道另外几本是什么作品 主要得看其他竞争对手是啥水平？&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;西村京太郎： 要看什么奖项，如果是一般的文学奖，不会，太剑走偏锋了。但如果是梅菲斯特奖的话，我会投这部。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;柯南道尔： 可能不会，感觉极端&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;望月麻衣： 我觉得站在读者的立场，我会给他投票 但是站在评委的立场，不能给奖&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;内田康夫：我会给优胜的，很有趣的故事啊。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;岛田庄司： 会 因为要先说把屋顶掀翻，才能拥有开窗的可能&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;望月麻衣： 所以这个世界需要梅奖，需要给全世界的特别作品一个机会 评委一般还是需要安定和谐的&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;西村京太郎： 比如南大命案追凶 是吧&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;青柳碧人： 岛田老师说得好，我也这么觉得&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;桐野夏生： 我觉得提问这个问题的老师是想问你会不会像那两个评委一样对这部小说采取非常消极的态度&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;望月麻衣： 而且我觉得这种观点激进的作品对世界观不成熟的青少年，会有不良影响 我也不知道他的观点对不对，但是一定会被人放大和曲解&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;柯南道尔： 可以给个特别奖，作为官方的肯定和鼓励&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;三上延：不会。单看就是一篇性别爽文，倚靠大胆设定提供刺激和冲击力，但并没有提供什么真正触碰到性别议题核心的东西。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;但必须说，叶真中显呈现的一男一女两位评委对作品的点评：男评委的“生理性厌恶”和女评委“我女我也”的态度。这是不同性别对这类女性主义作品最为典型的看法，就这一点来说，写作中是有「看见」，不是流于表面的讨好另一个性别。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;&lt;span&gt;Q5：你觉得小说家有没有杀掉她老公儿子？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;桐野夏生： 我觉得小说里多多和梨帆的对话已经很明显地告诉读者她杀了老公和儿子了&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;秋吉理香子： 我认为没有！多惠在自己的小说中，利用安眠药杀死丈夫和儿子，但在现实中，多惠究竟有没有下手，叶真中显并没有给出明确的答案&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;望月麻衣： 我觉得没杀，但是没意义&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;麻耶雄嵩： 这种观点偏激进的作品，一般来说是不会眷顾新人的 如杀&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;柯南道尔： 我也觉得没有，但是我没有证据&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;西村京太郎： 我觉得是杀了 意外的类型太多了&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;岛田庄司： 我也觉得没杀，只是在小说里自嗨一下&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;青柳碧人： 薛定谔的猫&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;麻耶雄嵩： 希望她杀了的会觉得她杀了· 不希望她杀的会觉得她梅沙 这就是叶真想要的效果 为什么我会知道 因为我自己写的东西结尾也搞了这一套 最后好失败就是了&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;三上延：引用小说家自己的话“因为我想写的不是纪实作品，而是虚构的故事，是编造出来的。不过，哪怕只有一点也好，如果它能触动到读者的‘真实’之处就再好不过了。”&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;森村诚一： 杀了，但是手法更巧妙（多多写的小说中的手法有点太粗糙了）&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;&lt;span&gt;Q6：你会觉得多多的处境是叶真中显刻意营造出来的还是认为现实生活中会有更过分的情况出现呢？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;桐野夏生： 我觉得是作者在sns以及女性主义相关的书上搜集到的最典型的女性困境将其叙述下来，现实里肯定有更过分、更具体的情况出现。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;秋吉理香子： 没觉得有刻意的成分在。很自然啊&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;西村京太郎： 肯定有，这个世界多的是只有你想不到的事情。没有最下限，只有更下限。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;麻耶雄嵩： 这得看你如何定义“刻意营造”了&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;柯南道尔： 挺真实的。但是应该还有更惨的。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;夕木春央：现实肯定比小说更夸张 但这不算刻意营造吧&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;望月麻衣： 其实我觉得多多除了杀人还有别的选择 想要自由并不是要打破一切的 就离婚啊&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;岛田庄司： 现实中肯定有更过分的场景出现，但是多惠肯定是理想化的存在，因为很多女性长期生活在这样的环境中，为了自洽是会给自己洗脑的，甚至会化为伥鬼，不大可能长期生活在一起，还能丝毫不变。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;桐野夏生： 他丈夫肯定不会同意离婚啊 让我想到自驾游那个阿姨&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;麻耶雄嵩： 接下来的我不敢说了 不然容易出事（）&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;望月麻衣： 不过其实这种温吞的生活其实比极端的折磨更能消磨人的意志&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;岛田庄司： 没有谋生手段很难啊&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;麻耶雄嵩： 她后来是怎么解决生计问题的来着？保险金吗？&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;望月麻衣： 想离总有办法能离的 老娘就算白粥咸菜也不受你这个气&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;柯南道尔： 我这块法律不懂，难道离婚一个人不同意就离不成吗&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;西村京太郎： 经济不独立就很难 中国可以诉讼离婚，但是日本不晓得。。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;岛田庄司： 是的 她麻木地让自己一忍再忍&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;桐野夏生： 她已经是顺从的状态了，所以我觉得他丈夫不让离，她也就那样了&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;柯南道尔： 那个阿姨现在也没离成，要给丈夫五十万甚至更多 说是因为拍了电影，男方要重新考虑条件了..&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;岛田庄司： 不过她也是有自己的谋生手段 还花了钱才离婚成功的&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;望月麻衣： 所以这个事也是温水煮青蛙 想离总能离的 苏荃说韦小宝，既想当英雄又想听十八摸，哪有那么好的事&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;桐野夏生： 不过日本很多书写了老年离婚的案例，现在都在慢慢觉醒了 最重要的是先觉醒&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;岛田庄司： 中国女性提出离婚很难的，如果男性不同意的话，终归是身在高位的人，能切身考虑到女性本身的人很少 不过这也是权力结构的问题 可能是大数据算法推荐的问题，我刷到很多女性申诉离婚，因为男方不同意，很难离，即使是被家暴也很难&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;三上延：一次次曝光后却无果的社会新闻告诉我们：现实只会更过分。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;森村诚一： 有更过分的情况出现。总感觉多多闺蜜的意外离世就和这些“更过分”的情况有关，也留下想象空间给读者&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;&lt;span&gt;Q7：你对近年在国内尤其流行的此类社会派推理作品如何看待？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;桐野夏生： 我觉得就跟上野千鹤子的书一样，有些滞后了。以后应该会有更多类似这样的作品出现，我觉得挺好的，也会从中借鉴一些经验来应对生活的问题。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;望月麻衣： 其实我觉得国内社会派推理并没有多流行 只不过是这个范畴太广了&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;西村京太郎： 国内的社会派推理 谁敢写深啊&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;岛田庄司： 网络小说反而有些会讨论相关问题 吞海 和 破云 之类的小说 反而还会提到相关内容 破案类的原耽也挺不错的&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;麻耶雄嵩： 其实这种社会派小说的争议在最近几年其实 是相对少了的 早几年还都说这是写不好本格的人在另辟蹊径呢&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;望月麻衣： 国内这帮的作者要么选择纯本格，要么选择纯社会派 真就缺一个把二者融合好的东野圭吾 我认为紫金陈单纯是因为菜 和选材没有关系&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;西村京太郎： 对啊 只能流于表面 不能深挖&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;青柳碧人：1367还挺不错，然后，词条没了&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;内田康夫：其实社会派只要出现就是好的，至少证明有人关注，也可能会让一些人去关注 尺度问题确实很麻烦&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;麻耶雄嵩： 很多社会派就只是为了社会而社会 要文笔没文笔 要故事没故事 口口声声说自己是为了研究社会议题 但你第一页就把你想说什么问题告诉我了 &lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;桐野夏生： 希望咱们国家也能出现越来越多像叶真中显这样的作家 &lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;秋吉理香子： 真心感谢叶真中显老师！创作出这样好的作品！他作为一名男作家，对女性的心理描写，对大男子主义的极端厌恶，深入准确的共情女性。大爱叶真中显😘😘&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;三上延：如果归类为社会现实主义作品的话，那这个文类在各个国家各个时段可能一直都很流行。但如果具体到作品主题，换成呈现女性困境的作品的话，那确实是近几年流行起来的，这本书的书名从《漫长的午后》改为意在营销的《恶女的告白》，也是一种体现了。简单来说，确实和社会大环境有关，可以勾连到性别意识的觉醒、女性读者群体增长等。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;森村诚一：没啥看法。还是有能吃的就吃一口，出都出了，不挑食杂食党的胜利&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left" data-page="0"&gt;ps:由于讨论尺度的原因，内容有删减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      


        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>大大熙（已黑化</author><pubDate>Fri, 27 Dec 2024 13:53:14 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://book.douban.com/review/16390366/</guid></item><item><title>丸山真男的政治现实主义——对丸山真男思想史叙事的再梳理 (评论: 日本的思想)</title><link>https://book.douban.com/review/16389434/</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="review-content clearfix" data-author="鸿渐" data-url="https://book.douban.com/review/16389434/" data-original="1"&gt;
        &lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;摘要：本文意在反驳两种流行的对丸山真男思想的解读，第一种解读将丸山真男视为不加反思地接受欧洲的近代理念的西方中心主义者，第二种解读，则从丸山真男将“无构造”视为“无责任”的思想前提的处理出发，将丸山视作一悲观的“宿命论者”。相对的，本文希望证明，丸山真男学说的根基既非欧洲这一近代的“理念型”，也非历史必然的论调，而是一种现实主义。在重构日本思想史时，丸山真男致力于揭示思想与政治权力的紧张关系。因此，丸山真男之思想的意义，不止于从思想内部抓住近代之罪责的源头，不止于批判国民性，更是有助于完整地理解日本的过去。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;关键词 日本思想史 丸山真男 “无构造” 激进主义&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="separator"&gt;&lt;hr&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 data-page="0" id="导言"&gt;导言&lt;/h3&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在《极端国家主义的逻辑与心理》（1946）中，丸山真男既揭示了日本近代的“庞大的无责任体系”，又将“无责任”视为负面传统的影响：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“这种意识形态并不是随着集权主义的流行而出现的，而是潜移默化地存在于日本的国家构造之中。”[ （日）丸山真男：《现代政治的思想与行动》，陈力卫译，商务印书馆，2022年版，第8页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;将近十年后，包含此篇在内的论文结集出版，丸山真男又补充道：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“但对有些人（比如以津田左右吉博士为代表）认为天皇制精神构造的病理不过是‘非常时期’的狂乱所带来的例外现象这类主张，无论当时还是现在，我都无法苟同”。[ 《现代政治的思想与行动》，第23页。『現代政治の思想匕行動』上·下，未来社，1956—1957年。]&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在此，丸山真男主要从“近代”的问题意识思考。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在同时期发表的《日本的思想》（1956）中，丸山真男将负面传统定义为“无构造”。“无构造”包含相合的两方面，即缺乏超验价值的历史观，与思想的“杂居性”：无论新的思想资源性质如何，最终&lt;span&gt;“一个个都与过去毫无冲突地被摄取了”[ （日）丸山真男：《日本的思想》，唐利国等译，三联书店，2022年10月版，第15页。]&lt;/span&gt;，而这种无差别无冲突的摄取最终造成的结果便是本居宣长的“木筒”论：&lt;span&gt;“没有绝对者，又没有以独特的方式形成对世界进行逻辑性、规范性整合的‘道’。”[ 《日本的思想》，第26页。]&lt;/span&gt;原本系统性或论战性的思想资源，被引入日本后也慢慢模糊了原有的构造，染上了机会主义的色彩，最终失去了思想的活力。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在描述了“无构造”这一思想原型后，丸山真男认为，“无构造”被维新的元老们作为前提接受下来，并实际地作为明治国家的基本原理：&lt;span&gt;“也就是说，伊藤（伊藤博文）在开始构建日本近代化国国家之时，首先就明确地承认了一个现实，即日本既有的‘传统’宗教没有形成可作为精神内部的‘机轴’而起作用的传统。”[ 《日本的思想》，第37页。]&lt;/span&gt;由此，思想传统上的“无构造”和政治体制上的“无责任”被联系起来。而在60年代的“原型论”，与70年代的“古层论”和“执拗的低音（basso ostinato）”中，丸山真男将重心进一步挪到“无构造”。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在此，我们遇到丸山真男诠释的一个核心问题：丸山真男对“无责任”背后的负面传统的判断，是否有变化？本文认为，丸山真男的思考发生了变化。更明确地说，丸山真男最初（即战后初期）将负面传统，归结为明治维新以来“近代”的暧昧性，这一暧昧性是由日本“共治”的政治传统、激进公卿与强藩领袖的寡头同盟、近代国家主义动员等因素塑造的；而在后来，丸山对现实政治认识的变化反映到学术思考上，令他更强调国民意识的负面性，因此从直接批判近代政治现实，逐步转入对日本思想的“原型”、“古层”的批判。[ 参见松沢弘陽：“丸山眞男における近·现代批判と佾统の问題”，《思想史家丸山眞男论》，ぺりかん社、2002年，第274页。]&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;由于思想史叙事的时间轴被大大拉长，采用的材料相对更远离了政治实践，在70年代的“古层论”或“执拗的低音”同战后初期的“超国家主义”批判间，确实存在不小距离。若执意建立联系，便容易造成某些人误以为的悲观的宿命论。战后初期的丸山真男强调主体决断的意识，反对宿命论的解释，在《军国统治者的精神状态》（1949）一文中，丸山真男批判了盲目诉诸必然性的意识：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“日本帝国主义走到的末路从宏观来看具有一贯始终的历史必然性，然而越是从微观的角度来观察就越会发现它其实是非合理决断的庞大堆积。”[ 《现代政治的思想与行动》，第86页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;本文试图证明的是，丸山真男没有滑向悲观的宿命论，或说，即便存在个人态度变化，也没有动摇其学说的严谨。本文将重心放在丸山真男引入的现实解释，尤其是在讲义录中，他对世俗权力与思想的紧张关系的反复强调。基于这一视野，可以认为，丸山真男前后思路存在一个递进，从批判近代日本人缺乏主体决断而盲从必然性的意识状态，更明确地转向了这一意识状态何以形成的问题。阐发“古层论”的三篇文章主要从语言角度呈现这一问题，而这些理论内部的解释，同丸山真男在讲座中给出的现实解释，又是可以紧密结合的。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;而子安宣邦为代表的，批判丸山真男&lt;span&gt;“一面把对‘近代’的反思置换为‘近代性思维’的成熟与否问题，一面构筑起‘近代’主义的话语。超克所言及的‘近代’，即作为‘近代世界秩序’而存在的‘近代’，并没有得到追问”[ （日）子安宣邦：《近代知识考古学》，赵京华译，三联书店，2022年版，第127页。]&lt;/span&gt;的论调，笔者认为，并没有抓住实质性问题，同时也误读了丸山。丸山或许有理念型的意识，但丸山的思路并非是：日本原应该、却未能发展出“近代”；与之相对，丸山的思路更像是：日本的历史经验和“近代”冲突，纠缠与冲突无可避免。西方中心主义的指责，和宿命论的指责，都需要现实主义化解。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;本文借助了罗伯特·贝拉&lt;span&gt;[ （美）罗伯特·贝拉：《德川宗教：现代日本的文化渊源》，王晓山，戴茸译，三联书店，1998年版。]&lt;/span&gt;、网野善彦&lt;span&gt;[ （日） 网野善彦：《无缘·公界·乐：中世日本的和平与自由》，夏川译，崇文书局，2023年8月版。 ]&lt;/span&gt;、笠松宏至&lt;span&gt;[ （日）笠松宏至：《德政令：中世日本的法律与习俗》，褚以炜译，崇文书局，2023年9月版。]&lt;/span&gt;与佐藤弘夫&lt;span&gt;[ （日）佐藤弘夫：《日本的人神信仰研究》，邢永凤，栾超译，山东大学出版社，2018年版；《中世日本的神、佛与王权》，邢永凤，马步云译，中西书局，2023年9月版。]&lt;/span&gt;等人提供的思路和历史材料，为丸山真男的“现实主义”的历史解释提供外部的支撑。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;本文的第一部分梳理丸山的“古层论”，第二部分讨论中世的宗教信念的“无构造”与政治现实的紧密结合，第三部分梳理丸山真男对德川时代到明治初期的思考，呈现丸山所谓的“有意保持”的“无构造”，第四部分梳理丸山真男对近代的政治实践的“无构造”的论述，挖掘丸山一贯的现实主义，并从丸山真男的思路出发，分析并批判60年代学生运动的意识的滞后性。&lt;/p&gt;&lt;p class="separator"&gt;&lt;hr&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 data-page="0" id="1.日本思想的“古层”"&gt;1.日本思想的“古层”&lt;/h3&gt;&lt;h4 data-page="0" id="1.1时间的绝对性"&gt;1.1时间的绝对性&lt;/h4&gt;&lt;p data-page="0"&gt;思想史致力于揭示与考察的对象主要有两种，即“状况性思考”（situational thinking）与思想的内在倾向（internal tendency），就前者而言，既需要关注历史相对性（historical relativity），还需要揭示出空间相对性。丸山真男将“无构造”追溯到日本独特的时空观，日本的时空观的根本性特征可以概括为如下两点：时间的无穷连续与变化，空间的模糊化。丸山真男明确提出：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“日本人具有从时间进程本身来把握历史的强烈倾向，因此形成了完全不同于末世论和摄理史观的历史观。”[ （日）丸山真男：《丸山真男讲义录》（第6册），唐永亮译，四川教育出版社，2017年版，第33页]在此不妨整理丸山真男对这一问题的论述。&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在《历史意识的“古层”》一文中，丸山真男指出，日本神话的基础是居于“生成”与“创造”之间的“生产”。“创造”是绝对主体的行为，“生成”则是无主体的过程，居于其间的“生产”因而既包含杂多的主体，又有无止境的过程。&lt;span&gt;[ （日）丸山真男：《忠诚与反叛》，路平译，上海文艺出版社，2021年8月版，第296页。]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;“天地开辟→国诞生→天孙降临→人皇”的连续性，很好地展现了“生产”的暧昧特质。&lt;span&gt;[ 《忠诚与反叛》，第294页。]&lt;/span&gt;在《古事纪》中，“生成”最终被呈现为无意识的过程，神话中尽管有男神和女神的生殖行为，但有更多的神是以完全无干的方式出现的。&lt;span&gt;[ 《忠诚与反叛》，第303页。]&lt;/span&gt;而用汉文体写的《日本书纪》中，则强调了有意识的阴阳调和。&lt;span&gt;[ 《忠诚与反叛》，第306页。]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在日本意识形态渐趋稳定，即“在既非汉文也非变体汉文的和文历史文学出现后”&lt;span&gt;[ 《忠诚与反叛》，第307页。]&lt;/span&gt;，“生成”的逻辑最终取得了胜利：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;生成与生殖活动发生在自然时间的流逝中，它们比死亡和毁灭更为重要。换言之，这是一种对自然时间流逝及其倾向的乐观主义解读。在自然时间的流逝中，万物处于生成活动的世界，而非永远不变(sein)的世界，也不是注定要毁灭掉的虚无(nichts)的世界，那是一个真正的“生成变化”(werden)的世界。[ 《丸山真男讲义录》（第6册），第29页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在这样的思维中，历史上每个主体的存在意义都面临着“无限”的深渊，丸山真男将之概括为黑格尔所谓“恶的无限”。&lt;span&gt;[ 《丸山真男讲义录》（第6册），第32页。&lt;/span&gt;]这种意识可谓是根深蒂固，体现于本居宣长的作品中的历史态度——&lt;span&gt;“唯只有变化，才可谓人之真心，得意洋洋地，言说没有变化之人，皆为岩石木头也”[ 《丸山真男讲义录》（第6册），第30页。]&lt;/span&gt;——在极大程度上削弱了佛教的末世观念：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;哪怕“变迁之世(なりφく世)”的范畴，因为佛教世界观投影到现世而带上了最为悲观主义的基调，它的历史叙述里仍有一种基于“产灵”的发动而生长繁殖的宇宙生成意象，像顽固的低音一样，安静又执拗地发出声响。[ 《忠诚与反叛》，第309页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在无限的生成的基础上，“‘次(つぎ)’和‘相继(つぎつぎ)’等时间连续性的表象，逐渐发展成一种‘固定观念(idee fixe)’”。[ 《忠诚与反叛》，第317页。]而表达时间连续性的历史哲学范畴，又反复被挪用以颂扬天皇血脉的连续性，进而扩展到整个社会的意识中：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;随着“弥继继”的适用范围从摄关、武将之家，逐渐扩展到本愿寺的“一家众”,乃至江户时代艺能、工匠、商贾延续的“师承”时，这种意义上的“弥继继”成了一个普世化的重要价值意识。[ 《忠诚与反叛》，第313页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;“弥继继”的原理绝非不可动摇的，正相反，与这种基于连续性的正统性相抵牾的佛法与儒家的道德宇宙论（“天授”原理）都曾挑战这一原理的地位。[ 《忠诚与反叛》，第315页。]尽管日本历史上不断有思想家试图调和血缘继承与德治主义，从结果来看，也只是促成了许多的略显蹩脚的学说。丸山真男认为，这是由日本思想中的空间相对于时间的次要地位促成的。在中国的神话中，天地开辟后即刻生成了“天地位焉”的空间秩序，然而，在日本则是&lt;span&gt;“大地、泥、砂、男女身体的具体部位基于‘芦芽破土而出’的生命能量相继生成（ぎつぎとなりゆく)。”[ 《忠诚与反叛》，第324页。]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在日本的神话中，潜藏着试图&lt;span&gt;“把世界叙述为时间序列上的线性展开”&lt;/span&gt;的顽固构想。&lt;span&gt;[ 《忠诚与反叛》，第312页。]&lt;/span&gt;能够提供规范性的空间秩序，在日本的思想中无法真正扎根。这一情况有更基础性的原因，即日本的空间自始就处于稳定之中：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“‘大八洲之国’是日本最早的古书籍中记载的国家，无论其领土范围，抑或人种，都与现在日本非常类似、几近相同。”[ 《丸山真男讲义录》（第6册），第2页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;需要注意，“天下”与“帝国”理念，发端于战争与征服的正当性的诉求，对日本而言则不存在这种现实需要。空间秩序被时间性的血缘秩序吸收并掩盖了，这一点甚至持续到明治维新。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;[ 天皇的“万世一系”掩盖了萨摩与长州反抗幕府的“地方-中央”问题。同样符合这一道理，作为脱藩武士的坂本龙马一度被捧上神坛，被奉为新国家的思想先驱，抛开思想相符性的问题，也可以看出，坂本龙马的“悖逆之举”也是在事后被天皇一侧的“忠君爱国”的叙事正当化了。&lt;/span&gt;]&lt;/p&gt;&lt;h4 data-page="0" id="1.2规范性意识的缺乏"&gt;1.2规范性意识的缺乏&lt;/h4&gt;&lt;p data-page="0"&gt;由于没有固定的空间秩序，仅由变动不居的时间观念承载的规范性意识自然不同于中国大陆上的情况，日本的观念可以概括为：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“并非因为有了‘德’才有了‘势’，而是相反，人们把得‘势’者称颂为有‘德’者。”[ 《忠诚与反叛》，第321页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;正如诸典籍所说明的，“势”有时被理解为变迁的不可避免，是以回溯性的视角总结的&lt;span&gt;[ 《忠诚与反叛》，第330页。]&lt;/span&gt;，但同时，“势”是可以主动塑造与改变，并为人所利用的。&lt;span&gt;[ 《忠诚与反叛》，第331-332页。]&lt;/span&gt;丸山真男引用了古籍对源赖朝的评价以说明“势”的丰富的意味：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;无论是被消灭得干干净净的平家，还是源赖朝将军以古今稀有的器量镇抚天下的结局(なりゆく),都令人难以想象这是人类的所为。既然皇祖神已经定下这可见的世界是武士的世界，那么如今这世间的状况也是合乎道理的必然。（《愚管抄》第六卷）[ 《忠诚与反叛》，第307页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;大江广元之议，源赖朝之请，皆济时之急务，而朝廷许之，亦时势然也。虽然，使时势至此者必有由焉。（《日本政记》第十卷）[ 《忠诚与反叛》，第330页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;世有以赖朝首夺王权责之者也。则赖朝亦不得难逭其罪矣。虽然时势之至于此，盖有虽赖朝亦不自知其然者也。”(《国史纂论》第五卷）[ 《忠诚与反叛》，第332页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;简单总结，“势”是在变迁之理中展开的，初时兴许微弱，积累到一定程度时便迸发出不可抵抗的力量。人能在初期阶段介入并促成某种“势”，然而，在“势”完成了积累后，便自发地奔驰向终点。关于“势”的思考一方面体现出历史相对主义的思维&lt;span&gt;[ 《忠诚与反叛》，第338页。]&lt;/span&gt;，另一方面又以承认历史的非匀速的方式指向主体能动性。&lt;span&gt;[ 《忠诚与反叛》，第318页。]&lt;/span&gt;在无主体的“历史=变迁”中，包含复数的“可能性=势”，每一种“势”的积累，可能是无意识造成，也可能源于特定主体的努力，因此，日本的历史观念乃是雅努斯式的，既有顺应时代的心理，又呼唤着决断。&lt;span&gt;[ 《忠诚与反叛》，第30页。]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;不过由于日本神话中&lt;span&gt;“并不存在一切具有普遍性的宗教所共有的那种始祖和经典”[ 《日本的思想》，第26页。]&lt;/span&gt;，同时也缺乏决定性的终点——“势”既非不可挽回地堕入地狱，也非一往无前地朝向光明，思想便染上了机会主义色彩：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“不以儒治则难治时，就以儒治国，无佛则不能成就时，则以佛治国，此皆时之神道也。”[ 《日本的思想》，第26页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;由此而生的批判传统，往往不诉诸可靠的原理，而诉诸日常经验的明见性或情感的直接性，思想交锋常停留于伦理批评对理论可靠性的撼动。魅力领袖或基于宗教激情而抗争屡见不鲜，但终究被置于“势”，进而是变迁之理的管辖内。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;日本历史上，主张不动的绝对者和普遍的自然法的思想家往往遭到排斥和批评，因此，由于论战仅停留于伦理批评的层面，思想的问题在“思想的现场”没有解决，于是便残留到其后的时代，常导致精神层面的时代错乱症。&lt;span&gt;[ 《日本的思想》，第27页。]&lt;/span&gt;譬如在其时代被斥为异端，后来却得到日本法西斯“追认”的法然、亲鸾和日莲，既“发明”专修念佛这一便宜法门，又埋下了超验的绝对者与末法时代的思想伏笔。最终，绝对者也好，自然法也罢，思想活力或是未被发掘，或是被异质的统一权力作为修辞而加以利用与耗尽，造成规范性的“真空”。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;规范性“真空”的第一表现为伦理价值的抽空，即客观性的缺乏，第二表现则是能动性的缺失，即主观性的缺乏。变迁之理与“势”导向了“无责任”的理念——个人决断的责任被“势”吸收，又被变迁之理削弱，比如“大东亚战争肯定论”：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“不是积极地肯定战争的合理性，而是主张那是无法阻挡的历史发展的必然趋势。”[ 《日本的思想》，第30页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;“势”降低了个体对自身行动的期待，尽管没有对战争的狂热，但也很难主动起来反对国家与战争。笔者在下文分别梳理丸山真男对三个历史时期的“无构造”与“无责任”的分析，展示其思路的连贯性。&lt;/p&gt;&lt;p class="separator"&gt;&lt;hr&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 data-page="0" id="2中世的“无构造”与“无责任”"&gt;2中世的“无构造”与“无责任”&lt;/h3&gt;&lt;h4 data-page="0" id="2.1天皇神圣观念在中世的丧失"&gt;2.1天皇神圣观念在中世的丧失&lt;/h4&gt;&lt;p data-page="0"&gt;天皇灵是国家主动构造神话系谱的产物，佐藤弘夫将灵的明确化定位于天武天皇时代：&lt;span&gt;“天武天皇及之后的持统天皇在位期间，积极构建新体制，最大目标是使天皇成为国家唯一的代表，让自己的地位绝对化。”[ 《日本的人神信仰研究》，第14页。]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;显然，天皇灵观念的成立、陵墓制的确立与律令国家的形成基本相伴而行&lt;span&gt;[ 《日本的人神信仰研究》，第16页]&lt;/span&gt;，初创时期的律令国家需要神话与传统来填补合法性的空洞。力图确立稳定的秩序的天皇灵神话，同富于流动性的古代神话是存在矛盾的&lt;span&gt;[ 《日本的人神信仰研究》，第72页]&lt;/span&gt;，神灵从作祟到赏罚的转变与政治秩序的礼仪化保持一致，然而，神话秩序无法独立地保持其稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;天皇的身体被认为天皇灵的载体，即位便意味着天皇灵进入肉身容器，天皇灵&lt;span&gt;“是代代天皇所继承的天照大神的灵魂......因为有这样的体系，日本的天皇制不管历经多少代，天皇拥有的神圣权威都原原本本地继承下来”。[ 《日本的人神信仰研究》，第11页。]&lt;/span&gt;更值得注意的问题是，在本居宣长的神道论中，“代代相传”的“天皇灵”与传统的天神地衹以及各路神都在同一范畴。&lt;span&gt;[ 《日本的人神信仰研究》，第13页。]&lt;/span&gt;宗教上的无构造后来被用来解释苏我马子杀害崇峻天皇的问题：崇峻天皇同苏我马子的矛盾，乃是不信佛者同崇佛者的矛盾，天皇站到了佛法这一道理的对立面，因而为自己招来祸患。&lt;span&gt;[ 《中世日本的神、佛与王权》，第158页。]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;天皇既可以继承天照大神的灵魂，也可以依凭灌顶仪式成为大日如来的化身，天皇于是同神佛保持着亲属、化身、联合等多种关系。&lt;span&gt;[ 《中世日本的神、佛与王权》，第161页。]&lt;/span&gt;不过，从实际情况来看，天皇与其说是利用宗教权威，不如说仰赖于宗教权威&lt;span&gt;[ 《中世日本的神、佛与王权》，第159页。]&lt;/span&gt;，天皇的血统与神圣性权威被得到承认与弘扬的佛陀、御灵与自然神削弱了：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“天皇从现世神的地位跌落下去，又没能赋予自己宗教性权威，于是迎来历史上最危险的阶段。中世天皇并非依靠自身所体现的神圣性统治，而是依靠其9世纪以来形成的完善的国家统治机构的最高统治者身份，维持其政治地位。”[ 《日本的人神信仰研究》，第82页；也参见《中世日本的神、佛与王权》，第166-167页。这意味着，在中世，天皇作为国家唯一主体与真正代表的地位已经丧失了。]&lt;/blockquote&gt;&lt;h4 data-page="0" id="2.2旧佛教的意识"&gt;2.2旧佛教的意识&lt;/h4&gt;&lt;p data-page="0"&gt;抛开法然、亲鸾与日莲等“异端”不论，中世日本的神道与佛教（所谓的“旧佛教”或前镰仓的佛教）都非“绝对者”的宗教，应为确论。佐藤弘夫指出，旧佛教的修行法门包含而不限于念佛一途，在旧佛教的“正典”中，包含即身佛、地佛与佛国的多种意识，大体上可类比于西欧中世纪的苦行、主保圣人与加冕礼；当然，由于寺院相对依附于公方，佛国的学说一般而言承认佛土与王土的相关性，乃至将二者划上等号。在主要寺院间存在着知识与权力的平衡机制，法门与香火、教理与权力，都维持着微妙的交互关系。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;中世寺院以庄园为主要经济基础，&lt;span&gt;“在没有国家权力中介的情况下，直接与自己统治下的居民联系”[ 《中世日本的神、佛与王权》，第89页。]&lt;/span&gt;，甚至建立了独立的武装势力，具有“国中之国”的地位。&lt;span&gt;[ 《中世日本的神、佛与王权》，第145页。]&lt;/span&gt;但寺院具有的独立性根本上来说只是潜在的抵抗权，更不可能成为主权，正统佛教并未进一步推动佛法与王法的辩论：权门寺院间虽时常发生斗争，但就分担护国职能，确保自身的延续性这一点，诸寺院间保有基本的共识——无论佛法是与王法相平齐还是高于后者，至少二者并非对立。在旧佛教的意识中，神佛的地方性与杂多性排除了绝对者，继而也拒绝了世俗批判。&lt;/p&gt;&lt;h4 data-page="0" id="2.3镰仓佛教的主观主义"&gt;2.3镰仓佛教的主观主义&lt;/h4&gt;&lt;p data-page="0"&gt;而通常被认为更大众化的镰仓佛教，在现实与教理的交错下，并未跟随旧佛教的理念，从法门上说，专修念佛挑战了旧佛教平衡诸教理的传统，从应对现实政治的态度而论，日莲终于走上质疑王土与批判国家的道路。日莲国家观的重点在于，早期区分国王与国主，后期混用国王与国主，早期日莲仍视天皇为国王，北条家为国主，然而遭遇流放后的日莲的国王国主观则相对混乱。不过，正如佐藤弘夫指出的，日莲最终克服了亲天皇与亲北条家的两种传统立场，将天皇与北条家一并隔离于绝对者，完成了世俗政权批判。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;日莲的确认为，天皇与北条家都被置于佛陀=绝对者的宰制下，同时，天皇与北条家同绝对者间又有不可弥合的断裂，佛土在空间与时间上都与王土相区隔。日莲的思想由此显得相当暧昧：日莲直白地否认了天皇的正当性，将天皇与北条家置于同一水平线，却又限定了统治者权威，否认了王权（无论属于天皇还是北条家）的绝对性。日莲对个人化与大众化的专修念佛的鼓吹，导向了强大的主观主义：国家也好，寺院也罢，都无法潜入个人与绝对者的纯粹信仰的关联。但需要强调的是，日莲在构造信仰主体时，并未阐明抵抗权。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;因此，“佛土即王土”与“佛土非王土”的对立无法涵盖佛教的国家观，在后者一侧，既有主张反抗公方与寺院的思想与民间联合的理念，也有日莲这样承认世俗统治者不同类型的正当性与合法性，却构造“心内的无政府主义”的思想家。至于亲鸾为挑战旧佛教而抛出的念佛论与僧俗一如论，客观来说顺应了佛教大众化的现实诉求，又指向绝对者观念：中世寺院的内部封建关系的稳定导致了寺院僧侣与教众的矛盾，相比于此，既然新佛教反对寺院的封建化，诉诸个人之心而非寺院，则就需要一尊超验的普遍之佛出场。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;然而，由于将普遍之佛置于历史之上，日莲的世俗批判留下了太大的残缺，也就表现为“不受不施”派与“受而不施”派的论战。可以认为，这一教理分别类似于路德与闵采尔就教徒与世俗君主关系看法的不同，其结果也相似，拒绝与世俗权力结盟的“不受不施”派与闵采尔派最终遭到了镇压。&lt;span&gt;[ 《日本的人神信仰研究》，第141页。也参见《丸山真男讲义录》（第6册），第139-140页。]&lt;/span&gt;正统地位在宽文5年正式确立的“受而不施”派，便是不抵抗的佛教厌世主义的来源，因此，在这一思想指导下形成的寺院严格说来是反映了“国王”的权威的公法机构，超验的普遍之佛，至多被用来承载“心”的情绪波动。&lt;/p&gt;&lt;h4 data-page="0" id="2.4中世的新佛教的根本困难"&gt;2.4中世的新佛教的根本困难&lt;/h4&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在天皇灵与佛教中发生的神佛的转型，有其现实根基。基于血缘的天皇灵的官方信仰与包含教阶制度的旧佛教都不能满足大众的需要。于是，天皇灵屈尊于神佛，服务于教团统治的神佛向绝对者神佛的让步，尽管实际上由御灵与末法等复杂观念表达，但都回应了现实的平等诉求。“专修念佛”这一法门正如路德对圣经的强调，完成了两项任务，即神圣权威的普遍化与信仰的个人化。&lt;span&gt;[ 《日本的人神信仰研究》，第141页。]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;从原理上说，信仰的个人化，尤其是对传统教理的反抗，与丸山真男概括的情绪化气质相去不远；但镰仓佛教并未毁坏民间的团体，反而加强了情感上的联系。信仰的个人化主要被当成反对旧佛教的权门寺院的主张，而未造成原子化的境况。法然、日莲以及亲鸾的宗教尽管包含了复杂的观念，如佛土王土之论、末法与性空论、诸界与轮回说，但最重要的仍是其恰好顺应了大众的诉求。稍微苛刻些的话，思想上的得过且过不仅未解决，而且加剧了。至于旧佛教对专修念佛的批判，则停留于人身攻击，而未把握到信仰个人化的虚无性。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;可以说旧佛教的神佛因其杂多而丧失了明确性与批判性，最终导致权门寺院的均衡诉求遮蔽了教理之争与大众心愿，但法然、日莲与亲鸾的神佛也没有真正解决这一问题。异端的末世论倾向阻碍了他们为神佛设定任何明确的价值，其中，既然日莲的国家观分离了合法性与正当性，足利高氏与后醍醐天皇之类人物的功过也就由胜利与否来评判了。日莲等异端的佛教虽不是道德沦丧的始作俑者，却毕竟对此无能为力，这也解释了朱子学与礼仪的引入，前者顺应了信仰个人化后的自我修炼倾向，后者则从外在重塑并巩固了社会秩序。&lt;span&gt;[ 《日本的人神信仰研究》，第127页。]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;丸山真男提醒道：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“然而，幕府、诸藩并不是将儒学特别是其中的朱子学作为排他性的体制原理来使用。”[ 《丸山真男讲义录》（第6册），第221页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;同时，朱子学经历了不自觉的日本化：由于&lt;span&gt;“相比道的规范性，人们更重视情绪性”&lt;/span&gt;，“理”与“气”便一并被收归“心”，朱子学严格的规范色彩于是被赋予了内在化与情绪化的特征。&lt;span&gt;[ 《丸山真男讲义录》（第6册），第279-281页。]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;佐藤弘夫与渡边浩也基本认可这一观点：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“江户时代统治权力的权威与其说是通过神君思想或是儒学思想的狭义意识形态体现的，倒不如说是通过使将军的‘威光’可视化的种种仪礼和象征而体现出来的。”[ （日）渡边浩：《东亚的王权与思想》，区建英译，上海古籍出版社，2016年10月版，第28-29页；也参见《日本的人神信仰研究》，第127页。 ]&lt;/blockquote&gt;&lt;h4 data-page="0" id="2.5 抵抗团体的困难"&gt;2.5 抵抗团体的困难&lt;/h4&gt;&lt;p data-page="0"&gt;尽管中世宗教最终臣服于统一权力，但在其早期，即反抗权门体制时，仍留下了积极的历史成果。尽管日莲本人只是将流放视为“王难”&lt;span&gt;[ 《中世日本的神、佛与王权》，第193页。]&lt;/span&gt;，而未提及抵抗权的问题，受到信仰的大众化与个人化精神鼓舞的民众，却表现出积极的态度：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“他们与其说是将其作为死后超度的依据，倒不如说是将其作为与世俗权力对决时的精神支柱。”[ 《日本的人神信仰研究》，第113页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;以南北朝时期兴起的地缘共同体“惣”为基础，由农民发起的争取权益的斗争愈演愈烈，显示了自由联合的政治能量：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“由以村落、庄园为单位的经济斗争演变为多数庄乡密切协作的政治斗争。”[ 《日本的人神信仰研究》，第112页。亦参见《无缘·公界·乐》，第67页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;而在都市中，净土真宗也有诸多拥护者，尤其是工匠与商人，&lt;span&gt;“其势力最直接最重要的源泉不是对民众经济的支配，而在于民众相互团结形成了信仰共同体”。[ 《丸山真男讲义录》（第6册），第136页。]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;丸山真男指出了基于佛教思想的一揆的双重性：一方面是试图保卫中世的体制——不自觉地模糊了权门寺院与自由联合的形式；另一方面又是靠中世的庄园体制全面崩溃才得以成立。&lt;span&gt;[ 《丸山真男讲义录》（第6册），第136页。]&lt;/span&gt;这一历史情况在同时期的欧洲也曾出现：封建制与等级结构走向瓦解，自由联合的原则催生了一系列基于自愿选择的合作社，但自下而上的联合并未能克服土地的碎片化，未创造出统一国家。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;作为一揆之政治力量的象征，本愿寺在体制上却是暧昧的。丸山真男认为本愿寺在组织力量对抗织丰政权到德川幕府的过程中，其政治模式与扮演的角色无异于“战国大名”[&lt;span&gt; 《丸山真男讲义录》（第6册），第136页。]&lt;/span&gt;，网野善彦也谈到本愿寺和其他宗教一揆的差别。&lt;span&gt;[ 《无缘·公界·乐》，第69页]&lt;/span&gt;从本愿寺的情况，大体可以透视宗教一揆实践上的局限性，从内部来说，平等精神和等级制的组织模式时而抵牾，从外部来说，宗教一揆源于庄园制崩溃带来的土地碎片化境况，相对于塑造领土型国家的织丰政权与德川幕府而言又缺乏正当性与力量，最终，作为天下泰平基础的&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“近世幕藩体制是通过剥夺佛教寺院势力的社会自律性，将其完全纳入到统治体制中而得以实现的”。[ 《丸山真男讲义录》（第6册），第133页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;h4 data-page="0" id="2.6艺能人、无缘所与公界的衰亡"&gt;2.6艺能人、无缘所与公界的衰亡&lt;/h4&gt;&lt;p data-page="0"&gt;上述的抵抗团体主要围绕土地而斗争，但另外一些自治团体则处于农业民之外，即从事渔业的民众、“艺能”民与“无缘所”的僧人。从事渔业的民众长期遭到忽视，他们的地缘共同体不同于一般围绕土地建立起来的村社，而更具有职业共同体甚至自治城市的气质&lt;span&gt;[ 参见《无缘·公界·乐》，第73页，第262-267页。]&lt;/span&gt;，“艺能”民“依靠广泛游走做事而营生”&lt;span&gt;[ 《无缘·公界·乐》，第22页。]&lt;/span&gt;，可自由通行于关卡。&lt;span&gt;[ 参见《无缘·公界·乐》，第27页。]&lt;/span&gt;“无缘所”区别于庄园模式的权门寺院，或是不接受世俗土地的捐赠，或是能消除土地的世俗性。前一类型同权门寺院的经营模式相冲突，然而，后一类型则完全由权门模式或世俗领主加以保障。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;笠松宏至指出，“德政”的根本性原理乃是“回归”之理&lt;span&gt;[ 参见《德政令》，第48-50页。]&lt;/span&gt;，然而，前述后一类型原理则试图回避这一原理，即通过将人物变成佛物而断绝德政。&lt;span&gt;[ 参见《德政令》，第58-59页。]&lt;/span&gt;有趣的是，世俗权力只要足够强大，便既可以促成归还，也可以利用无缘所保护高利贷。网野善彦指出：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“战国大名一面保护‘无缘所’的‘特权’,一面将其作为自己的祈愿所，试图借此将‘无缘’的原理封存于此。这是不容置疑的事实。”[ 《无缘·公界·乐》，第30页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;因此，流离失所的“艺能”民与不得不投入“无缘所”的僧人的“无缘”绝不拥有富足的“自由”，相反，这种生活往往黑暗而寂寞。&lt;span&gt;[ 参见《无缘·公界·乐》，第38页，第89页。]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;公界是“艺能”民的居所，既是被抛出法律保护的地域（“无缘”原理），相对的具有自得的自由（“乐”原理）：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“往来于‘公界’并从中找到生活舞台的人们，作为‘艺能’民也即‘职人’，不仅仍保持了相应的自立性，而且完全没有失去在‘公界’中生活的自信与自豪。”[ 《无缘·公界·乐》，第49页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;自治城市如长崎，乃是以“公界”为原理的。公界与自治城市最终在江户时代消退了，“乐”也被封存在风俗地中：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“从为身份等级和差别伦理所规定的日常社会关系和一切仪式化的日常生活中逃离出来，舒舒服服地栖身在感性洋溢的场所=游廓中。”[ 《丸山真男讲义录》（第6册），第205页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;根据丸山真男，可以将日常社会关系与狂欢祝祭的生活分离，置于“集团功利主义”与“纯粹动机主义”的两方。&lt;span&gt;[ 《丸山真男讲义录》（第6册），第24-25页。]&lt;/span&gt;需要指出的是，尽管后者被置于更根本的地位，却无可置疑地被抽除了政治的内涵。“纯粹动机主义”内在的政治潜力（佛教与基督教导致的宗教一揆）因同寻欢作乐联系在一起而弱化了，相对的，“集团功利主义”倚赖的“御威光”虽谈不上多么真实，毕竟担保了“泰平”秩序的维持。统治权力对“无缘”、“公界”与“乐”观念的改造与利用，最终遮蔽了“自由联合”所追求的“法律主体的实质统一性”。&lt;/p&gt;&lt;h4 data-page="0" id="2.7 团体自由的失败与“无构造”"&gt;2.7 团体自由的失败与“无构造”&lt;/h4&gt;&lt;p data-page="0"&gt;尽管正统佛教或是主张佛法王法相依，或是以“受而不施”的姿态而让出空间，然而，&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“只要寺院作为独立于世俗权力之外的社会势力、保持着民众自我组织化的能力，那么权力与宗教的紧张关系就会依然存在。”[ 《丸山真男讲义录》（第6册），第137页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;尽管统一权力不可能真正取缔集团的内部生命，然而总能将其压抑到极低的程度，进而拉拢和收编。相对的，作为自我组织化的结果，宗教一揆未能实现其理想目标，正如西欧的公会议主义与城市共和主义最终让位于领土型国家一样。自由的理想最终只剩下“公界”的和平与自治，与“无缘”的人们的乐观态度。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;网野善彦指出，自治城市与自由团体的自由取决于世俗统治者的态度&lt;span&gt;[ 《无缘·公界·乐》，第86页。&lt;/span&gt;]，新佛教寺院中常见的“无缘所”，或具有平等精神的“公界”，虽然从原理上排除世俗权力，但若不依靠世俗权力，其本身又是不可能建成的。在这一意义上，“无缘”、“公界”、“乐”的原理不可能缔造“国中之国”，而对统治者而言，这些源于佛教的观念提供了一种以公私二分为核心的均一化的法律视角，也为幕府抑制寺院或地方势力提供了观念上的便利。自由联合的活力让位于天下泰平的秩序，然而不过是从“无缘”的凄惨境况落入“心”的黑暗。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;网野善彦将“无缘、公界与乐”联系到同时代的西欧的公会议主义与日耳曼主义，称为&lt;span&gt;“竭尽全力有意识地、积极地表达日本社会中自原始时代以来绵远流长的无主、无所有的原思想（原始无缘）的‘日本式’表达”，然而，这表达最终却变成了寂寞与孤独的代名词，生命力“被大肆浪费并消散”。[ 参见《无缘·公界·乐》，第89页。]&lt;/span&gt;相对的，集团则成为仪礼与虚伪的代名词。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;作为对立面的幕藩体制的精神结构，即“御威光”的象征秩序，则付出了抛却有机性的沉重代价。渡边浩指出，“御威光”以仪礼与象征的形式运行，然而却以巨大的暴力为根本起源与保障：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“正是作为武装集团的德川氏那种令人畏惧的实力形象，在政治的背后支撑着威风凛凛的‘御威光’的辉耀。”[ 《东亚的王权与思想》，第33页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;幕藩体制中的诸集团的法律主体性，也非由团体的内在生命力担保，而是由同将军的忠诚关系决定的。&lt;span&gt;[ 《东亚的王权与思想》，第76-77页。]&lt;/span&gt;尽管在每个集团内部都有约定俗成的传统和“教祖”的存在&lt;span&gt;[ 《丸山真男讲义录》（第6册），第193-194页。]&lt;/span&gt;，但诸如此类的实在被禁锢于集团内部，而未浮现于法律秩序中。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;排除纵情声色的肉体的“粹”外，精神的“粹”无法用来构造团体，而只剩下“佛教的厌世观”即一个直接与“世界”对峙的内在自我——这一自我被牢锁于“无缘”蕴含的黑暗与寂寞中，在此自我想象中存在着双重的“无构造”。江户时代的“公私二分”乃是由缺乏精神性的“公”与纯然精神性的“私”组成的。这一特殊的“无构造”，乃是德川幕府这一庞大的现实向观念的世界投下的阴影。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;对德川宗教的考察可以证明，尽管在江户时代似乎出现了佛教的衰亡，但不仅佛教仪式仍得到广泛的认可与尊重&lt;span&gt;[ 《丸山真男讲义录》（第6册），第222页。]&lt;/span&gt;，作为思想的镰仓佛教也在形骸化后将自身的思想气质传递给了江户时代的儒学与神道。&lt;span&gt;[ 《丸山真男讲义录》（第6册），第280页。]&lt;/span&gt;这并非冈仓天心鼓吹的“东洋的理想”式的自觉融合，而不过是实用主义的表现。在中世与近世的精神结构间不存在根本性的断裂，内向化的主体在被统一权力捕获后，由于在法理上没有抵抗权，并不属于客观法秩序——个人有自己的内在生命，这一内在生命被承认为真实的，但不具备公法上的意义。&lt;span&gt;[ 在这一意义上，和欧洲近代国家的法律模式是高度相似的。]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="separator"&gt;&lt;hr&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 data-page="0" id="3.德川时代到明治初期的“无构造”与“无责任”"&gt;3.德川时代到明治初期的“无构造”与“无责任”&lt;/h3&gt;&lt;h4 data-page="0" id="3.1“天下泰平”的暧昧性"&gt;3.1“天下泰平”的暧昧性&lt;/h4&gt;&lt;p data-page="0"&gt;丸山真男指出，在日本人的政治思维中，&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“特殊集团的利益(无论促进形势发展或阻碍形势发展)比圣人、真理、正义等普遍主义的价值判断更为重要”。[ 《丸山真男讲义录》（第6册），第35页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;不过，丸山此处所谓的特殊集团，首先指的是武士的&lt;span&gt;“直接的个人性忠诚”[ 《忠诚与反叛》，第10页。]&lt;/span&gt;，而“封建身份、商会、自治都市、地方团体等‘中间势力’”或自主性团体（Gemeinde）的力量始终相对薄弱。丸山因此将日本历史的封建主从关系定义为：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“在一般性法秩序出现松弛的背景下，由为维系以对主公的人格性忠诚为核心的私党团结，维护武士集团的利益与安全发展而来。”[ 《忠诚与反叛》，第13页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;德川幕府构成一个重要的转折：人格性忠诚变成了客观礼仪，幕藩体制将“泰平”分散并具体到微观的秩序单元中：&lt;span&gt;[ 《丸山真男讲义录》（第6册），第191-193页。丸山使用了韦伯的叙事，在家父长制中，武士在自己的家中居于支配地位，但公共领域的联合是准平等联合，在家产官僚制中，公共领域也变成了支配性的。]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;所谓秩序在这里不是抽象意义上的由世界上所有个人组成的体系，尽管它被称为“天下”,却不是普遍的世界，它同德川氏、谱代、家族、同族团体、工商业者的同业行会一样，是建立在特殊人际关系之上的具体秩序。圣人、真理、正义这种普遍的真理，被剥夺了超越特殊关系的性格，使之为维持具体秩序的“泰平”而服务。&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;忠诚的制度化与传统化担保了诸团体的稳定性，但是，对团体而言至关重要的真实性却被置于暧昧的地位：不消说，情感与记忆的地位仍然重要，然而这两类要素在家产官僚制的体制中却无法呈现出来；官僚身份无法取消个人的真实性，但人际关系仍被官僚体制的权威原则渗入与支配；受限于现实的境况（所谓国家能力不足），即便被纳入官僚制的监控下，村镇仍保留相当的自主性，不过，由于自主性在观念上得不到承认（长期拖延），一旦国家集聚暴力与象征资源，便随时可以否定。自立性的意识长期处于停滞的状态中。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;而在幕府一方也存在着对等的停滞，尽管德川氏拥有令人畏惧的绝对实力，但&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“德川氏归根结底并没有以传统的主从关系来考量自己与大名间的关系，也没有想把幕府抬高到中央集权统一国家之政府的高度”[ 《丸山真男讲义录》（第6册），第160页。]，&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;从经济与军事的方面来看，幕府保持并加强着垄断地位，从象征资源的模式来看，为了保证“御威光”的神圣性，幕府又需要保持克制。最终塑造了“天下泰平”的两面性：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“幕府权力的集中（封建性格的离脱）与战国大名分国关系的固定（领地需要确认，封建性得以维持）。”[ 《丸山真男讲义录》（第6册），第162页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;既不是绝对主义国家，也非传统封建制。&lt;/p&gt;&lt;h4 data-page="0" id="3.2抵抗力量的消失"&gt;3.2抵抗力量的消失&lt;/h4&gt;&lt;p data-page="0"&gt;幕府以自身的巨大力量“封冻”起来的这个体制，以活力/张力为代价，换得了长期的秩序，德川氏的统治者有意识地保留了“无构造”的境况——尽管有林罗山与荻生徂徕鼓吹的准绝对主义的政治思想，德川家仍不愿从“大将军”之位更进一步。强藩领袖与激进公卿激烈地破坏了德川氏维系的“封冻”，取得天下后却也继承了德川氏的政治传统。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;明治国家的构建过程和欧洲绝对主义国家相似，大体上符合托克维尔的叙述：[ 《忠诚与反叛》，第77页。]&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;从日本帝国的顶点向下渗透的近代化进程，以异常的速度和规模瓦解着传统阶层与地方集团的自立性，直接与底层的共同体有了直接联系......对中间层来说，将其纳入公的和私的(例如企业)官僚编成的牵引力，远远超过了其作为“社会”的代表、与权力持续保持距离的那种力量。&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在此过程中建立的准私法团体，并非自立性团体，而是功能团体，这些团体只具有现实效益与法律维度的可识别性：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“一君万民的天皇制集中，正因为这些机能多样、忠诚范式却整齐划一的社会中介的存在，才能呈现出宛如向多元价值或复数集团分割忠诚的样子。”[ 《忠诚与反叛》，第80页]&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;自立性被留给政治团体（公法团体），这就决定了独立于国家的市民社会不可能得到真正的发展：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“如果组织自主结社的传统无法在非政治领域(宗教、学问、艺术、教育等)里扎根，那么一切社会结社的结构与功能都会以政治团体为典范，并向其无限靠近。”[ 《忠诚与反叛》，第193-194页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在日本，自立性团体的传统相当薄弱。严格来说，武士集团由于其前期的个人主义性质与后期的自上而下规划，并非真正的自立性团体。而明治维新之后随着产业发展成长起来的包含了经济合作性质的团体，虽有共同劳动与共同道德的基础，但一方面仍是自上而下创制的产物，一方面仅是准私法团体，而被排除在公法领域外；相对的，唯一保留了自立性元素的政党是以公法的联合掩盖了社会的联合，背后的妥协与利益分配，被一君万民的天皇制的庞大阴影掩盖了。天皇制与寡头制的交错，和思想的暧昧性紧密相连。&lt;/p&gt;&lt;h4 data-page="0" id="3.3从“忠诚相克”到“天下无贼”"&gt;3.3从“忠诚相克”到“天下无贼”&lt;/h4&gt;&lt;p data-page="0"&gt;如前所述，日本近代思想转折的一大契机，恰是忠诚意识无法处理历史的“例外状态”造成的“忠诚相克”&lt;span&gt;[ 《忠诚与反叛》，第27页。]&lt;/span&gt;，不过，一度深刻影响了明治维新事业的对天皇的忠诚与对德川幕府（包括幕藩体制）的忠诚的冲突，不消多久便被新秩序自发的辉格叙事压抑了——德川幕府被直接描绘为阻碍历史进步的“敌人”。对萨摩和长州相当重要的抵抗权问题，被新国家的合法性问题吸收并压抑了。因此，后来的西南战争也好、自由民权运动也好，都不可能获得一个明确的抵抗权基础。丸山真男正确地把握到，抵抗权问题乃是根本问题。&lt;span&gt;[ 《忠诚与反叛》，第76页。]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在《忠诚与反叛》（1960）中，丸山真男提出了西南战争的悖论：德川时代存在的复数的封建忠诚，早就被西南强藩从实践与观念上践踏了，为了反抗德川氏（既存的实质主权者与忠诚秩序的轴心），为了解决新国家的法统问题，强藩领袖选择与激进公卿联手，走上了“王政复古”的道路，幕府必须被塑造为窃国之“贼”，曾经在这条道路上大步前进的西乡并未意识到，这将让自己日后的行动陷入事实上的矛盾：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;西乡隆盛的势力唯以萨摩武士的精神气质和团结为支柱，但恰恰是西乡本人自幕末以来的行动轨迹，相继无视甚至践踏了“封建忠诚”。即使在维新后，在对承载封建忠诚的社会堡垒的解体有着深远影响的废藩置县和征兵制等政策的制定实施中，西乡就算没有掌握主导权，却也作为明治政府的最高首脑而参与其中。[ 《忠诚与反叛》，第32页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;更令人惊奇的是，除了兵败身死的西乡等少数人，大多数叛乱的参与者，都得到了宽容处置，甚至日后还成为新秩序的重要成员，就连西乡本人，最终也成为英雄，这在别的国家大概是很难想象的。丸山给出的仍是现实的解释，从文化的角度，可以用“集团功利主义”和“纯粹动机”来说明日本人为何接受了西乡，但从官方的角度，乃是建设近代国家的需求压过了一切。西川茂树与福泽谕吉关于政敌与贼的论说，恰好是符合国家理性的。丸山此处区分了思想家与政府，对福泽所揭示的健康的国家理性，明治政府的态度是暧昧的。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在丸山真男看来，内村鉴三与山路爱山的政治观念也是暧昧的：对明治国家的实权者即强藩领袖与激进公卿组成的寡头同盟，二者都持批判态度，然而，二者所鼓吹的国家超越性的原理，同明治国家（天皇制）的暧昧性，即伊藤博文承认并接受的“无构造”，又是不谋而合的：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;日本国岂等于萨长政府，我辈该为了我辈的纯净，立即与之保持距离。日本国又岂等于自由党、进步党抑或帝国党，我辈当唾其面，绝不能任由他们来污染我辈视听。也就是说，如果我们明白，日本国即是日本国，是凌驾于政府和政党之上的存在时，我辈自甘奉献所有，供其所用。[ 转引自《忠诚与反叛》，第70页。]（内村鉴三）&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;在日本历史上没有一人该被叫作贼。……被日本的史家称为贼的，不过是些用兵力代替言论的变种政党罢了……国内的纷乱说到底不过是兄弟打架。无论兄弟间打得多厉害，都不会忘了亲人和家……没有谁不忠义于万世一系的至尊……即便以武力对抗当时的政府，但马上便将这人称为贼，实在过于残酷。[ 转引自《忠诚与反叛》，第98-99页。]（山路爱山）&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;内村和山路的论调，当然是要谴责“篡夺了国家”的伊藤井上等人，然而，他们的论调却反被利用，这是现实常见的状况，更重要的是，由于日本近代社会中间层的孱弱，近代的主体无法聚集起真正的抵抗力（无论从现实动员还是思想觉悟来说），而投向超越性的天皇的怀抱，在这种超越性的天皇-国家的阴影中，抵抗权也好，主体的决断意识也罢，最终都无所依托。下文尝试说明，在丸山真男的理论中，天皇的无限光芒既包藏了藩阀，也将主体推入情绪化的阴影中，后者造成的激进主义症候，并未随着战争结束解决。&lt;/p&gt;&lt;p class="separator"&gt;&lt;hr&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 data-page="0" id="4近现代的“无构造”与“无责任”"&gt;4近现代的“无构造”与“无责任”&lt;/h3&gt;&lt;h4 data-page="0" id="4.1绝对者与激情政治的虚无"&gt;4.1绝对者与激情政治的虚无&lt;/h4&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在国学与神道的精神基底上，绝对者或自然法思想的内在倾向注定遭到压抑，只能作为政治语汇，或流入文学的园地。丸山真男意识到，近代文学正是在绝对者的思想基础上建立起来的，同时，这一绝对者并不承担自然法或实定法，而只是作为一种颠扑不破的内面出现在个体身上的——此绝对者丢失了法然之佛的绝对规范性，变成了情绪的倒影：[ 《日本的思想》，第66页。]&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;对制度的反抗(反官僚的情绪)与对抽象性、概念性的生理上的厌恶难以分离地结合在一起，加之发育于对前述“升官发迹社会”的地位名誉的反感和轻蔑(有时是自卑感)的反俗物主义，借助佛教式的某种厌世观，便产生出俗世=现象的世界=概念的世界=规范(法则)的世界这样一个等式。&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;由佛教的厌世精神与基督教的自白催生的个人，对政治只有被动的态度，夏目漱石塑造的个人，只能逃遁到“心”之内，而无力调用法律上似乎存在的抵抗权。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;由于绝对者与自然法间不存在连续性，而仅仅被当作情绪的倒影，于是，当天皇被置于绝对者的位置时，并未确立起“绝对的”秩序，相反，新秩序根本上仍是个人化的，只是将一系列个人关系重新安置在一个以天皇为中心的坐标系中，在此秩序中，天皇个人与天皇制的合法性只在于向心的与差序的权力结构，换言之，这一结构是否能稳定运行，是否能导出积极的现实结果，都不重要：[ 《现代政治的思想与行动》，第14页。]&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;不管是官僚，还是军人，制约其行为的至少首先不是合不合法的意识，而是一种处于更为优越的地位、更为接近绝对价值的存在。国家秩序若认识不到自身的形式，就谈不上合法性的意识，从而也就认识不到法律是以抽象的普遍性来一视同仁地制约统治者和被统治者的。&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;天皇断然不是立法者，也非决断者，虽然被规定为权力的真正与最终的来源，真正催动政治的却是在象征秩序中追求尊严的个人激情。对个人激情的鼓吹掩盖了出身上的不平等，助推了更大规模的政治动员，当然也损害了体制的稳定性。这样，天皇制所依赖的就是两种情绪化的个人，即厌世的个人与尊皇的个人，厌世的个人为天皇制让开了道路，尊皇的个人则将政治视为发展与证明自我的事业。两种原子化的个人被不同的情绪所操弄，然而这情绪又是“非政治”的，个人行动在法律上被天皇所吸收，造成了“无责任”的后果。&lt;/p&gt;&lt;h4 data-page="0" id="4.2近代天皇制的虚无"&gt;4.2近代天皇制的虚无&lt;/h4&gt;&lt;p data-page="0"&gt;由此可见，现代天皇制中埋藏着思想的顽疾。无构造的传统在思想上表现为对绝对价值的取缔，在政治实践上则表现为制度机会主义与激情政治。制度机会主义意味着，在实践中长期存在的团体传统由于运行顺畅，思想家便忽视了明确其独立的合法性的工作，其结果是近代国家对团体的系统性压抑与改造，导致自立性团体的损毁；激情政治意味着，绝对者的消极地位与反秩序性，只能提供相对的合法性，而由于个人与团体的行动都被天皇所吸收，于是，天皇制国家的政治就由形式上被排除在政治外的元素所催动。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;现代天皇制缺乏有机性，这不仅表现于军国主义的学说。美浓部达吉将主权归于国家，而将天皇视为机关的学说，忽视了团体的现实动员力；反过来，东京审判中将天皇作为绝对且唯一可能的公法主体（如东条英机的供述所示），又抹除了军队与寡头的责任，将政治的个人化与情绪化因素掩盖了。行政化的现代国家学与罗马式的单一公法人格，都不可能表现国家的统一性。因此，问题的关键在于超克公私二分，达致多元团体与真实人格，然而战后民主化的历史过程并未完成这一任务，作为其后果亦即对立面的学生运动同样如此。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;日莲式的自我也好，天主教式的自我也罢，作为个人的规范性都被“纯粹动机主义”的追求压倒了。自这样的视角看来，“世界”既成了无比重要的问题，又在实际上被取消了，不均质的现实在“世界”这个抽象词汇中赋得了虚幻的同质性，因而最终只是情绪的倒影。在这一意义上，“战后民主化”仅仅解决了天皇体制的激情政治，即揭发了绝对者的荒谬，然而却未解决追求绝对者并对抗“世界”的自我主义。这一悬而未决的问题在精神上的后果便是“全共斗”和三岛由纪夫的信念，后二者乃是丧失了天皇的天皇制的意识。&lt;/p&gt;&lt;h4 data-page="0" id="4.3公元1968-1969年的学生运动"&gt;4.3公元1968-1969年的学生运动&lt;/h4&gt;&lt;p data-page="0"&gt;岛泰三提出，日本1968年的学生运动，从精神上说，乃是受反抗者领袖胡志明的革命精神的鼓舞，是天然以美国和日本的帝国主义联盟为敌的。&lt;span&gt;[ 参见（日）岛泰三：《以命相搏的青春》，董炳月译，三联书店，2023年10月版，第242页。]&lt;/span&gt;此外，曾取得中途岛海战胜利的英雄航母“企业”号&lt;span&gt;[ 参见《以命相搏的青春》，第3页。]&lt;/span&gt;与轰炸东京的柯蒂斯·李梅&lt;span&gt;[ 参见《以命相搏的青春》，第23页。]&lt;/span&gt;组成的新“黑船来航”，与自卫队疑似使用了美军在越南战场上使用的瓦斯剂的情况&lt;span&gt;[ 参见《以命相搏的青春》，第7页。]&lt;/span&gt;，也激发了日本学生的反抗意识。世界范围的反帝斗争同国内的斗争结合在一起，成为青年们不得不关注的事实。越南敢于暴起同美国抗争的壮举，被视作一面旗帜，日本的大学生们也是借此发展了安保运动的精神的。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;1968年10月31日，约翰逊宣布停止轰炸北越，&lt;span&gt;“取得这一战果的是越南人自己，但日本青年们觉得这也是世界反战运动的一个胜利，认为由此看到了世界历史与越南战争前景的一线光明”&lt;/span&gt;，&lt;span&gt;“获得了‘世界在前进’这种实际感觉”&lt;/span&gt;。&lt;span&gt;[ 《以命相搏的青春》，第85页。]&lt;/span&gt;既然李梅的“把越南炸回石器时代”的叫嚣已落空，那么与之共谋的佐藤荣作为首的日本政府镇压学生运动的计划，也将走向失败。[ 参见《以命相搏的青春》，第97页。]东大学生将自身的斗争追溯到越南的英雄主义：&lt;span&gt;“我看着飞腾的火焰，想起了越南南方解放阵线的战士们在西贡美国大使馆展开的艰苦卓绝的英勇战斗。”[ 《以命相搏的青春》，第182页。]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4 data-page="0" id="4.4学生运动中的“超现实自我”"&gt;4.4学生运动中的“超现实自我”&lt;/h4&gt;&lt;p data-page="0"&gt;越南战争的风起云涌与英雄气质，同日本的“战后民主化”实际上已沦为后方基地化，构成了矛盾。彼时的清醒的学生的意识大概是这样吧：比起自己感受到的狭隘可鄙的日本，相隔重洋的越南才真正是自己“居住的世界”，这样的认知是正确的。但是，由于佐藤荣作和大河内一男这样的阻碍，即僵死的“旧日本”的阻碍，日本大学生怎样都无法实际感受到自己就存在于充满活力的世界中。换言之，“日美联盟”与“越南”的问题必须同时呈现为日本大学生追寻“自我”的问题，这样才能理解日大与东大学生运动的宣言：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;[日大运动领袖秋田明大自述]说起来感到羞愧，我本人参加斗争，未曾想过是为了劳工，为了革命。坦率地说，那完全是为了自己，是为了自己才坚持斗争的。但是，作为行动的结果，从斗争中发现了某些隐隐约约的普遍性，这也是事实。不过，毕竟，那只是在追求自我的过程之中内在自我的外在的、横向的拓展。[ 《以命相搏的青春》，第60页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;[东京大学“越战反战会议”的倡议书]封锁总部的行动，是我们力量——那种不能被禁闭在“被统治”这一桎梏之内的力量一的象征，是我们本人将自我作为自己的自我进行恢复的工作形态。[ 《以命相搏的青春》，第60页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;[东京大学药学部 长田智博]为了自我存在与将来进入新大学的共斗组织的存在，创造即使在21世纪也能持续存在的大学吧！确立存在，展开永久确立化运动！[ 《以命相搏的青春》，第159页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;[东京大学学生守备队长]东大学生持续进行“正在颓废的是我们自身”这种严厉的自我反省与自我批判，宣称发现了这样的事实：在自由的自我活动的外表之下，通过持续进行万人对万人的斗争而被收编到资本之下，精英=东大学生=自己。[ 《以命相搏的青春》，第167页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;秋田明大也好，“越战反战会议”或长田智博也罢，在日本大学生的自我组织化背后，纯粹动机主义式的信念，或说日莲和天草四郎的意识无比强大。长田智博的自杀以不可回避的残酷性（或可以说壮烈吧）指明了学生运动的这一面向，当然，还可以将自杀理解为一种在传统中根深蒂固的神化仪式——&lt;span&gt;“从单纯动机（无论成功还是失败，无论聪明还是愚蠢）出发将自我能量释放出去，这种行为既是可畏的，又是可敬的。”[ 《丸山真男讲义录》（第6册），第26页。]&lt;/span&gt;由越南战争、胡志明、核动力化的“企业”号、柯蒂斯·李梅组成的辽阔世界，最终将融化于“粹”中：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;......胸口正当中忽然裂开了一道口子，心烦意乱。裂开处不停地流血，我觉得血大概会流光的吧，那时候就掏出仅有的一点钱去便宜的小酒馆。在那里狂饮啤酒，狂饮威士忌，也狂饮伏特加、杜松子酒之类。端端正正地在长条桌前坐累了、坚持不住的时候，就离开小酒馆，买了小瓶装的酒，对着瓶嘴喝，沿着铁路边昏暗的路往前溜达。这样一边尝试能否回到自家的床上，一边意识到一两次睡在路边的自己。就是那种状态。[ 《以命相搏的青春》，第167页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;把握世界历史前进的实感和解决自我空虚的目标被划上等号，基于心情的“无构造”，只是不断地拔高内部自我，并对外部世界予以否定罢了。那些真实的斗争目标，在对心情的纯粹性的强调中模糊了，越南战争与安保问题都变成了“神话”。在这样的观念模式中没有团体自由的存在空间，或者说，这样的大学生团体尽管拥有自律性，却断然无法克服日本的战后困境。“全共斗”的意识尽管有“世界性”（越南战争）与“民族性”（黑船来航）的起源，最终却未重塑“公界”，徒然鼓吹心情，最终无法超克“无缘”的空寂。&lt;/p&gt;&lt;h4 data-page="0" id="4.5“全共斗”与三岛由纪夫的空洞"&gt;4.5“全共斗”与三岛由纪夫的空洞&lt;/h4&gt;&lt;p data-page="0"&gt;正如柄谷行人所提示的，在公元的历史与年号的历史间存在着“视差”&lt;span&gt;[ （日）柄谷行人：《日本现代文学的起源》，赵京华译，中央编译出版社，2017年10月版，第002页，“中文版再版作者序”。]&lt;/span&gt;，在学生运动的精神中，日本的“心情”压倒了世界的意识，昭和44年压倒了公元1969年，这样的状况不仅对左翼学生是如此，在右翼的三岛由纪夫那里也能得到证明。选择直面东大“全共斗”的三岛由纪夫，便是急迫地想找到对话者，陈说自己的心情。正如夏目漱石《心》的主人公尽管对天皇和乃木希典毫无认同，却选择“殉死”那样，三岛尽管明白天皇的沦丧，却依旧坚持复刻乃木的“殉死”。在这里起作用的仍然是心情的纯粹，与“神化”的追求。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;作为“全共斗”的代表，芥正彦提出的“解放区”——无主的空间取缔了历史的必然性与连续性——的设想，其实是“公界”与“无缘”原理的延伸，然而，这一任由纯粹的心情驰骋的“解放区”的构想，仍然牢牢坚持着个人主义前提，拒绝了自由联合。持对立的观念而主张重建天皇的“奥秘之体”的三岛，所关心的也不是团体自由的问题，而是以自我神化的方式，将历史绝对化——每个日本人都承载了“天皇灵”，因而每个日本人都必须负担起日本的“宿命”。心情的纯粹性被置于两个对立的极点，却在反叛的否定性中合流。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;“全共斗”也好，“盾会”也罢，由心情的纯粹性所激发的运动最终对现实无能为力。这类联合根本上以政党为参照，也就落入了“公私二分”或“艺术的无政府主义”的陷阱，对社会肌体中的其他联合体，譬如企业或合作社，是缺乏意识的。在大学生与三岛所领导的右翼分子的观念中，有一条线规定了政治和非政治，将后者呈现为虚弱腐朽的形象，或至少无法用来表现“粹”，而这正是由现代国家的“范式”塑造的国民意识。在历史上一度实现农民抗争的阶段性胜利的“公界”与“无缘”的原理，并未进入战后斗争的意识。&lt;/p&gt;&lt;h4 data-page="0" id="4.6“精神斗争”的盲点"&gt;4.6“精神斗争”的盲点&lt;/h4&gt;&lt;p data-page="0"&gt;“全共斗”与三岛由纪夫过于执着于“政治”，而错失了共同体自律性的问题。如贝拉所注意到的，自明治维新以来，始终存在小企业与大企业的问题&lt;span&gt;[ 《德川宗教》，第228页。]&lt;/span&gt;，除了对世界市场的敏感程度的差别外，小企业内部的伦理关联同大企业也有所不同，塑造了小企业内部的向心力的传统忠诚范式，于大企业（尤其是跨国企业）而言未必是合适的。当然，就政治理念而言，也存在一个漏洞，在日本，小企业与大企业的忠诚范式是“整齐划一”的，然而，在欧洲，小企业与大企业某种程度上居于对立面，这种对立的本质是超越“公私二分”的。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;“政治”与“非政治”的区分，与一种自上而下的连续性的构造，在战后的意识形态中被保留下来，作为其对立面的对“自我”的坚持，充其量只是“心内的无政府主义”，正如生命力被浪费的“无缘”理想般，“全共斗”的精神被限定在内心的苦闷中，无法触及社会的其他现实。“全共斗”与三岛由纪夫鄙夷日本社会“整齐划一”的忠诚，然而又将其作为“现实”而未做进一步批判地接受下来，最终也就将现实的可能性白白放弃了。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;三岛由纪夫追求理念的天皇，反对苟活于战后的，“像个老绅士”的天皇，“全共斗”的学生们其实也是一样，将天皇视为过去的遗物，试图拒绝整个“过去”，军国主义的意识根本上是以对超越性天皇的忠诚为基础的，对实存的天皇的拒绝并未改变这一结构。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;因此，“全共斗”的青年也好，三岛也罢，都不过是迷恋于自己的倒影——现今更明确排除了现实的天皇，而以理念为镜子——的自恋者，村上春树的“超现实主义”，既完成了又反过来嘲讽了“全共斗”与三岛的意识：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;追女孩啊！1969年，我们的岁月。[ 转引自（日）柄谷行人：《历史与反复》，王成译，中央编译出版社，2018年1月版，第141页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;我们穿过树林，走到ICU校园，一如往日坐在休息室咬热狗。下午两点，休息室电视上翻来覆去推出三岛由纪夫来。音量调节器出了毛病，声音几乎听不清。反正都跟我们无关。[ 转引自《历史与反复》，第157页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;我说，“我不能把自己随意创造出的人和世界抛在后面。……这里是我自己的世界。墙是围困我自己的墙，河是冲走我自己的河，烟是焚烧我自己的烟。”[ 转引自《历史与反复》，第161页。]&lt;/blockquote&gt;&lt;p class="separator"&gt;&lt;hr&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 data-page="0" id="结语"&gt;结语&lt;/h3&gt;&lt;p data-page="0"&gt;综上所言，本文并不赞同“欧洲中心主义”与“宿命论”的指控。丸山真男的思想体系内部不止有理论化的理念与历史叙事，还有着政治现实主义的基调。丸山并不空谈某种历史的“必然性”或优劣，丸山对“近代的超克”的批评，也绝非如子安宣邦所言，压抑了东亚的思想主体性。在贯彻其现实关切的同时，丸山真男始终是一名严肃的学者，他的历史批判意识中有着强烈的方法上的自觉。尽管他的问题意识、问题域与重点处理的材料都改变了，但从现实主义的思维着手，我们仍能把握到丸山真男学说的统一性。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;以此为基础，可以进一步澄清“无构造”与“无责任”命题的关联：前者的确是后者在思想上的前提，不过，前者无法说明后者的全部，同时，前者和后者都是同一对紧张关系，即思想演化与政治实践的紧张关系的历史性结果。因此，用“悲观”来描述丸山真男后期的历史思考，显然是过于简化而错谬的。&lt;/span&gt;我们还可以更清楚地处理丸山真男历史论中的责任的问题，既然“无构造”不是不可抵御的盲目的必然性，而是一个被有意无意延续了的错误，那么&lt;span&gt;以明治政府的寡头为代表的，“无责任”的受益者们，自然难辞其咎。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;如果说丸山真男的现实主义有什么困难，便是本文所批判的两种解读并未充分重视的，丸山真男的“市民社会论”（譬如子安宣邦，就根本未发觉这一点）。当论及“市民社会-国家”时，即便熟悉马克思主义对黑格尔的颠倒（市民社会必然取缔普鲁士式近代国家），丸山真男仍坚持将二者视为对立二元，并要求有别于“政党”范式的多元团体。在这个没有充分展开的命题中，丸山本人也预设了政治-非政治的二元。尽管丸山从未鼓吹“为知识而知识”的犬儒主义，但他对“全共斗”的冷漠态度，多少暗含了这样的态度。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;托克维尔认为，社会的每个有机环节应该有自身的自由权（libertas），丸山真男则希望自由权不是根植于国家法的框架，而是在社会有机体内部自下而上地生成的。而在法律实证主义的视野中，像基尔克（Otto von Gierke）和施米特（Carl Schmitt）般，把法律秩序归于前国家的事实（前者讨论“Genossenschaft”的当代可能，后者讨论“利维坦”的成立），或像丸山真男这样，主张团体的内在自足性，都是不具实践性的。因此可以说，丸山真男的现实主义，还有着实践的积极面向，即反对“国家理性”对政治领域的垄断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      


        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>鸿渐</author><pubDate>Fri, 27 Dec 2024 08:01:42 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://book.douban.com/review/16389434/</guid></item><item><title>编后记：今夜有龙飞过 (评论: 今夜有龙飞过)</title><link>https://book.douban.com/review/16389129/</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="review-content clearfix" data-author="杨枫.js" data-url="https://book.douban.com/review/16389129/" data-original="1"&gt;
        &lt;p data-page="0"&gt;2023年11月初，凌晨老师找到我，和我讨论编一本以“龙”为主题的幻想小说集是否可行。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;再有一个多月就是龙年了，做一本和生肖相称的科幻图书，大抵是应景的。不过，尽管龙是当下我们耳熟能详的文化形象，但若只是以“龙”为命题，未免太过宽泛，其广阔场域下的诸多悬而未决的问题，如“龙是否真的存在”或“龙的东西之辩”等，也已经是老生常谈。围绕这些选稿，文集很容易显得扁平松散。因此，当务之急，是选择一个更加尖锐的角度切入，再形成相应的文本序列。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;为了应对这个问题，我的调研兵分两路，其一是多方查阅20世纪以来（时间上与中国现当代文学史重合，同时也契合当前中国科幻史的跨度）与龙相关的小说，为选稿夯实物质基础；其二是研读有关文化研究著作，与小说文本做交叉比对，形成有效的理论观察。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;而随着我的工作不断推进，一些结论逐渐明晰，在此试举一二。其一是民间讨论与文学创作的热情存在巨大反差。如上文所述，“龙是否真的存在”“龙的东西之辩”等问题是长久以来的热门话题，有大量民间爱好者对此津津乐道，远有马小星《龙：一种未名的动物》（该书初版于1994年，2018年出版增订本，足见其影响力）或石头布《龙玉崇拜的起源与华夏北来说》（2015年起连载于知乎网站，吸引广泛关注），近有2024年春节前后围绕中国龙的英语译名展开的“Dragon/Loong之争”。然而，这种百家争鸣的现象却鲜少见于文学作品，特别是新世纪的文学作品中。创作者似乎已经对龙的形象形成了一套基本共识，戏剧冲突也大抵上源自历史上的主流典故（如豢龙氏、堕龙等）。若考虑到文集需求，将范围进一步限定在中短篇小说，问题还将进一步凸显，甚至直接影响到选稿本身。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;其二是民间考据活动背后隐含着建构思想。不可否认的是，当前，关于龙的最根本问题仍然在于它是否真实存在。围绕该话题，人们分为正反两方，正方认为龙存在（或没有确凿证据能够证明其不存在），出发点在于历史上文献记载繁多，背后理应有共同的自然基础，并力图通过逆向分析，还原出这一“现实基础”的可能形态，如恐龙、鳄鱼、巨蜥、大鲵、水龙卷甚至极光等；反方则笃定龙并非客观存在的事物（或没有可靠证据表明龙是一种真实存在的自然物），认为历史上的文献记载虽然数量繁多，但常常自相矛盾，龙不过是时人出于种种目的虚构出的文化产物，对这种观点的归纳可见于施爱东《中国龙的发明：16—20世纪的龙政治与中国形象》及张光直《美术、神话与祭祀》中，属于历史学领域的主流学术观点。我无意在此参与这场旷日持久的辩论，列举两派观点，想要说明的是，在并无实质证据的大前提下，不论是正方的自然物论，还是反方的文化物论，不论是马小星的“水—龙生物循环论”，石头布的“龙乃极光”的观点，还是闻一多如今已经被基本证伪的“龙的华夏图腾”学说，都是在特定的背景下，出于某种广义的政治目的，试图利用有限的材料，综合推理和想象，来为龙造像的行为。而这恰好与科幻创作的基本逻辑相契合，后者的“假如……”范式在这一场域中会自然而然地具象成“假如龙真的存在，那么……”。这初步为编选本书提供了理论依据。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;对第二点的分析自然引出一个问题，那便是“广义的政治目的”究竟是什么？人们为什么要说龙？要回答这个问题，首先要意识到，不论出于何种原因，龙在现今无疑已经是根植于中国人内心的大众符号。在这个大背景下，依照神话学的观点，我们所述说的关于龙的种种，都是对我们既有经验的转化，承载着讲述者和传播者的意识形态，蕴含着我们的爱与恨、渴望与恐惧，如此等等。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;因此，龙的叙事史也就成了一部文学史，甚至是一部中华民族的观念演变史。在这条历史脉络上，我们可以看到《山海经》中作为诸神载具的野兽（“东方句芒，鸟身人面，乘两龙”），可以看到镌刻在皇家建筑里的象征帝王的符号，可以看到下嫁凡间的仙灵（如《柳毅传》），可以看到天庭体制下的地方官吏（如《西游记》《封神演义》），可以看到为祸一方最后被民族英雄斩杀的恶魔（如《晋书·周处传》），还可以看到“龙骨”“龙胆”“龙骨”等药物，其中蕴含着劳动人民朴素的实用思想……我们诉说什么，我们便是什么。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;这便是我的第三点观察。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;但是俱往矣，接下来呢？后来的文学创作如何推陈出新？&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;本书最终以此出发，顺承上文结论，立足于“建构”这一核心行为，通过选取若干与我们的文化传统有密切联系、但本质有别的代表文本，展演现当代视角下龙的形象及其变迁历程。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;书中收录的小说大抵按照时间排序，分为古典、近现代和未来三部分，选取了各个时期的代表作家作品，有韩松、凌晨、骑桶人、舒飞廉、於意云等成名作家，也有慕明、双翅目、刘洋、海漄、白贲等新晋作者，时间跨度覆盖 21 世纪初至今的二十多年—这二十多年也恰恰是中国科幻、奇幻文学从默默无闻走向兴旺，研究理论也逐渐成熟的时期。不仅龙的形象在他们的笔下发生了天翻地覆的变化，龙所栖居的宇宙也发生了根本的改变，从庙堂—田野的分立，到天下—民族的改观，再到科学时代的学科分野，最终走向浩渺的太空，甚至打破时间因果。在这些小说中，龙不再是一个静止的塑像，而是和芸芸众生一样，加入了演化的进程当中。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;为了增进读者对文本的理解，本书还收入了两篇非小说：慕明的《导读：雕龙之道》总领全书，将各个文本置入中国科幻史进行辨析，详尽阐释了本书的编选逻辑和各篇的历史地位；屠思凡模仿民国时期报刊广告设计的小报则以天马行空的碎片化想象，展现了现代流行文化（特别是消费文化）对龙的解构性狂欢，呼应了近年以《非人哉》《有兽焉》为代表的流行作品中的理性化、日常化、世俗化趋势，如今这种“庸俗”已经成了当下的现实，如何从中发掘新的神圣感，是出生在这种现实当中的创作者的使命。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;较为遗憾的是，受到客观条件限制，一些海外作品最终未能入选，如新加坡作家杨雅君的《放逐》和韩国作家金宝英的《神之进化》。由于龙的形象在亚洲诸国多有勾连（如“龙王”便与印度的娜迦神随佛教流入中国有关），这些作品也可以被纳入我们的讨论范围中来，并且其创意同样令人印象深刻。连同编选本书时查阅的所有相关文本，书末列出了这些作品的发表、出版、翻译情况，供读者延伸阅读。希望读者在阅毕全书后，能够对龙有一个全面且新颖的认识。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;最后说一说题记和书名。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;本书题记选取了家喻户晓的“叶公好龙”典故，将其与著名作家弗兰茨·卡夫卡的小说《绿龙》并置，意在抛出这样一个问题：我们时常以为自己经验丰富，但是当打破既有经验的新事物到来时，我们是否真的做好了准备？&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;之所以提出这个问题，是因为除却“讲好故事”这种基本要领，幻想作品的首要目的当是推陈出新。但是在传统根深蒂固的领域，读者却又往往难以接受新的事物，批判也在所难免，有时甚至会很激烈。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;考虑到本书所涉足的领域和立场，可以料想会出现类似的争议。但作为一位科幻编辑，我认为有必要维持一种挑战的姿态，其目的是唤醒读者的自察：在一个全民说龙的时代，当“我”反对一种龙的叙事时，“我”自己想要一条怎样的龙？回答好这个问题，我们的想象力传统才能继续保持生命力。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;刘向留给我们的固然是一则讽刺色彩浓郁的寓言，但同时也可以被视作对人类经验局限性的批判—叶公子高好龙，却缺乏对龙的深刻理解和探索，最终也未能料到真龙降临带给他的恐怖，以至于“失其魂魄，五色无主”。卡夫卡的作品则更加细腻地描绘了人龙相见时的场景，令人不由得联想起《小林家的龙女仆》中小林开门初见托尔的开幕桥段。但是龙在这个故事中除了“圆滚滚”“没有脚”“太长了”和一个令人迷惑的人称代词外，并无明确的宏观形象，遑论“恐怖”，而且所有描述都与我们对龙的传统印象南辕北辙。换句话说，经验在此无从立足，唯有“尴尬”的氛围悬而未解。这给予了读者发挥自主想象的余地。在这一传奇的会晤中，绿龙的发言更像是一种邀请：他“乐意前来，乐意向你展示我。”换言之，现在是“你”的回合了。这也正是我将书名定为“今夜有龙飞过”的原因—这句天气预报式的发言背后，同样有太多的想象空间。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;而这一部分，就是属于读者的了。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;今夜有龙飞过，君若之何？&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;杨枫&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;2024年3月24日，写于清华园&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      


        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>杨枫.js</author><pubDate>Fri, 27 Dec 2024 05:44:13 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://book.douban.com/review/16389129/</guid></item><item><title>这本书的内容和制作，几十年后将仍然具有生命力 (评论: 蛮与痴)</title><link>https://book.douban.com/review/16388712/</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="review-content clearfix" data-author="惊奇" data-url="https://book.douban.com/review/16388712/" data-original="0"&gt;
        &lt;p data-page="0"&gt; &lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;2023年10月，我们前往杭州参加公众号“做書”主办的图书市集，郑恩柏在展商名单上面看到了惊奇，就在我们的公众号后台留言，给我们发来了他写了两年的长篇小说。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;《蛮与痴》这个书名最初总让我联想起《罪与罚》之类的老经典，看不出内容，没有梗，没有视觉锤，没有标题党，在这个时代注定不会是好卖的书名。在确定书名时纠结了好久，可是联想到《罪与罚》，倒激起了我们的某种斗志——谁说它不会是可以流传到下一个时代的《罪与罚》呢？如果几十年后的读者看到我们今天为了吸引眼球给这本书取了一个不那么贴切的“爆款”标题，那也太尴尬了。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;郑恩柏说写的过程中脑海里反复出现的就是“蛮”与“痴”这两个字。“蛮”指的是温州苍南的蛮话方言，也指村民们冲突与抗争的欲望；“痴”，指生存于此的众生内心涌动的无从实现的“执念”，也是主角三兄弟的某种少年心性，就好像《牯岭街少年杀人事件》中的小四，有一个被视作偶像的兄长，渴望出海，理想主义，痴迷于证明自己已成人的永恒论题。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;没想到九五后的写作者还会关心如此古朴的主题，毕竟他们大部分人的成长过程中可能连堂兄弟都不会有了。说到这里，想起书里写到了一个在计划生育中出逃的女人，讲起自己逃到坟坑最终流产的往事，讲起现在，全不似一个九五后年轻人能写出来的真实：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;我在坟坑里躺了一整暝。头起我只注意山下，其他声音点点也冇听到。等车尽驶走了，风的声音，树叶摇动的声音，还有海浪的声音，才慢慢浮上来，又沉下去，在坟坑里头掺拢来，分不灵清。海浪的声音明明顶远，又感觉顶近，就在尔耳朵边，隆隆响，越听越不真实，好像另外几种声音尽给伊食进去了，现在点点、点点吐出来，跟人声一色，就在我耳朵边，有人细声讲话，有人哼哼响，有人吚吚呜呜好像在那啼。我脑里乱七八糟，何物想法统跑出来了。我想到旁边那个坑里的人，伊是何物时候冇了的，是男是女，以前是怎样的人，一世食了几多苦……还有整个山上的，从老早老早的时候起，伊们过的都是怎样的日子，跟现在的日子比起来是好是差……&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;……&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;现在不一色了啊，手机里怎么讲的，现在是新时代、好时代，不论生多少也冇人捉尔，生多的国家还有补助，我们那时候想了有噶？有些年轻人还不肯生，真不晓得好坏。老娘客哪里有为自个活的哦，何人不是为家庭，为伢仔？&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;这个出逃女人讲的就是所谓的蛮话方言。全书由两条叙事线交织而成，宗族械斗事件的前因后果是整个故事的主线，间杂其中的，是众多受访者以上述蛮话方言口述的个人故事。前一条线以传统叙事方式讲述了陈家三兄弟出海的经过，这次出海直接导致了两个村子积怨的爆发；后一条线则让各种职业、各个年纪的人物轮番出场，以群像铺陈出小说的时代和社会背景。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;我更偏爱这本书里方言的部分，其中每个受访者看似在接受采访，试图还原那场械斗，实则在自说自话地讲述自己的人生。除了前面提到的在计划生育中出逃的女人，还有在动乱时期举报自己老师的中医、从西南山区被拐卖到东南沿海的女人、在海滩上捡拾垃圾为生的人、走私者、制作温州糯米饭的早餐店主、以地下金融互助为业的“做会钱人”、离乡之人、女子械斗队长……把这二十余位受访者的故事单独拿出来结集成册，本身就是一本极精彩的短篇小说集，而把它们间杂在主线叙事之中，则赋予了这个偏个人化的少年成长故事更开阔的意义。这一点跟《牯岭街少年杀人事件》也很像，小猫王、滑头、honey，还有公路上行进的坦克，片尾广播播放的名单，让这部电影绝不是所谓的“残酷青春”。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;蛮话方言的用词也很有意思，感到尴尬叫“头皮大”，吃早饭叫“食天光”，骂人是“棺木”，对不懂蛮话的读者来说，生动又新鲜。蛮话的难度被作者控制在一个微妙的点，再简单一点，读者就失去了通过少量注释进入这门方言并沉浸其中的乐趣；再难一点，似乎又形成了某种阅读障碍。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;主线部分完全遵循了经典戏剧的三幕剧结构，有明显的触发、冲突和解决的部分。在高潮来临之前，三兄弟中的老大来到一艘渔船，试图掌握出海技术，作者在这里安排了一处“闲笔”，让所有船员在海上陷入梦境：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;有人梦见半夜出门去井边打水，因为老婆说小儿子发烧了，要靠凉井水来降温。……后面总算打来了水，他拎着桶往家里走，那水却不知怎么的荡来荡去，连带着桶前后飞摆，走得再慢也止不住，反而越飞越高，水拍打桶壁的啪嗒声响极了，马上就要飞溅出来……&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;有人看见自己躺在阿妈怀里，正被阿妈轻轻拍打着安睡。年轻的阿妈原来长这个样子，他几乎已经忘了，脸更白一些，背更挺一些，头发不那么灰，眉头心也不那么皱。他想走近点，可是迈不开步子，身体累极了，重极了，只有脑子里的想法轻飘飘立在那里。……&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;有人先是听见念经人的声音，在耳朵边呜呜嗡嗡。眼前的画面慢慢清晰了，往前几步的地方摆着一只大火盆，几叠黄纸在里头烧，烧得整座屋子的空气都轰隆作响。他猛然记起，今天是堂兄尾七的日子啊……&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;这是全书最富诗意的部分，也与蛮话口述部分暗自呼应——每个人都有各自至为牵挂的梦境，哪怕他们并不是故事的主角。作者似乎有一种极为强大的共情能力，可以将不同身份、性别、经历、处境的人物都描写得恰如其分，而这种对不同人物恰如其分的描写，又让这本小说摆脱了许多当代年轻创作者挥之不去的个人化视角，具有了普遍意义上的社会关怀和人性温情。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;并非蛮话地区的读者也可以感受到这本书与自身的联结，比如其中一位受访者提到了“戴口罩”：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;公交车驶来了，不讲先了，我赶龙港去。啊嚯，口罩还未拿出，阿松叫我坐公交车一定记得戴口罩，讲外边又有什么病生起，跟零三年非典哝，严重受不了。尔也小心，口罩有冇哦？戴起戴起，人多就得戴牢。&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;某种意义上，《蛮与痴》并非是在追溯一桩发生在八十年代的宗族械斗事件。虽然这看起来是主线部分和口述部分都在讲述的故事，但更深入地阅读，会发现我们所有人在当下的处境亦被记录下来。这份当下性，就如同口述部分的那个从未露面的采访者，他并不曾生活在八十年代，在小说中也没有一句台词，我们甚至都不知道他的名字，但我们知道他一直都在。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;小说口述部分开始时有一段描述很精彩：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;访问者早已知晓，问讯所得并不可靠。至于曾经存放于政府档案室里的纸面资料，也早已全部消逝在二〇〇六年桑美台风哀号式的回旋中。然而他还是一次次回到这里，好像只为收集那些自言自语似的声音——男人因身处茫茫大海而自言自语，女人因躺在如血的婚床上而自言自语，小孩因惧怕寂静的本能而自言自语，还有幽灵，为了避免将自身遗忘……这些孤独的声音试图冲出渔村滞重的空气而不得，致使风滩上空，在距离械斗四十年后的今天，依旧浮满了喧嚣。&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;过去不可追溯，但“收集那些自言自语似的声音”是重要的，这也是我们认为这本小说值得流传不止一个世代的重要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="separator"&gt;&lt;hr&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在给这本书排版的过程中，我们也在审读另一本书的译稿，企鹅出版社前设计总监扬·奇肖尔德的《书的形式》，这本书主要是讲什么样的排版才是真正好的排版，遵循奇肖尔德的教导，我们也想从《蛮与痴》开始，对我们的排版进行一次细致的调整。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;随便翻开手边的一本当下出版的书，几乎都可以看到整本书的字距是不统一的，比如下图中这一段，末行的字距明显比其他行的字距要小。&lt;/p&gt;&lt;div class="image-container image-float-center"&gt;&lt;div class="image-caption-wrapper"&gt;&lt;p class="image-caption"&gt;随手拍的身边一本书，可以看到最后一行与其他行字距不一致，由于“两端对齐”，前五行的字距都被拉开了，最后一行才是正常字距。事实上，现在市面上采用indesign排版的中文出版物，90%以上都存在这个问题。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p data-page="0"&gt;出现这种情况的原因，是大部分中文书籍的排版者在设置版心时，采用了“边距和分栏”的方式，也就是先设定好天头、地脚、订口、切口的数值，剩下的区域就作为正文排版区域。这个区域的宽度与每行汉字加起来所占的宽度并不相等，当排版者选择“两端对齐，末行居左”时，段落中除末行外的字距会被拉开，末行由于不必两端对齐，则保持了原始字距，就导致末行与其他行字距不统一。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;中文排版时应使用“版面网格对话框”，在对话框中设置每行字数和行数以决定版心的大小，这样版心的宽度与每行汉字的宽度一致，不会出现两端对齐时字距被拉开的情况。&lt;/p&gt;&lt;div class="image-container image-float-center"&gt;&lt;div class="image-caption-wrapper"&gt;&lt;p class="image-caption"&gt;打开indesign创建文档时，可以看到下方有两种创建方式：“版面网格对话框”和“边距和分栏”，大部分中文排版者都默认选择“边距和分栏”，但它并不适合中文排版。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="image-container image-float-center"&gt;&lt;div class="image-caption-wrapper"&gt;&lt;p class="image-caption"&gt;通过“版面网格对话框”创建的版心，每行25个汉字正好填满版心，即使两端对齐字距也不会被拉开。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;其实在铅字排版的时代是根本不会出现这种问题的，铅字时代的版式设计者一定是按照每行字数乘以行数来划定版心的，电脑排版的时代，特别是当出版社使用的是诞生于西方的排版软件，很多铅字时代优秀的排字传统丢失了。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;《蛮与痴》这本书，我们试图还原中文铅字排版的那种规整的感觉。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;除了上述设置版心时的错误，还有两种情况也会让中文排版的字距发生变动。一种情况是中文标点的避头尾，不能出现在行首或行尾的标点被强行挪到另一行时，行内字距也会因为要满足两端对齐而被拉开；另一种情况是，当占一个字符的标点出现在行末时，为了让文本右侧对齐，我们通常会设置“行末标点占半格”，原本占一个字符的标点被压缩成了占半个字符，这一行的字距也会因此被拉开。对应的解决方案，一是设置“标点悬挂”；二是调整字距异常的行内标点所占距离，通过压缩标点占位来保证字距不发生变化。&lt;/p&gt;&lt;div class="image-container image-float-center"&gt;&lt;div class="image-caption-wrapper"&gt;&lt;p class="image-caption"&gt;注意第三行，由于“执行”后面的句号不能出现在下一行行首，本应在第三行的“行”字被挪到了下一行，导致第三行少了一个字，字距整体被拉开。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="image-container image-float-center"&gt;&lt;div class="image-caption-wrapper"&gt;&lt;p class="image-caption"&gt;设置标点悬挂后，句号被放在了版心之外，第三行字距恢复正常。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="image-container image-float-center"&gt;&lt;div class="image-caption-wrapper"&gt;&lt;p class="image-caption"&gt;注意中间这一行，由于行尾的逗号只能占半个字符宽度，整行字距也被拉开。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="image-container image-float-center"&gt;&lt;div class="image-caption-wrapper"&gt;&lt;p class="image-caption"&gt;中间行一共有三个逗号，一个句号，句号涉及阅读节奏的问题，尽量不做调整，我们将三个逗号的占距各缩小三分之一，等于这一行多出一个字符的位置，下一行的汉字“那”被挪到中间行，逗号不再在行末，行内字距不会发生变化。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;《蛮与痴》全书我们基本都通过这种方式进行了精细的调整，虽然可能会有遗漏，但整体看来字与字之间的距离基本统一，有点接近优秀的铅字排版的效果了。我们常常看到一些几十年前出版的优秀出版物，他们的开本、设计和内容都让我们惊叹，我们也希望自己做的书在几十上百年后也仍然是可以让行家赞叹的，《蛮与痴》不管是从小说创作方面，还是从编辑制作方面，我相信都做到了这一点。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      


    &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>惊奇</author><pubDate>Fri, 27 Dec 2024 01:20:55 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://book.douban.com/review/16388712/</guid></item><item><title>那条路，所有的路 (评论: 八月之光)</title><link>https://book.douban.com/review/16387720/</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="review-content clearfix" data-author="苦影" data-url="https://book.douban.com/review/16387720/" data-original="1"&gt;
        &lt;p data-align="left"&gt;圣诞节前夕刚好读到克里斯默斯的死。深冬的福克纳，总能将我引向无数个站在马路边、猛然回到他笔下南方乡村的时刻。仿佛那些映着橘色路灯的湿润柏油路翻转过来，就能变成杰弗生镇上所有人都注视着的那道铁轨，喉头一般。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left"&gt;十年前第一次读到福克纳时我便确信这辈子不会再遇到带给我如此感受的作家了，时至今日我仍这么觉得，那份悲悯与迟缓，以及铭刻下神性的粗砺，几乎完全扭转了我对美国文学的偏见（虽然另一些作家又时不时给我扭回来了）。说来奇怪，大多情况下，每每碰上非常喜爱的文学家，我总倾向于回避了解她/他们的人生与观点。我想我大概是很自私的那类读者，只求在作品里找到自己需要的东西，生怕作者本人太过鲜活的形象为我的欣喜蒙上一层失落。也因如此，即使十年来阅读福克纳小说已成为我个人史里永恒的章节，很长一段时间里，我对他的人生始终一无所知。重读《八月之光》前，朋友劝我说，既然都第二遍读了，不如去看看他的传记，说不定会有新的体验。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left"&gt;于是去读了一些书信和传记。读到他50年代在种族问题上傲慢的公开发言时我倍感震撼、失落与不解。那时我写道：“最初我只觉得这些话与他早期小说里黑人形象的隽永——以及我时至今日仍然相信的，创作出这样作品的人的悲悯与同情——相去甚远。后来我逐渐明白，福克纳早期作品里对黑人‘永恒’形态的描写本就是一种观看‘非我族类’的静态视角，他笔下的白人角色大多被卷入脆弱的时间，‘对当下没有防备，被困在现在时的困境中’（这也促成了他最具代表性的非线性叙事手法），而绝大多数黑人角色却处在永恒中，有如福克纳想象中南方一成不变的土地和树木。”&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left"&gt;但《八月之光》不同。近四百页的叙事缠绕着短短十天展开，他几乎把自己所有围绕种族问题缠绕不休的痛苦、难以自洽和漫长的自我边缘化投射到了克里斯默斯身上。种族不明的、悲伤的、冷漠的克里斯默斯，执着地背负着这个异教徒的名字，而围绕他的指控、追捕、射杀，最终成为白人镇民们祭献给无聊的一场景观。重读一遍我还是最喜欢克里斯默斯逃亡时的数页描写。“他舒缓地深深呼吸，每吸一口气都感到自己与周围的灰暗交融，与静寂合一，变得心平气和，像从来不曾有过愤怒与绝望的体验。‘这便是我想要获得的一切。’他想，暗暗地逐渐感到惊讶，‘这就是我三十年来想得到的一切。看来整整三十年我要求的并不太多。’”猛然间所有纠缠不休、川流不止的时间蒙太奇之间突然延伸出一片荒无人烟的飞地，像是电影躁动许久后切换分镜的那个瞬间被无限拉长，克里斯默斯坐在这里，没有再重复福克纳早期小说里的那种隽永静止，而是触摸到了比任何事物都更接近存在本身的瞬间。再后来，另一条故事线里的拜伦也走了一遍相似的路，只是这次福克纳没有分出太多笔墨来述说行路人的所思所想，他仅仅借拜伦充盈了双目所及的景色。一个入口，引人再一次、第无数次回到克里斯默斯逃亡的七天。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left"&gt;第一次读《八月之光》时我理所当然地觉得福克纳偏爱克里斯默斯——或者说偏爱着同情着他体内那咒语般的混血。了解了作者终其一生对种族问题的态度后我大概已很难非黑即白地重复过去的判断。我并不认为自己曾感受到的那份善意其实是某种伪装，也不认同一些传记作者说的，晚年的福克纳“忘记了”自己早就知道的事。足够有才华的创作者大概很难仅仅从立场开始、以立场作结，复杂、具体得多的血肉牵动着每一次落笔，哪怕那意味着为自己最根深蒂固的偏见正名。读时常常想，那些形象近乎群氓的镇民围剿克里斯默斯时说出的话，究竟有多少是真的在福克纳心头盘旋过的恶语？最终，他在小说里同情遍了所有人，就像他恨遍了所有人那样。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left"&gt;他们每个人的目光里都埋着一部分作者的影子。&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      


        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>苦影</author><pubDate>Thu, 26 Dec 2024 10:38:14 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://book.douban.com/review/16387720/</guid></item><item><title>【摘译】泉镜花论 (评论: 作家論 - 新装版)</title><link>https://book.douban.com/review/16387525/</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="review-content clearfix" data-author="亜空" data-url="https://book.douban.com/review/16387525/" data-original="1"&gt;
        &lt;p data-page="0"&gt;这本评论集收录了三岛由纪夫在1964—1970年间为各种作家选集撰写的序、跋、解说，素与《太阳与铁》并称，第二章原标题为「尾崎红叶·泉镜花」，译文仅摘编镜花部分。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;按，三岛的文学批评有种奇怪的含咀感，这很像在咀嚼柄谷行人，一种既僵化又直击的灼烧感（彼者在《历史与反复》中也提及了三岛的战后天皇制戏剧），在这里的行动主义大脑里置换出一种澄明感。蛮有趣的。顺带一提，在诸家论镜花文学中，以本文与种村季弘的《水中花变幻》为最上乘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="separator"&gt;&lt;hr&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4 data-page="0"&gt;&lt;span&gt;泉镜花论&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p data-page="0"&gt;作家的年龄真是件不可思议的事。今日，每当我们想起尾崎红叶和他的忠实弟子泉镜花，总会觉得，红叶是位蓄留美髯、倜傥洒潇的明治文豪，镜花是个更年轻、才气焕发的白面书生。但实际上，红叶年仅三十七岁就去世了，而镜花一直活到六十七岁。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;读者的这种印象亦延续到两人的文学事业上。权且不论读者个人的好恶，总体感觉上，红叶是明治文学史绕不开的大作家，而镜花是纤细的、孤僻的幻想作家。甚至在作家的独创性上，红叶是开宗立派的砚友社领袖，而镜花看似终生都在步其师后尘。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;这样的批评自然有夸大处，但凡对文学有所了解的人都不会这么想。红叶与镜花是各自时代的人气作家，但镜花文学经常给人以妇女读物的印象，另外，镜花自己更是在作品中表现出甘愿成为美丽聪明女性之玩物的倾向。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;但即便过了半个世纪，文学评价也并不是绝对的。文学史家宣称的“定论”尽管取得了最终胜利，但在半世纪后的今日看来仍有不足之处。上述印象甚至有可能完全逆转：镜花才是伟大作家，镜花的独创性天才远凌驾于其师之上，镜花文学实际上是最不适合作为妇女读物的高蹈艺术。或许，镜花是明治以后日本文学唯此一人的天才。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;然而，镜花文学有种不可思议的矛盾，一面迎合世间庸俗的感受性，一面又严峻拒斥，所以它今后仍然需要破除很多的误解与偏见。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;*&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;倘若年轻的泉镜花知道自己死后能和最尊敬的红叶一样，所有作品被辑录成全集的话，恐怕会欣喜若狂，甚至大笑而终也说不定。毕竟，这份殊荣如同与最敬爱的人合葬于一墓。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;事实上，镜花终生都在向世间宣称自己对亡师始终不渝的热爱，但联想到著名的《妇系图》事件（红叶凭借作为师父的威严，冷酷地拆散了镜花与日后成为镜花夫人的艺妓），不免令人起疑。用今天的话说，镜花此人的性格非常“over”（矫枉过正），他出了名地有洁癖和讨厌狗；听说霍乱流行就将火盆里的灰涂在稿纸上，一张一张消毒；他说文字重于一切，然后把百货商店包装纸上的字剪下来，留作他用。镜花就是这么个行事浮夸之人。我认为这与其说是江户子的特性，更像是沉溺于江户文化的金泽人热忱的北方性格。这与同为金泽人的室生犀星的偏执性格如出一辙，后者在客人走进庭院时踩到一点青苔都要挑毛拣刺。就好比，在伦敦，比土生土长的英国人更难应付的是“典型的”英国人，大多数是归化的移民。自幼在大都市成长的人性格更加恬淡，反而不愿参与大都市独特的文化创造。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;尽管如此，镜花无疑是个天才。他超越时代，完成了自我神化，创造出日语中最危险的游戏性文体，在贫血的日本近代文学沙漠中独自开辟出一座常开不败的牡丹园。而且，这并非来自知识的优越感、利尔-亚当（l’Isle-Adam）式的贵族主义、对民众的侮蔑、艺术至上主义的理论，而是始终与民众的普遍感性结合，开拓了日语最奔放、最高的可能性。镜花既采用讲谈、人情落语中的庶民语言，又以大海般的丰富词藻撰成金石美文，近乎是徒手拨开高度神秘主义与象征主义的丛林。镜花的文体虽不伪饰以理性的反时代特征，却依凭已被日本近代文学遗弃的连歌式的飞跃，复兴了意象斑斓的日语的光彩，由此，艺术家以己身为反时代精神之镜鉴。镜花这位作家由衷相信语言和幽灵是同一的，作为纯粹的浪漫主义者，堪与E·T·A·霍夫曼比肩。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;镜花文学一直以来受到爱读者的推崇，但不幸的是，这些追随者很难说是镜花真正的知己。喜欢镜花的作家大多醉心于他的情调与技巧，只是以镜花为藩篱，来拥护他们自己的技巧派文学。因为镜花不喜与人理论，他周围的人会有意避开知识上的交流。在金泽人镜花眼中，都市人理应侠肝义胆，朗风明月，从不讲无聊的大道理，只把狡狯的玩笑挂在嘴边。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;镜花对日本知识界的大人物颇为畏惧，卑躬屈膝。他喜欢在作品中描写反抗者，却在现实中对一切世俗权威俯首帖耳。在镜花的小说中，大学教授与名医被塑造得有如神明，这已是定论。他还在小说中狠狠嘲笑了乡村巡警（《日本桥》），在实际生活中对上门查户籍的巡警都低声下气。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;批评家对镜花文学的误解与浅见，就缘自于他这种生活态度。其中，唯有芥川龙之介为镜花全集题写的那篇著名推荐文，犹如瓦莱里献给马拉美的颂词，得其三味，但长期以来镜花都被视为不重思想的艺术至上主义者，镜花文学也仅被当作匠人手艺的神乎其技。我敢断言，镜花生前无一知己。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;镜花一方面继承上田秋成以来的志怪小说传统，以及其师红叶的砚友社风格写实小说的骨法，另一方面又涉足梦与超现实语言体验的稀有世界。譬如，《天守物语》的妖怪们所说的蔑视人类的台词，《风流线》中一举破弃通俗文学布置的、希腊悲剧式的、突兀的大团圆结局，这些都太过新潮（！），以至于当时的读者和批评家根本无法理解。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;我相信如今的时代正是重新评价镜花的好时机。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;我希望在拂去新派剧作家的陈腐印象之后，能够展现出新的镜花形象。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;可以说，在明治时代至今的日本文学家之中，镜花是少数堪称日语（言灵）灵媒之人，他的语言体验远远超越其教养、生活经历乃至时代制约。与同时代的其他作家相比，这在今日更显得不言而喻。在风情人俗题材小说的根底，镜花始终顽固坚持着浪漫的自我，他只追求埋藏于自我深处的故事。那是无比美丽、无比温柔，同时也无比可怖的成熟美人与纤细美少年之间的恋爱物语。女性经常体现出保护者与毁灭者的双面性，两者最自然的结合呈现出迦梨女神或者日本妖怪的面相。作者的自我，仿佛战战兢兢地在憧憬与畏怖的细长银线上走过。权力和世俗（即“庸俗”）经常作为敌对力量出现，但实际上，镜花并未真正想过与其为敌。因为他从未试图理解敌人的内在。同为前卫的超现实主义作品的先声，镜花文学比谷崎润一郎文学具有更加深远的爱欲戏剧构造，在日本近代文学史上鹤立鸡群。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;那么，本书篇幅有限，应该从体量庞大的镜花作品中挑选哪几篇呢？真是让人苦恼。要是挑每本选集里都收录的作品，也没什么意思。因此，我选了比较冷僻的早期作品《黑百合》、短篇小说《高野圣》、戏曲代表作《天守物语》，以及晚年作品《缕红新草》。我知道只凭这四篇作品难以一窥镜花文学的全貌，只是希望透过这四篇作品认识镜花的读者，能够尽速翻看镜花全集，与我一起嘲笑那些不认同镜花文学价值的“庸俗”现代知识分子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="image-container image-float-center"&gt;&lt;div class="image-caption-wrapper"&gt;&lt;p class="image-caption"&gt;水野年方，为初刊春阳堂版《黑百合》（1902）绘制的插画&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p data-page="0"&gt;《黑百合》（明治三十二年[1899]六月至八月连载于《读卖新闻》）是浪漫主义的杰作，正如诺瓦利斯创作《蓝花》，镜花写下了这篇更为幽玄的黑花物语。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;沦为盗贼的原华族美少年泷太郎与纯情可爱的美少女阿雪，费尽辛苦才摘得了黑百合，却被大群的蝴蝶和大鹫袭击。发誓共同赴死的泷太郎冷彻的目光，揭示了人世间最高贵的纯粹，是这篇小说的最高潮。尽管这仅仅是理学士梦中的幻想，不过，全篇的结构于此处彰显，作者的思想于此处结晶。换言之，这个场景就是《黑百合》这部艺术作品想要在人间实现的“现实”。&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;理学士打从心底承认，十个我、百个我也远不及那名少年。&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;如我双目失明，而少年眼若秋水，清莹而澄明，灿若明星。我靠着阿雪的接济活了下来，却在河渠尽头的石瀑陷入死地；少年行动利落，逞起斗大的胆量，赶来河渠边与大鹫搏斗。&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在此，一个是活在私欲利害世界中的人，一个是受无我的、浪漫的热情驱使的人，形成了明确的对照。红叶只会将这种浪漫主义热情置换为恋爱，与老师不同，镜花是第一个知悉这种浪漫主义热情在人世间不可能实现的人。由此观之，镜花不是比红叶更像一个现实主义者吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="image-container image-float-center"&gt;&lt;div class="image-caption-wrapper"&gt;&lt;p class="image-caption"&gt;镝木清方，为杂志《苦乐》绘制的封面（1949），题材选用了《高野圣》（1900）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p data-page="0"&gt;《高野圣》（明治三十三年[1900]二月发表于《新小说》）是镜花奠定作家地位之作。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;镜花的思绪巨细靡遗地凝聚在《高野圣》这一短篇中。文体摆脱了往日的轻佻，趋于成熟，不再像《黑百合》一样突兀，而是细致精到地引导读者的灵魂进入神秘异境。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;我认为《高野圣》取得成功的原因之一在于小说的结构，故事中的云游僧不禁令人联想到能剧的僧侣配角。通过这样的传统叙事手法，镜花的幻想世界被嵌入现实的裱框，因而容易引发人们的共鸣。另外，作品主题是像欧洲小说《她》一样不老不死的魔性美人，闪烁着罪恶的肉体美丽，同时，丑陋的、愚痴的丈夫则仿佛是从日本草双纸中走出来的人物。此种对比中也隐藏着令读者倍感亲切的要素。&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;温柔中有强韧，看似若无其事却处处沉着，与人亲密但自有不容侵犯的威严，遇事不惊而能够从容应对的一位妇人。&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;这是镜花心目中永恒的女性。小说中具体表现为仅靠伸手触摸就能治愈病人的圣母般的存在，在这种神圣治愈力量的自然延长线上，是吹口气就能将人变成野兽的魔女。但另一方面，她对白痴丈夫怀着不知是残酷还是温柔的、充满母性的爱意。作者的本意则是，这样好胜而温柔的女性，这样具有会滴落“淡红香汗”的无上肉体的女性，将她那同时孕育着生命与人性危机的爱赐予“我”，而且是“我”独占的特权和恩宠，拯救了“我”的性命并得以返回人间。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;这种愿望中的特权意识，不正是镜花作为诗人的凭信吗？浸淫于感官之毒，即便深入理想与幻觉相接壤的境地，唯独自己仍能够毫发无伤，得到救赎。而他之所以获救，并非努力与战斗的成果，而是托福于那位冰清玉洁却充满魔性的美人只向自己额外施舍的温柔。所谓“被爱”就是如此，藉由爱而避免堕落。在此，镜花以艺术家的自尊为赌注，坚信自己有资格接受这份免罪符般的爱，而不同于被魔女变成马的可怜的富山药商，因为自己具备直视美并加以表现的能力，以及不屈从于任何道德偏见，如实承认美的能力。那么，这究竟是怎样的艺术家呢？他半身属于妖鬼的世界，另一半却站在创造并支配妖鬼的立场。这样的决意见于下文将要论述的《天守物语》，在这部作品中，镜花打破常规的戏剧结构，在结尾处塑造了人性（对镜花而言，只有妖怪能保持纯粹）的拥护者木雕匠桃六。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;顺带一提，读者须知《高野圣》中描写“穿过满是山蛭的森林”一节的写实手法，是后文的超现实场景能立得住的重要因素。也是因为白痴丈夫的登场，伫立于清流中的裸体美人的艳姿才更能铭刻于心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="image-container image-float-center"&gt;&lt;div class="image-caption-wrapper"&gt;&lt;p class="image-caption"&gt;山本タカト，为《天守物语》（1917）初版刊行100周年纪念绘制的插画&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p data-page="0"&gt;《天守物语》（大正六年[1917]九月发表于《新小说》）是镜花戏剧的最高杰作。战后新派剧导演千田是也首次将其搬上舞台，花柳章太郎饰演天守夫人，水谷八重子饰演配角龟姬，以德彪西的《云》作为伴奏乐曲。尽管《天守物语》后来也被改编为歌舞伎，但那场初演依然令我久久不能忘怀。因为当镜花的台词被改成歌舞伎定式化的念腔和演出之后，真正的诗意便逸失了。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;镜花的小说此前只被改编为通俗剧，广为戏剧界所知，直到镜花死后，他才被发现是一位相当独特的剧作家，具有开创意义的、令人惊异的独创性。即使是尚未演出的戏剧中，也有一上演就会让人瞠目结舌的佳作。可以说，镜花在战后首先是从《天守物语》复活的。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;这出剧是由女童的手鞠歌开幕的，在天守阁的第五重，五名侍女（真面目是妖怪）在松杉间垂下五彩丝线，这作为戏曲的楔子实在绝妙。用露水钓秋草，多么非同寻常的意象哪。这时雷雨骤至，身披蓑衣的美貌天守夫人富姬（众妖之主）回来了……&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;故事讲述了这些恣意使用魔力，无论多么残酷的行为都做得出来的无道德的美丽存在——妖怪，被人类青年的真挚感情打动，面对人间界的邪恶而选择保护他。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;然而，狮子头的双目被追兵刺伤，一同失明的恋人在桃六的帮助下才获救。镜花在这一幕采用了机械降神的手法，而且让艺术家扮演救赎之神，由此亦可见他与生俱来的浪漫主义者气质。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;台词亦处处有妙趣，难以言喻，比如天守夫人归来讲述鹰狩人们被大雨浇袭的长台词。在这般富有感染力、节奏感和纷繁意象的精彩台词面前，日本的新剧派作家真应该自惭形秽。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;关于《缕红新草》（昭和十四年[1939]七月发表于《中央公论》），我还有一段个人回忆。我的祖母是镜花的忠实读者，因此，我从孩提时代起就常能瞥见镜花的各种初版书，并将购买镜花的新作当成是理所当然的事。我曾在涩谷的书店对店员说：“请拿给我一本《缕红新草》。”对方吃了一惊，随之哑然失笑。因为我当时是个十四岁的初中生。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;《缕红新草》好似漂浮在白昼天空中的灯笼，清澄、艳丽、细致，不沾染丝毫土腥，而且也未点燃，本身就是一首近乎于无意义的缥缈诗篇。这也是一部具有能剧色彩的作品，三十年前的殉情事件已经消融于记忆彼方，如今恰逢一个春光明媚的午后，在前来扫墓的美人与初老的中年男人的心中，事件因幽灵般的蜻蜓而被淡淡忆起。在小说末尾，幽灵真的在现实世界中现身，却也只是远景点缀。年岁渐长的阿米散发出明丽美艳的气息，老男人却要终生活在悔恨之中。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;我不得不认为，晚年的镜花在战争阴霾日渐浓重的时代写下的这首明快之诗，其实意味着一封遗书。或许，镜花一生的创作都是这么一场淡远美丽的白日梦，但为何白日梦比现实延续得更长久呢？人们不是相信唯有作家的苦恼能够超越时代吗？这位依恃着对语言的信任而度过艰难时代的作家，老境将至，仍自白昼幻想的深处窥见永恒不朽的女性美的神秘，这样的诗在同样充满了困苦与梦想的近代日本史中具有何种意义呢？我不禁想起了世阿弥理想中的那朵“真花”。&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;此乃生自真实之花，是故能乐者，枝稀叶疏，唯余老木，花亦不散。此即我所得见“老骨生花”之证据。&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;——《风姿花传》&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      


        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>亜空</author><pubDate>Thu, 26 Dec 2024 08:42:16 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://book.douban.com/review/16387525/</guid></item><item><title>那时我真年轻 (评论: 实用主义哲学)</title><link>https://book.douban.com/review/16385273/</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="review-content clearfix" data-author="作用子MEGA板" data-url="https://book.douban.com/review/16385273/" data-original="1"&gt;
        &lt;p&gt;有一段时间，我一直纠结于那些出现在各种中外论文中的后现代主义描述究竟源自何方。据称这些人认为没有真理，没有客观性，什么都可以做，什么都是相对的。就此而言，思想唯一能做的就是讨人厌地挑别人观点的刺，由此维持自己的故事。“怎么都行”，这话来自费耶阿本德，但它在这里似乎也不能脱离其科学哲学的语境，否则这一主张就是自败的，因为继续像之前那样也是可以的，它就不真的是“怎么都行”。当然，更经典的批评是既然一切都是相对的，那么后现代主义者就不可能积极地提供任何主张，那它就是无用的。但彻底的消极性是似乎正是很多人眼中德里达的样貌：他只负责拆并且认为拆自有其意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
很长一段时间，我认为这幅图景只应该用来描述大二时的我这类人。我很乐意将那时的我称作小鬼：张口闭口语境性，然后以“你这么说是有前提的，而这个前提你没论证”，“你这句话的意思本身就在流变，怎么可能说明不变的事物”。“我坚持一种绝对的历史主义”这类很酷的句子打发走所有的思想，再补上一句“重要的是实践，不要让大写的真理妨碍他”。一言以蔽之，一切都是故事，因此只需要讲自己的。但没过多久，这些话就变得没什么吸引力了，原因可能是我学过了更多的哲学家，可能是我觉得这些工具用多了就没劲了。漫长的年岁过去，今天再看这些话，我更多感到的是无奈，并且策略性地说：“至少我们可以同意……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
时至今日，在后现代小鬼主义与我之间已经隔着可悲的厚障壁时，我于实用主义的道路上突然与它再次相遇。读实用主义的原因很简单，那就是Lapoujade写了一本《William James》，很明显意欲将德勒兹解释成詹姆斯，再加上我对柏格森、怀特海、詹姆斯关系的关切，我逐渐意识到将“一个句子p是真的”理解成“p是好的”不单纯是在说，“p相较于我们的实践目的是更有效的”，也是“p具有一定的规范性要素，且因为好总是更好，所以要求某种行动”。这样，求真就总是和特定的兴趣绑定在一起——知觉的客观性因而被否认，用普特南的话说，此时我们与世界共同组成我们与世界。忽然间，罗蒂出现在了我的眼前，我想起他曾经是逻辑实用主义复兴的重要推手，想起他曾经勾连着普特南、塞拉斯、布兰顿、麦克道尔、戴维森……这些人是我分析化欧陆哲学的重要帮手，罗蒂在其中却莫名的缺席了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
我恍惚间想起大二时提交的一篇课程论文，是德里达与罗蒂对形而上学之处理的比较。作为一个后现代小鬼，我肯定大言不惭地甩上了很多大词，装模作样地做出了许多反讽性的论证。不过其中最核心的观点是：罗蒂在拒绝了符合论的真理观后，就过于快速地认为形而上学已经被解决了，重要的仅仅是在类似苗头出来时重申其无意义；相较而言德里达则没有那么天真地认为形而上学可以靠一套简单的论证就被清除，之后只要不断拿出这一论证即可。相反，德里达需要一定程度的积极主张来不断推动其多样地解构形而上学的实践努力。从今天的角度来看，对德里达的评价显然是不成熟的，对罗蒂，我那时候连弗雷格都没有读过，更别说戴维森，又怎么可能理解他呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
带着这种想法，我借了一本《实用主义哲学》，想看看他究竟有何种主张。令人震惊的是，我当初好像确实没有说错：罗蒂确实仅仅是在反对符合论真理观后就扶摇直下认为哲学已经没什么重要的事情了。不过，整本书中其观点有多次滑移，虽然这在分析实用主义中是可以原谅的，但这些观点几乎没有一个可以让人满意：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
1.最符合人类直觉的观点来自《杜威：在黑格尔和达尔文之间》一文，在其中罗蒂强调了古典实用主义的两个主张：“首先，它将一个句子的真值（除非包含对某一时间的指涉，该真值永远为真，或者永远为假，而不可能“变为”真）和“相信某个句子为真”这一权宜之计结合起来了。其次,它将句子和经验——语言学上的实体和心灵的实体——结合起来了。”罗蒂支持前者，并认为前者得到贯彻，后者就没有提出的必要了。在罗蒂看来，确实可以这样表述，即当人们相信句子P是真的，那么P是真的。但是，“相信句子P是真的”应该在没有“真的”这个词的情况下得到定义，而到这里罗蒂就沉默了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
一种可能的理解是，共同体会提供一个标准，符合这个标准的就是真的。但这似乎就和罗蒂一直强调的“真即是好”没什么关系了。在围绕这个句子的解释中，罗蒂总是强调说一个命题是真的就是说它有利于我们当下的行事。这个强调其实没有办法解释句子之真值，因为句子毕竟不直接等于命题、观念、思想等等。但暂且不论应该如何转换，共同体提供一种评价标准来“锁定”真，其实根本不会解释出“好”，这就像这把锤子足以用来钉钉子，我们不会说这真是把好锤子，它只是单纯地合规而已。相反只有一把锤子是“更好的”，它才是好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
或许，罗蒂仅仅想说，语言应该被理解成一种工具，而作为工具的语言当然受制于一套行业技能/规范性，它来自于其所属的群体（这其实得到了罗蒂本人的支持，即他认为布兰顿的学说是他的精细化，而后者的真来自于概念使用在共同体中的计分游戏）。但这样解释，我们显然就不能得出罗蒂的伦理学，即我们应该提出更有利于团体之团结的命题。这一伦理学观点显然是从“真即是好”中推出来的，因为提出观点就是要提出更好的观点，而好是由共同体决定的。是否可以说，共同体锁定真的标准就是“如果它更有利于共同体，那么它就是真的”？这一点罗蒂在任何一篇文章中都没有论证（考虑到罗蒂认为几乎所有科学家都是符合论者，而科学家显然是彼时美国社会的中坚力量——想想乔姆斯基对维特根斯坦派极端暴力的批判：它们不是科学方法论——我就算支持历史主义也很难同意这一点）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
2.这一主张很有可能遭到罗蒂本人的批评，因为罗蒂曾经在数不清的文章中说过：“但是，实用主义者没有一套真理理论，更不用说相对主义的真理理论了。作为团结的虔诚信徒，他对人类合作性探究之价值的解释就只具有一种伦理的基础，而不是认识论的或者形而上学的基础。”这样看来，前文的论证完全是射箭打靶，因为罗蒂其实根本没有想要定义真，他甚至想说，在真理符合论之后，真的问题根本就不重要了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
当然，符合论之错误是明显的，罗蒂借助于戴维森的三角解释理论（我个人持怀疑态度）、塞拉斯的给予神话批判、普特南的语言框架与世界之对应关系的相对性等一众观点来拒绝之，但说到底问题不过是：语言/知觉/知识和世界之间需要一个中介才能够谈符合，但这个中介之设定既没有实证证据也没有分析性效力。更简单的说法是，如果语言极要设置出某个东西（比如感觉材料，也就是罗蒂所谓镜像），它直接被获知，那么不知道为什么世界不能直接通达，如果它不能直接通达，那不知道设置它有什么用。在罗蒂看来，既然没有这样一个外在于规范性的语言使用的世界，而真只能谓述关于一成不变之世界的命题，那么真这个概念就失效了。连带着所有对一成不变之概念的追求也就失效了。这样，哲学能做的就不过是把人们已经接受了的可以听懂的命题予以总结调和，从而让人们“更好地使用语言”。罗蒂把这看作从康德到尼采的路线：放弃对不变的物自体的痴迷，去相信自己创造的世界。罗蒂甚至认为，抛弃符合论真理直接意味着抛弃所有关于真理是什么的讨论，这样，说罗蒂是相对主义也是不对的，因为相对主义依然预设了一种超越的视角，它可以比较多种真（不管答案是它们不能比还是它们同样的真）。而实用主义只在自己所属的规范中，因此当然不是相对主义的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
罗蒂在这里采取了非常欧陆哲学的路线，我将其称作“纲领哲学”：强调既往的哲学问题都因为某些新的考虑而变得彻底无效，从此之后我们应该思考其他问题。不过，没有符合论真理为什么就没有任何真理了呢？罗蒂在这里的操作与欧陆哲学的明显不同是，后者总是确实会提出其他值得思考的问题，比如康德的物自体、海德格尔的存在、德勒兹的生成、德里达的延异。而这些恰恰是罗蒂拒绝的。罗蒂曾经多次强调，只存在语言共同体中的话题讨论，而语言共同体总是变化的，就此而言，不可能想象一个稳定的实在，它可以持续发挥作用。他用这个观点来拒绝戴维森、麦克道尔和普特南对实在论最后的保留。在最后者看来，一方面我们愿意承认实在总是和兴趣相关，另一方面在没有这些兴趣时，依然有实在存在。罗蒂认为这只是个不必要的保留，有它没它都一样。这就是罗蒂的策略：他认为实用主义哲学的任务正是不断地消除这些不必要的保留，而原因也是一成不变地强调，它和共同体以及好没什么关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
但这一次罗蒂似乎再没有理由重新引入好和共同体了，因为这些概念完全可能构造一套内在的语义学（比如布兰顿的语义学，可参见《在理由空间之内》），这种语义学就算无关于人们的具体实践，也依然存在探索的空间。只有将这些概念也理解成帮助人们离开捕蝇瓶的脚手架而不是可以重复使用的概念，罗蒂才能真正拒绝实在论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
3.但还有一种可能，那就是引入好和共同体不是一个论证，而是一个人们已经接受的评价标准，在这个标准之下去处理实在论则是无意义的。罗蒂在多篇文章中认定诗与哲学之间不存在分歧，声明与论证之间也没有质的差异。就此而言，罗蒂似乎是在倡导：重要的是让人们接受一套新的词汇/标准，在这个标准下传统问题就没有用了，有用的则是共同体的利益，而接受的方法则是无法论证的。这一点貌似最符合罗蒂对浪漫派和尼采的喜爱：重要的不过是用一套言辞来强迫其他人接受一系列观念。罗蒂讨论了在没有大写之真的情况下怎么让他人接受自己的观念这一问题。在他看来，如果一个人和论证者所处群体差得太远，那么也就不存在什么论证方法可以让对方百分之百接受这些观点，此时要做的就是“教育”而非论证。虽然罗蒂拒绝承认这种教育具有福柯意义上的压迫性，但是这似乎完全可以解释成权力意志的互相斗争，这也符合罗蒂一贯的政治立场，即以本群体为中心，但对他人保持开放。听起来这个方案没什么前途，因为从头到尾罗蒂都没有提出发明新词汇的方法或者至少是分析哪种新词汇更有可能被接受的方法。实际上，罗蒂完全接受了一套听天由命的方针，即诗人-天才-英雄会提出这样的新词汇，我们只需要接受它即可。但就算是这种事件论也是无法凑效的，因为按照他勾勒的图景，一个共同体只会接受符合其标准的概念框架（在前文我的质疑是真如果被解释成符合共同体某些标准，那么它不直接等于对共同体好。但在这里，我是想说无论是好还是其他标准，都是这个共同体内部的标准），所以根本上来说没有什么新的词汇被纳入旧的框架，而是框架的自然史罢了。罗蒂不断倡导一种范式转换，但倡导即说明它不符合业界的主流，而这种转换却同时追求一种共同体标准，这如果不是自败的又是什么样的呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
我想，这三个方案分别展示了罗蒂作为后现代小鬼主义之表率的三个特征：（1）当小鬼们将哲学问题还原到历史处境（比如某些马玩家）时，他们似乎认为这本身足以构成对这一问题的消解。说几百年前人们对x的看法和今天不一样，这其实只有在特定的共同体规范下才会被当作一个有效的解释。但这种历史主义还原却拒绝对共同体规范进行任何积极地探索，因为一切探索工具似乎都被历史化了。（2）当小鬼们将哲学问题还原到一种框架中（比如在场中心主义），再说这一框架已经失效了时，他们没有考虑过这种失效究竟是真正消解了问题还是暂时唬住了对方。这就像一个人说，当我们讨论心灵这个概念时，其实我们是在讨论一堆互不相关的东西，因此不应该假设有任何固定的东西需要被还原成物理属性。它当然有可能使得问题就此被放弃，但如果这个问题真的那么根深蒂固，更容易想象的现象是人们绞尽脑汁去换其他方法定位心灵，比如说感质、内在要素（金在权）、视角的主观性（内格尔），如此等等。正如德里达所说，形而上学不可能被简单地消解，也不存在一条稳定的路径将形而上学还原到某个模型，我们总是需要重新开始。（3）当小鬼们将哲学问题还原到一种共同体与共同体之间的战争时（什么都是利益；我不知道你在说什么；我也可以这么理解……），他们似乎没有考虑到普遍主义才是最强大的共同体。一个非常有趣的现象是，常常是对超越视角的拒绝导致人们主张一种超越视角的观点，即因为没有超越视角，所以超越视角应该放弃超越视角。坚持内在于共同体，正是认真回答那些传统哲学问题——最终发现它们不成立，仅此而已。不会再有进一步的撤离，去声称现有的这些问题都不值得讨论，因为很显然正是共同体的规范让这些问题显得那么诱人乃至于可以指导科学研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
不过，我不是说这些历史化、还原论和视角主义是绝对不可能成功的，恰恰相反，它们在罗蒂最保守的意义上似乎没有任何问题：我们只能诉诸于共同体而非更外在的任何东西来让人们接受一套学说。这听起来像一句废话，因为人们能接受的无非是人们已经愿意接受的论点，但它提醒人们，认为提出一套看似合理的论证并不直接就让人信服，就此而言，大部分的绝对主义哲学缺乏任何直接的论证效力。相较而言，内在于共同体去积极解构其预设，这或许是有效的，它恰好可能成为历史发展的催化剂，让人们真正放弃一些老观念（解构主义曾经的现象级火爆大概就是这样）。人们或许以为这种解构/怀疑阐释学是唯一的公正，但如罗蒂所言，公正并不重要，重要的是如何被人接受。公正更多是一种修辞，通过提出它，哲学家希望人们可以因为关于公正的规范而接纳这套学说，从而去摧毁其他规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
反过来看，罗蒂和小鬼们犯的最核心错误是认为提出一套元规则就可以摧毁具体规则：通过提出根本上来看一切都遵循一种历史化的共同体规范，共同体规范内部对非历史性、绝对性的热爱就可以简单地被否认。但既然它是元规则而不是被接纳的规则本身，它与其说是让人们接受了历史化和非绝对性，不如说是让人们暂时地受挫了。21世纪是更科学的世纪，是心灵哲学更猖獗的世纪，是实验哲学这种哲学彻底科学化之努力如火如荼的世纪。我们不能说罗蒂的消极反抗一定无意义，但我自己已经感到疲惫，我的标准告诉我，是时候走出下一步了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
换言之，罗蒂所谓的共同体标准不过是真正的实用主义历程的开端，如果实用主义真的是一个需要努力的事业而不是已经看得到趋势的世界历史。我们首次知道，其实一切都在规范之内。接着，我们应该如何积极地改造这个规范，这才是要提出的问题。塞拉斯认为，科学实在论可以在概念空间之内完成，只要系统地将人的常识图像与科学图像按照范畴对范畴的映射关系进行转换，就存在让人们接受相应科学实在论的可能，这正是丹尼特和一众生物学学派在做的；在概念空间内，我们甚至可以根据常识组织出一种新的实在论和形而上学，这种实在论和形而上学具有伦理学和政治学上的指导意义，这是布兰顿还有拉康派众门徒在做的；或者干脆提出一种变异的本体论去填补传统问题的空位，从而使这些问题不再有意义，而不是直接质疑这一问题本身。我们有另一个名字称呼最后一种方案，即超越存在-神-逻辑学的本体论。不需要惊讶，这种努力恰恰是皮尔士的符号、詹姆斯/杜威的纯粹经验、海德格尔的思、德里达的延异、德勒兹的潜在正开启的事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
我在高二的时候（不可思议）曾经在语文考试中写了一篇叫《论圈子》的文章，被老师狠狠批评。那篇文章的观点是这样的：人们总是在某些圈子里思考和行动，圈子和圈子之间没有办法和平交流，只有圈子之间互相融合才能改变这一点。但因为我们都在圈子里，所以我们唯一能做的就是爱做什么做什么，只是在其他圈子靠近时通过声明自己的圈子规则来将其排挤出去。写到刚刚，我突然想起了这篇文章，并且发现罗蒂要说的貌似不过是这个；回看我大二时候的文章，发现现在写的这篇和那篇的观点也没有太大的差异，只是这篇可能用了更多“朴实”的修辞。在一篇访谈里，他如此说道：“有有效而严肃的论据,但也有有效而严肃的论据支持对第一世界的公民们征收降至第三世界普通居民生活水平的税,并将由这种税收政策带来的利益分配给第三世界。但既然两组论据都不会使这样的行动被实施,我就不确定我们应该花多少时间思考它们了一而不是思考那些实际有机会被实施的措施。”怎么判定什么会被实施？当然是靠罗蒂以为的共同体之规则，任何超越他认为有道理的道理都会被拒绝，而拒绝的理由不过是它超越了共同体规范诉诸于某些超越的东西。看起来是开放的其实是保守的，虽然它有可能是诚实的——但在面对一群人真诚地与你说话你却听不懂时，如果你依然不停说：“对不起我只懂中文”，那我只能认为你没有解决问题的欲望，而这一点对于一个强势民族本身就是在阻碍交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
德勒兹曾经提到，非常有必要让哲学超越曾经的两个范式，其一是假设人们先天就追求真理——所谓求真意志是也。罗蒂在这一点上走到了极致，即如果根本没有真，还有什么好求的呢？但接着，他就迅速且彻底地导向了第二个范式，即所谓朋友哲学：人们答应好只在某个规范下讨论问题，超过这个规范就缄默不语了。当然，这不是说罗蒂认为我们应该先提出规范，再解决问题（比如知识论里面的盖梯尔问题，人们会说，知识从来都被定义为得到确证的真信念。你同意，我们再说说它是矛盾的），而是罗蒂坚持我们只能对在同一概念框架下的人说话，并接受其后果：有些人不乐意听，那也没辙。有些人乐意跟我们聊但我们听不懂，也同样没辙。虽然罗蒂确实有转换语词的幻想，但他并不把自己的哲学设定成这种转换，而是一种揭露转换无非是转换，既没有更好也没有更坏的治疗行为。此时，哲学的后果就是它在共同体内几乎没有作用，在共同体间完全不起作用，还不涉及共同体之外的事物。这就是朋友哲学的后果，而罗蒂乐意看到这种后果（再次，如果真能让一个已经关心哲学的人转去做其他事情，也不失为一件好事，可惜药总是好坏不分）——他只是补充了一句，说这种揭露总是可以诉诸共同体的规范/好，从而固化了其治疗手段，但没有拒绝这一后果本身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
没有什么极强的理由可以说，这种哲学图景是不好的（如果一个人真因此被劝离了哲学去学计算机那只能是好事），就像没有什么极强的理由说反反共同体中心主义是不好的。这确实类似于遇到相对主义者的情况，只不过这次是更精致的版本。但至少对我来说，坚持这种立场并期待它会自动扩散到日益“”笛卡尔+机械论”的时代是不能被原谅的不诚实。我们需要迈出那一步，去探求改造规范的方法，而这要求在规范之中找到稳定要素或者在规范内就规范超越规范的途径。这里的方案是多样的，考虑到罗蒂认为前期海德格尔就已经走到了这一位置，我认为整个欧陆哲学都在处理这种超越（不用我说，这类似于超越结构主义）。不过，就像所有摆脱本身都能提供一个方向，我们可以从罗蒂那里获得出行的指南，他应该成为一个人物，哲学家要提供足够的理由来避免自己滑向它，避免自己的哲学要说的不过是：一切都是故事，我们的目标是讲出最好的那一个，而达成目标的方法不过是讲出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
最简单的方法当然是像杜威那样提供一种新的本体论（罗蒂不断强调《经验与自然》的无意义），更复杂的方法是像塞拉斯和丹尼特的方法那样坚持科学实在论的不可还原性。这些主张完全可以不关心罗蒂的纲领哲学，将其视为没有提出任何可以对话的论点。相较而言，匹兹堡学派是更令人担忧的。布兰顿的整个形式化哲学之后果似乎和罗蒂的图景没有什么区别（我们甚至可以问，干嘛要那么精细地论证，反正这也没什么用），麦克道尔和普特南坚持知觉相较于共同体规范有独特的地位。在后者看来，我们确实还是可以说，眼前看到的就在那里（虽然你所看到的在他看来总是具有一定的范畴性，比如说因果范畴）。这样，你之所见就获得了独特的证据地位，而不只是在共同体各种常识之间不断中和。这一说法似乎并没有办法阻挡其滑向罗蒂。在前文所谓第二种罗蒂解释中，我并没有推出他完全是错的，相反，我只是说实用主义和实在论探索是并行不悖的（当然其后果依然是那幅悲伤的图景），它不能真正发挥纲领作用：此时实在论的结论如果存在矛盾，那么整套哲学依然要承担这种指责。但普特南显然和罗蒂共享了这幅光景，此时实用主义发挥作用，普特南的坚持就显得只是在顽固地讲述自己的故事（没必要退的太多；没必要走向观念论；没必要放弃世界……但也没必要不这么做）。同理，对塞拉斯的捍卫不该局限于保卫理由空间，对维特根斯坦的捍卫也不应该固守语言游戏的方法论，而是要对语言游戏本身做出足够有建设性的解释，从而防止其堕落回一种简单的语境主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
我那篇《论圈子》得了28分，所以我并不相信圈子的稳定性。我在做后现代小鬼时相信一切都是故事，因此我应该讲好自己的故事，并且拒绝其他故事，但很快我就遭到各种德古爱好者和老先生徒子徒孙的嘲笑，这里没有交流，所以我明白在论证和辩护之外还有强力。语言是一种行为，而不只是与大写之真相关的论述，如何把握它，如何驾驭它，需要一种真，而在这种需要之前则是不满的积累。从不满，我们离开罗蒂并防止自己退回来，与此同时，不满的如此大能似乎也开启了一条更积极的道路，也是我愿意走的道路。&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      


        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>作用子MEGA板</author><pubDate>Wed, 25 Dec 2024 03:40:53 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://book.douban.com/review/16385273/</guid></item><item><title>那些独属于花&amp;树&amp;果子精们的神秘、浪漫、美丽与哀愁！ (评论: 花果树的动人传说)</title><link>https://book.douban.com/review/16380539/</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="review-content clearfix" data-author="茯苓瞳" data-url="https://book.douban.com/review/16380539/" data-original="1"&gt;
        &lt;p data-page="0"&gt;年纪越大越开始喜欢亲近自然。那些年轻时不曾关注过的花、果、树，现在映入眼帘常常能够停驻许久，想闻闻它们散发的味道、叫出它们专属的名字、欣赏它们的花姿果香年轮、听听那些曾发生在它们身上的故事，那些独属于它们自己的神秘与浪漫，美丽与哀愁…………&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;《花果树的动人传说》是一本集植物、绘画、艺术、神话于一体的科普类书籍。通过这本书你可以了解到某种植物的外貌、特点以及关于它的故事。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;这里有凡·高笔下的向日葵，也有莫奈的睡莲；有罗曼·罗兰《约翰·克利斯朵夫》中开满白花的杏仁树，也有波伏娃《名士风流》里提到的金合欢；有大英博物馆陈列的因陀罗神画像，也有私人收藏的「伊莎贝拉和罗勒罐」。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;&amp;lt;桦树&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;笔直的腰杆，能制成小屋、水桶、果盘和独木船，传说中它的树叶能够预言。它的汁液可以治疗肺病，它的枝条抽打身体能够促进血液循环。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;罗马执法者手中的束棒，也源自这种植物，它就是落叶乔木的一种，灰白黑交错的调色盘。&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;红与绿的浓色里有一柱柱的洁白，那是桦树的干。——莫言《红高粱家族》&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;&amp;lt;雪松&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;松科常绿乔木，雌雄同株，因笔直和耐腐的特性曾被用来建造所罗门王的神殿。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在古老的中国，雪松代表着贞爱；在匈牙利，它是生命和知识的代言；它象征着永恒，也是虔诚的人们朝拜的集合点。用雪松木做成的雕像，在今天的博物馆依然可见。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;除此之外，还能在书中了解到不同国家给植物赋予的故事。比如：鳄梨是指引男子寻找背叛妻子的线索，芦荟是不听劝擅自爬出沼泽的小鳄鱼尾巴，山茶花治愈了心情不佳的斐迪南，小仲马又将它染上了误入歧途的不祥预感。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;无花果是巨人希修斯幻化，雏菊是森林里的精灵所变。普罗米修斯用大阿魏的树枝盗取火种带到人间。蒲公英被南风之神爱恋，却又被北方之神吹散。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;书里还有香味四溢的花朵、治疗疾病的草药、烹饪佳肴的材料……草木皆有情，唯有人不知。翻开这本《花果树的动人传说》，给这些同住地球村的伙伴们更多些关注吧！&lt;/p&gt;&lt;div class="video-wrapper" data-cover-url="https://sv1.doubanio.com/202412292139/ab2f28e7af837c9fc11199c7e463d49d/status/2024/12/9eadd8854befaff2b5a834a7b546d4f2_cover.jpg"&gt;&lt;div class="video-player"&gt;&lt;video controls="controls" controlslist="nodownload" playsinline="playsinline" poster="https://sv1.doubanio.com/202412292139/ab2f28e7af837c9fc11199c7e463d49d/status/2024/12/9eadd8854befaff2b5a834a7b546d4f2_cover.jpg" src="https://sv1.doubanio.com/202412292139/e7e4f848c8b0dbbfaae89e8d9c55302d/status/2024/12/9eadd8854befaff2b5a834a7b546d4f2_20241217_012201.mp4" webkit-playsinline="webkit-playsinline"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p class="video-title"&gt;茯苓瞳 说：《|book:37053479|花果树的动人传说|》&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      


        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>茯苓瞳</author><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 11:22:25 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://book.douban.com/review/16380539/</guid></item><item><title>托洛茨基：思考与历史 (评论: 先知三部曲)</title><link>https://book.douban.com/review/16380368/</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="review-content clearfix" data-author="鸿渐" data-url="https://book.douban.com/review/16380368/" data-original="1"&gt;
        &lt;p data-align="" data-page="0"&gt;&lt;span&gt;第一部分&lt;/span&gt; &lt;span&gt;托洛茨基的生平与著作&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;一、托洛茨基的“幽灵”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;作为一位革命者，托洛茨基的名字和俄国革命与斯大林时代的历史密不可分，除此以外，他“先知”、“背叛者”、“阴谋家”的多重身份也给人深刻的印象。托洛茨基具有的复杂身份以及高傲的性格，为他带来大量的诽谤和诬蔑，也赋予他独特的魅力。对绝大多数人来说，托洛茨基的形象是个“幽灵”，斯大林敌手的“幽灵”：若要批判斯大林，几乎必然要乞灵于托洛茨基；相对的，若要为托洛茨基申辩，必然要驳斥斯大林。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;多伊彻一再强调这个“幽灵”，以及其背后的托洛茨基与斯大林的对立。显然，多伊彻认为自己和托洛茨基很有共同语言，除了对托洛茨基作为理论家与文人的推崇，多伊彻也大方承认，自身共情的基础是相似的境遇：二者不同程度上都是斯大林主义的“受害者”。我们不能立刻做如下断言：多伊彻描述的托洛茨基因为主观的投射而变质为一个文学形象。至少有必要对“多伊彻的托洛茨基”做单独的辨析。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;借用文学与戏剧的说法，所谓“多伊彻的托洛茨基”是“先知三部曲”的核心“装置”，是对多伊彻的理想革命者形象的展示：马克思而非马基雅维利的追随者，专横的国家理由（Raison d’Etat）与其拥护者斯大林的反对者，以及博爱的国际主义者。而多伊彻所认为的根本困难，或他认为的现实加诸托洛茨基之身的根本困难，就是“善”与“真理”的失败的必然性。这一矛盾已经隐晦地表现于“先知三部曲”的名称中，即是说，源于马基雅维利的“现实主义”的政治思想，以及马基雅维利关于“命运”的政治哲学。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;对此，我们不妨借助汉娜·阿伦特在《论革命》中提出的惊人的“亚伯杀该隐”来解释多伊彻的设计：政治哲学在马基雅维利那里发生了根本转向，由于上帝被排除出讨论，内在的道德之善不再能被识别（也不能得到保护），也即是说，依据现代政治哲学，善就取决于外在的表现，要证明善首先要生存，亚伯必须“反杀”该隐才有证明自己为“善”的可能；这意味着，“善”必须倚赖过去被认为是“恶”的暴力来保护自己，现实要求与道德要求的统一（至少在政治的领域）成为不可能。此外，“善”同暴力结合发展为恐怖，无法抵抗“恶”与“伪善”的诬蔑，因此，罗伯斯庇尔与圣鞠斯特必然遭到富歇的致命背叛，既遭受政治的失败，更被扣上刽子手的骂名，“热月反动”正是“马基雅维利主义”的现实演绎：“恶”与“伪善”大胜，瓜分“善”的尸骸。多伊彻意识到，除托洛茨基晚年对俄国革命的类比的揭示外，“热月”也是确定托洛茨基的历史方位的关键概念。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;笔者以为，马基雅维利的思想、古典悲剧的命运的范式与“热月”的历史类比为多伊彻提供了书写托洛茨基的重要指向：除化用马基雅维利的“先知”，多伊彻更有意将托洛茨基摹绘为一个无力对抗该隐（斯大林）的亚伯。多伊彻笔下的托洛茨基不仅是同专横的斯大林，更是同现代政治的根本矛盾，同前述那个几乎不可解决的矛盾展开对抗，这自然令人们想起古典悲剧，多伊彻也坦诚了自己的“索福克勒斯”的眼光：&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;引起传记作者关注的问题是：托洛茨基本人对自己的失败究竟起了多少作用？究竟在多大程度上是严酷的环境以及他的性格迫使他为斯大林铺平了道路的？这些问题的答案显示出托洛茨基的一生是真正的典型悲剧，或毋宁说是古典悲剧在当代政治现实中的重演；如果托洛茨基能揭示这一点的话，他确实是超人了。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;毫无疑问，多伊彻的写作是成功的，“先知三部曲”中的托洛茨基形象的确悲壮，十分深入人心。但必须指出，多伊彻的作品之中多有因文学化而逻辑不甚明了的部分，无论如何，任凭多伊彻“垄断”托洛茨基的形象并不明智。但还原一个“本真的”托洛茨基也是不可能的任务，就算我们那样宣称，实际做的也很可能只是故意同多伊彻唱反调，那毫无意义。我们应当承认，托洛茨基与他的思想在今日，对并非托洛茨基同代人的我们来说，首先是道桥梁，经由此，21世纪的我们同20世纪的革命建立起联系，俄国革命的意义与历史必然性栖于这种联系中。总而言之，我们并非要同多伊彻唱反调，而是要在多伊彻的基础上作补充。多伊彻已基本展示了托洛茨基同他时代的意识形态环境（尽管这个环境多显现为斯大林主义的政治危机与阴霾）间的关系，我们的任务是进一步发问：托洛茨基为“介入”他的时代的庞大的意识形态环境做了什么准备工作？在“告别革命”的年代，在人人是“热月党人”的今天，托洛茨基的历史形象会有何意义？&lt;/p&gt;&lt;p class="separator"&gt;&lt;hr&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;二、历史中的托洛茨基&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;（一）1879-1902：托洛茨基的“前史”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;毫无疑问，托洛茨基置身于他的时代之中，这决定了他的理论栖身于其时代的意识形态环境中。阿尔都塞揭示了探析思想与思想史的“总问题”的方法，这要求从思想与其对象的关系出发。因此，在托洛茨基这里，问题就变为：苏维埃革命前与革命后的政治形势（尤其是阶级形势）是怎样的，思想形势又如何呢？为此，我们首先考察托洛茨基加入革命队伍前的“历史”与“准备”（这也是他成为“托洛茨基”的准备），多伊彻的回顾最详尽，而列宁在这一时期的著作与记录同样值得注意。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;从回溯性的视野看，就19世纪末至20世纪初的俄国而言，最根本的困难与特殊性显然是经济的极度落后，俄国的资本主义并不发达，作为“真正的阶级”的资产阶级与无产阶级的数量远不满足“革命的要求”。在19世纪70年代“民粹派”的行动期间，知识分子总是孤军奋战，他们的代表是“土地与自由社”，这个名字已经暗示了，关于革命的意识受制于俄国的根本现实：俄国社会的基本细胞不是“新时代”的工厂而是作为古老残留的农村公社。然而，农民更愿意相信沙皇——他们的解放者，对于这些知识分子，他们并不感兴趣。最终，“民粹派”的理想由于力量悬殊与动员农民的失败而落空，可选的道路只剩下两条，一条是放弃人民革命路线并走向恐怖主义，一条是寻找新的思想。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;尽管投入恐怖活动者在1879起的三年内有着更大的影响力，但这种活动无法持续，在革命恐怖活动遭遇最终的失败前，部分民粹派已意识到问题的根源，在他们寻求新思想的过程中，俄国最初的马克思主义者，在以普列汉诺夫为首的活动团体中产生了。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;到了1896年的时候，“民粹派”的恐怖活动已快要被忘记的时候，秘密的革命活动在中心城市“死灰复燃”了，这类活动逐渐壮大，并最终发展为公开的活动，可以清楚地发现，在这些活动背后起着主导作用的很少是“民粹派”，而主要是列宁等人创立的无产阶级团体“工人阶级解放斗争协会”，活动的参与者也多是产业工人。这些活动已有马克思主义的纲领与较有影响力的宣传，例如列宁于1896年的劳动节发布传单，这次宣传间接地促成了彼得堡纺织工人在5-6月间举行罢工。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;总的来说，公开的革命活动的推进至少成为了理论的温床，列宁在1896年完成了他的重要作品《俄国资本主义的发展——大工业国内市场形成的过程》，这部巨著完成了两项重要任务：首先，列宁花了大量篇幅完成对俄国的经济-阶级形势的全面分析，其次，列宁逐一清算了民粹派的缺陷，并推出了俄国社会民主主义的纲领。更值得注意的是，列宁强调“社会民主主义者支持社会中的进步阶级去反对反动阶级，支持资产阶级去反对那些特权等级土地占有制的代表人物，反对官僚，支持大资产阶级去反对小资产阶级的反动妄想”，但是，列宁明确地同当时甚嚣尘上的“二次革命论”划清界限，列宁指出，工人对资产阶级的支持只是“为了更快地推翻共同的敌人，但他们自己并不期待从这些暂时的同盟者方面获得丝毫东西，同时也决不把丝毫东西让给这些同盟者”。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;列宁细致地展现了工人数量的增长与国内市场的形成，但更重要的是，在这本巨著中，列宁花了超过一半篇幅来讨论农业的问题（前四章对农业问题做了详尽分析，后四章在讨论劳动力与市场时也谈到农业），在第二章最后，列宁明白地揭示了农民与农业在革命问题中无可辩驳的重要性：“现代俄国农民所处的社会经济环境是商品经济”，“‘村社’农村中的经济关系结构决不是特殊的结构（‘人民生产’等等），而是普通的小资产阶级的结构”，“农民的分化建立了资本主义的国内市场”，“农民完全分裂成了对立的两类”，“俄国村社农民不是资本主义的对抗者，而是资本主义最深厚和最牢固的基地”。根据列宁的分析，最初提出的基本假设能够得到追认——俄国社会的基本细胞不是“新时代”的工厂而是作为古老的残留的农村公社，而从根本上说，经济的现状就是阶级的现状。列宁也指出，“农村资产阶级”与“农村无产阶级”只是一种类比，在地契等各种事物的掩盖下，二者的对抗性并不明显；同时，农民过去对“民粹派”不感兴趣，现在对“城市里的”社会民主主义者也无动于衷。严格来说，直到“十月革命”前夜，俄国农村的情况并未发生根本改变，而在革命之后，苏俄（联）在较长的时期内仍然是个“扶着木犁”的国家。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;尽管列宁巧妙地先谈农民后谈工人，扭转了消极的叙述，但绝对数量的对比仍是冷酷的。如果暂不考虑“十月革命”的历史事实，回到那之前开展预测，的确能够得出另一种推论：俄国无产阶级的情况并不满足发生革命的“成熟条件”，因此，俄国的无产阶级需要“等待”资产阶级去发动农村中的斗争，并“配合”资产阶级完成对沙皇的斗争，在斗争之后，还要帮助资产阶级修补可能在斗争中受损的机器与工厂，并且修复国内市场与国家机器，在所有这些任务完成后，无产阶级才可能完善自己的历史条件并真正开展自己的斗争。我们清楚，这就是伯恩施坦臭名昭著的“二次革命论”。“二次革命论”要求做更多准备，以便工人“自发地”产生革命的意识。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;若以回溯的方式审视“二次革命论”，今天我们已了解列宁和罗莎·卢森堡的批评，也许理所当然地觉得“二次革命”是荒谬的。但从历史的“当时”顺着推导，我们发现，“二次革命论”在那些初步建立了福利体系的美国、德国、英国看上去也许是妥协乃至“背叛”，但在当时俄国一类的落后国家，“二次革命论”并非毫无道理。为了驳倒“二次革命论”，我们大可搬出马克思对英、法、德三国无产阶级的比较与他得出的结论，但与其说是合逻辑的推论，不如说是他的擅断强辩与修辞术。若考虑到俄国的状况，列宁与其他的俄国革命者难道不应该比伯恩施坦更容易接受“二次革命论”吗？&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;总而言之，唯物主义的基本立场是事实胜于雄辩，这些疑惑停留于迷思难有答案，我们需要考察俄国革命前后的实际状况。尽管“十月革命”的成功看上去从现实性的角度证伪了“二次革命论”，但“不断革命论”和“二次革命论”的逻辑能推导出来的问题基本一致，体现于革命后的困难之中。必须指出，所有现实问题——农民仍消极的政治立场、不可避免的官僚化、“新经济”背后的政治暗流、自诩为“生命的必然性”的资本主义的蠢动，依据“二次革命论”甚至能更好地推导出来。因此，“不断革命论”相较“二次革命论”的优点不在谁更好地说明了问题，而在于新的解决问题的纲领。“二次革命论”的纲领，就是去做“更多的准备”，而“不断革命论”的纲领用列宁的话说就是：“我们主张不断革命，我们绝不半途而废。”我们不能从功利主义的角度妄下论断。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;1896年-1897年，托洛茨基从学生逐渐成长为秘密活动者之时（那时他还叫勃朗施坦），最初面对的是“民粹派”与马克思主义者的争论。1899年，身陷狱中的勃朗施坦接触到了伯恩施坦与列宁的两部作品，从而破除了早年“民粹派”的迷梦，介入了革命的现实与理论的争论。但他还未得到充分思考的时间，就立马被历史投入接下来的滚滚洪流中。1902年，年轻的革命者逃出西伯利亚，从此作为“托洛茨基”投身革命舞台。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;有趣的是，托洛茨基在后来说明，“托洛茨基”这个名字来自敖德萨监狱中一位看守他的狱卒。借鉴多伊彻的古典悲剧的视野，我们可以做如下一个极富诗意的总结：悲剧主角的名称总是有着象征意义，“托洛茨基”这个名字就意味着“革命”，尽管源于个人的偶然，却预示着历史的必然，辩证法在无意识中得到了实现，这指明了革命的“在囚笼中奔向自由”的哲学品性。&lt;/p&gt;&lt;p class="separator"&gt;&lt;hr&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;（二）1902——1940：“三幕历史剧”《托洛茨基，或革命的先知》&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;勃朗施坦的“真正生命”就是“托洛茨基”的生命，就是和革命深刻联系的将近四十年（后文都泛用四十年），他的态度与立场都在革命的激流中反复经受考验。这要求我们必须采用发展的眼光而非“未来完成时”的后见之明（阿尔都塞语）。笔者试着模仿多伊彻，将托洛茨基的政治生涯概括为一出“三幕剧”，分别为1902-1905年（开端）、1914-1923年（革命与新政权）与1927-1940年（“热月”的回魂）。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;1902年10月，托洛茨基同列宁见面，11月1日，托洛茨基发表了他在《火星报》上的第一篇文章《反对派里的波布钦斯基们》。在接下来的两年时间，托洛茨基将大量精力投入到宣传与论战的工作中。这一时期，同党内的政治形势有关，列宁与普列汉诺夫意识到加强“集中”的重要性。围绕党组织的改组，在《火星报》内部发生了重要的分歧与争论，这次内部争论的结果意义深远——产生了布尔什维克与孟什维克两派。从后见之明的角度，这次分裂看上去是必然的，多伊彻如此写道：“革命的党必定要与温和的党分道扬镳。”但多伊彻也注意到：日后将成为布尔什维克的“障碍”的普列汉诺夫此时坚定地和列宁站在一边，反而是托洛茨基出乎意料地站在了列宁的对立面。多伊彻指出，这与托洛茨基本人的自尊心有不小的关系，所谓的主义之争反而像是空穴来风。多伊彻先后给出两方面的情况，其用意很明显，我们不该也不能在“真空”中讨论态度与局势，对于这次分裂，我们绝不能草率地得出以下结果：托洛茨基“背叛了”列宁并投向孟什维克。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;仔细考察这次纷争，我们发现托洛茨基对列宁的矛盾态度，最值得一提的是，托洛茨基将列宁比作罗伯斯庇尔（这是托洛茨基自己第一次使用“热月”的类比），这个类比的含义极其丰富：首先，“不可腐蚀者”罗伯斯庇尔是建立“纯洁的党”的模范；其次，雅各宾派的高压政策引起对集中制原则的反感，变相为“热月”提供了契机；最后，托洛茨基化用了马克思在《路易·波拿巴的雾月十八日》中的比喻，在此时的他看来，列宁与罗伯斯庇尔的相似犹如“庸俗的闹剧和历史的悲剧一样”。托洛茨基不会想到，自己在此时半出于担忧半出于愤怒的类比，无心地预言了苏维埃的厄运，那也将是他自己的厄运。这的确令人想起俄狄浦斯的故事；笔者更要说，托洛茨基兼有忒瑞西阿斯与俄狄浦斯的特质。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;到了1905年，由于沙俄在日俄战争中惨败，沙皇不得不发布“罪己诏”并推进改良，但虚伪的改良不可能真正地解决问题，因此，就在11月和12月，罢工与起义先后发生了。尽管这次运动中发挥着主导作用的苏维埃组织遭到政治警察的打击，仅仅存续五十个日夜，但在苏维埃的会议被强制停止后的半月之内（1905年12月4日-12月7日），第一次武装暴动发生了。十二月暴动的意义毋庸置疑，也的确付出了惨痛的代价：“根据近似但肯定不夸张的数字，沙皇政府杀死了近14000人，处决了1000多人，打伤了20000多人（其中有许多因伤重而死），而被逮捕、流放和监禁的人就有70000个。”托洛茨基完整地记录了1905年的情况，除了动员、罢工与暴动外，还有苏维埃的问题，我们发现，托洛茨基严肃批评了孟什维克在革命问题上的模糊与软弱：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;但是上面援引的那篇把不断革命思想庸俗化的文章（见《开端报》第7号和第11号社论）毕竟是孟什维克写的，这个被革命严重地冲昏了头脑的孟什维克也许是‘不可靠的’、‘不地道的’孟什维克？啊，不！这是孟什维克的彼得，是它的基石。这就是马尔丁诺夫同志......在这里，机会主义政治生理学演绎得像教科书那样。&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;我们不光见到革命的现实对于革命者的威力，也意识到革命者自我塑造的基本标准，“革命利益压倒个人情感”：尽管在《火星报》时期的分裂之中，托洛茨基出于个人情感站在了列宁的对立面，但面对1905年的失败，他是极其严肃的。总得来说，托洛茨基在“主义”（革命方案）问题上始终和列宁更一致，强调将党建设为严格而纯粹的“先锋队”，这一关键立场将在深入阶级理论的部分得到深入谈论。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;1905年以后，尽管政府采取高压政策，革命力量仍旧暗地里发展。最终的结果，就是“十月革命”的爆发。在这十二年内，托洛茨基的“不断革命论”的倾向得到进一步发展。此外，托洛茨基是在狱中构思并写作《苏维埃史》、《总结与展望》与《1905》的。有趣的是，就像几年前一样，监狱生活为托洛茨基提供了“闲暇”，与一个进行充分思考并完善他理论的机会；但在1907-1914的“消沉年代”，托洛茨基在政治理论上缺乏进一步建树，大多是重复与材料的填补。总的来说，托洛茨基的独立于列宁的阶级理论是在第二次监狱时光中建立起基础的，笔者在另一篇文章将回顾托洛茨基的理论创建。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;我们现在将近到达三幕剧的第二幕，其核心就是“十月革命”与苏维埃的诞生，而这一重要的历史转折，以第一次世界大战、内乱与俄国的党的进一步分裂为其前导。1914年的严峻现实——世界大战这个“巨大”的现实，就像旧日的日俄战争一样，人们在这次战争的逼迫下不得不“选边站”。全新的政治情况成为托洛茨基新思考的源泉，1914年，身在法国的托洛茨基在《分裂与统一》中直言不讳：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;在战争的条件下，各个国家里每天都有成千上万的人被杀死，每天都有数千万卢布被吞没，人类被拖进贫困和野蛮的深渊，在这种条件下，在对待战争的态度这个基本问题上的矛盾——赞成或者反对，肯定或者否定——必然具有极其尖锐的性质，不容许长时间存在任何模棱两可的、拐弯抹角的解决办法，因此注定要把对立的双方推到两个根本无法调和的阵营里去。&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;“爱国主义”、“民族主义”就算加上“社会”的前缀也不可能掩盖其根本的反动性质，尽管马尔托夫与列宁有过重新联合的想法，但那却是不可能的。在孟什维克中占主导的思想可以被追认为一种“马基雅维利主义”，同时包含了沙文主义的狂热。托洛茨基也指明了社会主义运动的根本困难之一，即马克思主义与意识形态的辩证的矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;托洛茨基在此处的说法引出了一个值得讨论的深层理论问题：马克思主义若要坚持批判的严肃性，就要和“国家”、“民族”、“天赋权利”这些自命为“先天”的暧昧东西保持距离，马克思在《哥达纲领批判》里已经说得很清楚；但是，若没有任何一种意识形态的辩护，马克思主义的“现实胜于雄辩的合理性”只能建立在不断胜利的基础上；我们都知道这几乎是不可能的。事实上，马基雅维利早已暗示了这一情况。马基雅维利的现实主义的做法，直白地说就是新君主的“两面派”做法：他自己虽然不相信任何一种意识形态，但却要利用意识形态巩固自己的力量。意识形态理论肩负着双重任务，既要完成破除其之前的意识形态的使命，也必须构建为自己的斗争服务的意识形态——先知的使命如此。这一任务同先知的另一任务——将自己武装起来密不可分，共同服务于斗争的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;这一问题并没有随着十月革命的胜利自发地得到解决，托洛茨基在对十月革命的叙述中也未做出什么特别的理论创新。“十月革命”之后的六年（1918-1923），托洛茨基专注于政权建设与军队建设。他的墨水基本都用在工会、垄断、叛乱、军纪、世界形势这些重要却复杂而难以总结的话题上，他也在“新文艺”的问题上花费了不少精力。托洛茨基的天才，那种在斗争中创作的天才，再一次得到恢复的时刻，是在他早年的“不详预言”实现的时候，而那就是苏联的“热月”。在托洛茨基以外，另外一些人——比如奥斯特洛夫斯基曾借保尔之口谈论过“热月”：“你等着瞧吧，再过五六年，苏维埃政权就会在不知不觉中被人埋葬掉，跟法国热月政变之后的情形一样......一句话，这么走下去，死路一条。”&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;列宁死后苏联高层的内乱无疑是现代政治最引人深思的公案之一。1927年，托洛茨基被定性为“背叛者”，被迫再次流亡，而斯大林先和加米涅夫与季诺维也夫合作，但不久后又同这两人决裂，这场事变最终以斯大林建立独裁收场——“热月”和“雾月”前后相继。随着推进到最后一幕，历史的悲剧和托洛茨基的个人悲剧汇合在一起，其中有很多偶然因素，但巴茨柯的评论令人难以释怀，“19世纪和20世纪的每次革命都要面对热月的回魂，革命在这一刻折戟沉沙，因为给革命反戈一击的正是革命者本身”，托洛茨基又回到了“流亡”，在最后的流亡的生涯之中，他总结了苏联，又再次做出预言，因政治任务而负荷过重的理论头脑在流亡中得到了放松，又重新鲜活了起来。生命的最后几年，托洛茨基仍然坚持创作，留下了三篇重要文本，即《被背叛的革命》、《阶级，党与领导——为什么西班牙革命会失败？（马克思主义理论的问题）》与《热月》。托洛茨基是要从历史与现实探明马克思曾暗示的问题，即革命为何最终会自我崩溃。对这一问题的探索将揭示革命内在的悲剧。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;“武装的先知都获得了胜利，非武装的先知都失败了。”历史似乎的确如此，不过笔者希望用一种温和的思路解读这句话：马基雅维利并未否认那些非武装先知的“先知”身份，非武装的先知只是失败了，但这种失败并不直接意味着他们理论的失败。&lt;/p&gt;&lt;p class="separator"&gt;&lt;hr&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;第二部分&lt;/span&gt; &lt;span&gt;托洛茨基的理论与历史&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;一、托洛茨基的“先锋队”理论&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;（一）经典意识形态理论的困难&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;为深入讨论托洛茨基的“先锋队”理论，笔者首先尝试对同“先锋队”密切相关的意识形态的概念做出基本的澄清。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;意识形态以“虚假性”为关键标准。恩格斯在同弗·梅林的通信之中提出：“意识形态是由所谓的思想家通过意识、但是通过虚假的意识完成的过程。推动他的真正动力始终是他所不知道的，否则这就不是意识形态的过程了。”此处的关键有三：首先，意识形态是由思想家“锻造”的；其次，意识形态是“虚假”的；最后，“虚假”是意识形态的基本性质。以上三点是对“意识形态”概念的基本界定，对经典意识形态理论的内容做了一个比较精准的总结（但我们也需要注意，“虚假性”不是全部）。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;可以综合这三点，对虚假意识的“虚假”做出更为基本的定义如下：“意识没有直接而全面地反映作为其对象的物或事”。也即是说，“虚假”的意识既可能是回避同现实的关系，例如把现实的历史变成思想史，把对现实的批判收缩为对理论的批判，同样可能是有选择地反映现实，类似于媒体的选择性报道。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;显然，我们不能把“虚假”和“错误”混为一谈，“错误”（比如史实错误和数据错误）是孱弱的，难以令人信服；事实上，马克思提到的意识形态（比如观念论与浪漫主义）都不存在显而易见的“错误”，恰恰相反，这些意识，在其自身的范围内是正确的，同时还能够吸纳真实的历史。意识形态的“虚假”有独特的机制：意识形态的“虚假”并非有意去欺骗，它首先确信自己是真实的，从而将“真实”转化为“真理”，具有了强迫性。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;我们还需要注意到，恩格斯既将意识形态的主体设定为“所谓的思想家”，同时又强调思想家借助“虚假的意识”，这是一个耐人寻味的地方。原先，工人、农民与市民不能担任“意识形态”的工作，而只能处在意识形态的环境里面。这早在马克思之前的思想家那里就已经提出了。马克思与恩格斯的创新处在于，他们指出，思想家自身的行动也是借助虚假的意识完成的，思想家也不能直接地意识到自身的“总问题”，他同样处在一个更广大的虚假意识的环境里面。于是，关系就颠倒过来了，我们原先认为，思想家完全主导了意识形态并借此宰制“庸人”，但事实上，思想家本人的生活与视野还是镶嵌在“虚假的环境”里面的，“庸人”的意识反过来引导那些高尚的哲学。谁决定谁是一个无法断论的问题，但思想家已从“超阶级”的幻想云端跌落。于是，一切的根本就是“虚假的意识”，问题此时就变成，虚假的意识与真实的意识关系如何？我们可以从三个假设追问这个问题：&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;首先假设，真实的意识是自发生成的，而虚假的意识则作为对真实的意识的歪曲而出现。马克思认为，真实的意识根源于绝对的苦难，据此，虚假的意识的实质应当是否定苦难，或者表现为对苦难的浪漫化，或者表现为对苦难的“悬置”。然而这一定义并非“真假”的有效分别——即便是在马克思的观念之中，许多部分也存在浪漫化的嫌疑（尽管我们不可能把他当成浪漫主义者）。这些复杂情况也令我们更质疑“真实的意识”和革命的意识的同一：难道马克思主义从“贫穷”飞跃至“革命”的强硬论断，用阿伦特的概括，“贫困是最大的政治力量”，这莫非不是对苦难的歌颂？这难道全无矫枉过正的成分吗？马克思对于法国大革命的评论，尤其是革命成因问题，过于模棱两可——马克思有时把经济摆在前面，有时又将“拿破仑现象”作为唯物史观的演绎基础，尽管他的论述在不同的方向都展示出极强的阐释能力，但笔者仍赞同傅勒的评论：马克思的看法与其说是复杂，不如说是混乱。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;反过来，如果假设，虚假的意识是自发的，而真实的意识必须通过真实的理论“发掘”，那么真实的理论是哪里来的？情况也许是这样：虚假的意识生成了虚假的意识形态，而真实的理论即对意识形态的否定。但这在逻辑上是说不通的：真实的否定当然是虚假，但虚假经否定并不一定通向真实，而大有可能是另一种虚假，真实的意识也就很可疑了。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;和以上两个假设不同，我们假设真实的意识与虚假的意识都是自发出现的。人们最初对虚假意识的选择要么是有着特别的目的，要么就是偶然的。从后者展开来说，这种偶然选择当然要求各种理论的辩护，也就自然地导向了意识形态；与这种自欺欺人的偶然相比，真实的意识必然得到恢复。这类“必然”的假定，不管是假定形而上学的本质之“真”，还是强调某一具体理论的“真”，既不新鲜，也不能令人毫无保留地接受。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;总而论之，真实意识的自我揭示似乎并无先例，而把由结果回溯得到的逻辑上的强关联推至历史的必然性也并不明智，和波拿巴现象之中的庸众心理本质上相去不远。正因马克思的这种消极暗示，恢复真实意识的希望最终被阿尔都塞抛回了“偶然”。这种偶然并不能设想也难以指望，至少对于革命者来说很难起到作用。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;笔者认为，马克思与恩格斯对以上这些问题的回答比较含混。马克思既强调真实意识的力量，也深入阐述了虚假意识的机制——正如《路易·波拿巴的雾月十八日》显示的，人们借助一个虚假的“波拿巴”来确认自己的历史目标并投身行动，在过去真正拿破仑的时代，人们也把皇帝的目标说成是“历史必然性”——虚假意识尽管未如实反映思想与现实的关系，也能够推动实践。根据“实践性”，真实与虚假难以比较，在动员农民与无产阶级时，诉诸爱国主义、英雄主义的“虚假意识”，甚至比真实的意识（马克思主义）更为有效。真实意识作为虚假意识的更优的“替代物”的地位没能得到充分的辩护。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;另外，根据马克思对“虚假”的定义来反推，“真实”就是“直接且全面”，显然，仍描述的是意识与现实的关系，而非一种形而上学的“本质”之真。马克思提供的不是个切实可行的判断方案；这个方案是辩证的，但这同时意味着它难以践行。因此，在实践中，马克思主义者向其他思想资源——尤其是向马基雅维利主义寻求帮助，就不足为奇了。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;这部分地解释了马克思与马基雅维利理论的关系，但整个的关系尚还不清楚。已然可见的是：为了实现胜利，许多马克思主义者越过了真假问题乃至整个意识形态的问题，并拥抱“技能主义”（佩里·安德森语）以抢夺话语与思想的阵地。但这如何可能？原因既指向现实的困难，也暗含思想的脉络。这推动我们将视野从马克思转向列宁。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;（二）列宁的马基雅维利主义&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;拉萨尔在给马克思的信中写道：“……在革命中群众的本能通常比知识分子的明智正确得多……正是由于群众素来缺乏教育，他们才不致碰上明智的做法的暗礁……”笔者不赞同把拉萨尔的这种表述当成可行的“群众路线”，但此处并非要对拉萨尔做长篇大论的声讨，而仅仅是引出另外一种看上去截然不同的观点，即列宁的观点。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在前面，我们曾提及列宁的《怎么办》，在这本小册子的第二章，列宁写下了一句话：“我们说，工人本来也不可能有社会民主主义的意识。这种意识只能从外面灌输进去。”这句话蕴含着超乎想象的能量，毫不夸张地说，列宁在此处的表述，就是苏维埃的“谜底”。这一认识的实践倾向，就是列宁在《火星报》时期的分裂危机中尝试灌输给托洛茨基的道理：党必须领导工人阶级，党不能像阶级本身那样广泛。“革命”的意识的建立，需要以党为“先锋队”，在实践中持续“灌输”给无产阶级，这一过程要求一种既遵从党的纲领又同党本身保持适当距离的政治单位出现，答案就是“苏维埃”。列宁谈论苏维埃与苏维埃政权的另外两段话同样耐人寻味：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;1.黑格尔写道：‘人民是什么？人民就是一个国家中不知道想干什么的那部分人。’农民是个人主义者，但他们支持我们......农民支持苏维埃政权，却向往自由贸易，他们不明白这两者是互相矛盾的......他们由于利益不同、地域不同而成了一盘散沙。&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;2.共产主义就是苏维埃加上全国电气化。&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;第一段话与其说是一位马克思主义者，其实更像是马基雅维利主义者的表达。阿伦特的评论尽管和卢卡奇与阿尔都塞的基本立场略有相左，但不无道理：“列宁身为一名政治家的天才压倒了他的马克思主义素养和意识形态信念。”阿伦特也评价了上面的第二段话，或者说“列宁公式”，但我们在这里必须同阿伦特分道扬镳：因为在阿伦特看来，政治技术和电气化的“技术”并不是两码事；而在列宁与托洛茨基这里，政治的技术就是意识形态的技术——苏维埃不是种“科学”技术，而是一种贯彻阶级意识的技术，正如托洛茨基所言，“苏维埃是一个阶级组织，这是它战斗力量的源泉”。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;这样，我们仍然回到在马克思与恩格斯那里遇到的问题——“先锋队”的根本的正当性从何而来，是意识的真实性、强大的号召力还是成功的实践？如果这三者如经典马克思主义设想的自然而然地统一，那再好不过，但是1905暴动的失败与西欧社会主义者的“投降”冷酷地打碎了“三位一体”的独断论，俄国革命者在自我质疑中最终做出决定：革命者必须效仿武装的先知，必须坚称自身所持信念为真实，即便为此付出更多的谎言。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;简单地来看，列宁当然“成功”了，但这种说法有着一种不好的暗示：就像斯大林主义的思想路线与其最终失败同列宁并无关系一样。笔者认为，二者间不仅有关系，更可以说，斯大林主义是列宁的真正的“后继者”。斯大林主义与列宁思想的联系，以及包括托洛茨基“主义”在内的三种思想的复杂关系，笔者将在下文详细进行讨论。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;（三）“先锋队”背后的马克思与尼采&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;见证了经典理论的困难与列宁的最终选择，我们重又回到托洛茨基的文本，不难发现，托洛茨基关于“党”的看法并不明确，和列宁的理论“若即若离”：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;如果党面临着这样一种选择：或者是溶化在群众之中......但失掉集中的政治组织的性质，或者是站在群众之外，保留自己对群众口号的‘最高’政治监督......这两种做法都是同样的冒险，实际上会造成同样的后果：使得给自己提出一定任务并发展独立的策略以解决这些任务的真正无产阶级政党归于灭亡。&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;托洛茨基对无产阶级的阶级意识的观点总是含混的，他如此写道：“然而在革命期间，一个阶级的意识水平是由革命进程直接决定的，这是一个完全动态的过程。”“革命进程”可以被理解为一个整体的结构，其中既有一般无产阶级，也有农民、先锋队乃至革命的敌人，但先前提出的问题，即先锋队的正当性基础的问题没有得到回答。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;托洛茨基对这个问题的另一回答又是令人困惑的，“事实上，领导层根本不是一个阶级的单纯‘映射’或它自身自然而然的产物。领导层是在不同阶级之间的冲突过程或特定的阶级内不同阶层之间的冲突过程中塑造的。领导层一旦形成，总是立于其阶级之上，且因此预先感受到来自其他阶级的压力和影响。”托洛茨基尝试真正突破前述的“三位一体”的独断论，“先锋队”的原因得到补充——似乎是天分。但这简直就是胡言乱语，因为托洛茨基不该不知道，所谓的“能力分别”和“天赋人权”没有本质区别，“真正的”马克思主义者不应该把此作为正当性，如果他记得马克思在《哥达纲领批判》中的表述的话。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;笔者认为，为了对抗拉萨尔主义的“自发性狂想”，卢卡奇与托洛茨基走向了完全相反却又殊途同归的方向，即政治的浪漫主义：卢卡奇在阶级意识的开端上秉持着浪漫主义，将马克思在《导言》中的修辞奉为圭臬，去歌颂无产阶级作为完全物化了的客体的“否极泰来”，以及由此而生的反抗意识；托洛茨基则极力否定自发性，我们既想到他“雅各宾式”的偏执，也不免想到多伊彻谈到的古典悲剧与尼采，托洛茨基难道不同样是个“浪漫派”吗，他所持的不仅是马克思主义，更有着“超人主义”。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;如果我们深入体会托洛茨基隐秘的情感时，就会发现，正如前面暗示的，一边是马克思，一边是尼采，中间就是兼有着热诚、傲慢与偏执，轻蔑俗人然而又不肯“出世”的托洛茨基。笔者赞同多伊彻的看法，“先锋队”的理论困难，背后是托洛茨基的精神的困境。&lt;/p&gt;&lt;p class="separator"&gt;&lt;hr&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;二、托洛茨基论“热月”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;（一）法国的“热月”与“反动”，以及马克思的看法&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;上面已对托洛茨基阶级理论的第一个核心问题做了总结，笔者大致得出结论：托洛茨基尽管在实践理论上取得了一定突破，但没有真正克服马克思主义的意识形态-阶级意识理论的困境；同时，这一困境也同他本人的精神困境有着密切关系。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;后一判断能帮助我们更好地理解托洛茨基在末期流亡生涯的思想演进。托洛茨基在这一阶段对阶级理论的探索，由于个人际遇与苏联的政治情况，除“先锋队”问题外，还延伸出新的分支：“热月”。如前所言，托洛茨基晚年的重要著作都同对“热月”的思考密不可分。“热月”也同托洛茨基对“先锋队”的思考有着逻辑的连续关系，“先锋队”理论尝试说明革命领袖的“上升”，“热月”则是要反思革命领袖的“堕落”。不难猜测，托洛茨基是要通过历史类比，尝试把“热月”从法国大革命中的现象上升为某种“铁律”。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;为了更好地理解托洛茨基的思考，笔者首先简单回顾“热月”本身的含义。“热月”的全称是“热月反动”（réaction thermidorienne），这一名词由“热月党”（thermidorien）与“反动”（réaction）组成。笔者将依次澄清“反动”、“热月党”与“热月反动”。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;“反动”在法语中写作“réaction”，原本来自于古典力学，意为“反作用”。正由于其含有鲜明的“力”的意象，彰显了科学的革命精神，因而备受思想家们的青睐。卢梭对“反动”的使用饱含对牛顿的敬意，虔诚地将牛顿揭示的世界律法引入政治的世界，使其拥有“反抗”的积极意义。但总的来说，在这一时期，“réaction”大体上仍然属于科学领域，颇受追捧，但鲜少作为政治术语使用；而后来同“réaction”对立的“革命”，如塞姆爵士（Sir Ronald Syme）谈到的那样，并不那么讨喜。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;这意味着，“革命”由于大革命而成为正面词汇，“réaction”也是由于大革命才成为负面词汇。其间经历了一个简短的过程：共和二年热月十八日，雅各宾俱乐部发布的《告法国人民书》中说道：“暴君（指罗伯斯庇尔与圣鞠斯特）灭亡了，祖国松了一口气，自由获得了胜利。......在经受了漫长的压制之后，的确应该对我们为之悲叹的种种不幸来一场相应的、强劲的反动（réaction），应该把人道所要求的一切赋予同情心了。”共和三年由雅各宾派发起的芽月起义失败后，“réaction”被用来批评镇压起义的热月党人，这些批评将热月党人的镇压同对罗伯斯庇尔的进攻相提并论，进而有“热月反动”之说；共和四年的葡月十三日，拿破仑镇压保王党的暴乱，这次镇压令拿破仑暴得大名，也进一步规范了“réaction”的意涵——即反革命的活动。此后，无论阴谋政变、复辟还是专政，都统一被归类为“反动”，其负面意义被固定下来。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;“热月党”指富歇、塔里安、科洛·德布瓦、比约·瓦莱纳等人，值得注意的是，这份名单里的所有人都是革命者，有的甚至是“革命元老”，富歇更在“山岳派”专政时期大搞恐怖活动。这意味着，“热月党”的政变绝非《告法国人民书》里的“推翻暴君”那样简单，与其说是自下而上的“réaction”，不如说是高层的内乱。正因他们的特殊身份，这次政变才引人深思。对热月党的成员进行专门的调查不是本文能完成的任务，但就“热月政变”的核心特点，不妨援引巴茨柯一针见血的总结：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;19世纪和20世纪的每次革命都要面对热月的回魂，革命在这一刻折戟沉沙，因为给革命反戈一击的正是革命者本身。&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;“热月反动”的进程并不难理解，可以简单地概括：丹东（Danton）的支持者们与那些寻求自保的阴谋家，联合极左的反基督教派与极右的山岳派势力，联合来推翻罗伯斯庇尔的领导，其后建立督政府。真正值得关注的是其原因，笔者通过概念探析指明了其历史条件，但仍要追问，“热月反动”是否揭示了某种普遍的道理？&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;马克思对我们上述的最终问题做出了回答，除了对“热月反动”的直接评论，还有着对“暴君”（罗伯斯庇尔与圣鞠斯特）的评论，更重要的是，马克思从“热月反动”中找到了超越黑格尔法哲学的契机。笔者尝试做一个简明的归纳。马克思在早期著作中明确批评了罗伯斯庇尔，在《神圣家族》中，他如此写道：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;罗伯斯庇尔、圣鞠斯特和他们的党之所以灭亡，是因为他们混淆了以真正的奴隶制为基础的古典古代实在论的民主共和国和以被解放了的奴隶制即资产阶级社会为基础的现代唯灵论民主代议制国家。他们认为必须以人权的形式承认和批准现代资产阶级社会......同时又力图在事后通过单个的个人来取缔这个社会的各种生命表现，同时还力图以古典古代的形式来造就这个社会的政治首脑，这是多么巨大的迷误！&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;马克思的评论源自给他重要启发的本杰明·贡斯当（他正是“热月反动”最初的反思者之一）的著作，我们甚至可以认为，马克思此处的说法正是在为“热月反动”的历史必然性辩护。山岳派专政并非进步，反而是进一步抽象了人，进而形成抽象的政治。作为对其的现实否定，“热月反动”成为了对抽象政治的“反动”。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;当我们说“热月”的本质就是对抽象政治的反动时，需要思考——“实际的政治”究竟是什么？笔者认为，所谓“实际的政治”，首先是消除掉罗马英雄的巫魅，恢复先前隐身的“经济人”角色，所有人回到正常的经济生活中；其次，“热月反动”为政治动荡的共和国引入了政党体制，尽管没有真正解决问题，但为政治恢复正轨提供了一定的条件。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;因此，“反动”本身从历史上来说是必然的，因为政治的不满必然在现实中寻求救济，由此必然依赖于社会的改革。从这一角度说，“反动”虽未提供社会改革的答案，却成为了“教训”；“反动”不仅证明了雅各宾主义的失败，更预示了其后的波拿巴主义的失败，即政治形而上学的悖谬：国家不知道自己是虚幻的而社会不知道自己是真实的。一切革命的激情乃至由其而生的恐怖主义都必须经由“热月”的修正，“热月”将原先混乱四散的权力重新收拢，一方面稳固了资本主义的政权，另一方面使革命不至于走向自我毁灭。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;马克思的回答当然精彩，但我们必须注意，马克思只部分地回答了笔者先前提出的问题，他并未回答以下的重要问题，即为什么是“热月党”的问题。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;这个问题不免让人想起“背叛”，或“恶”对“善”的中伤，或“刽子手”对“英雄”的出卖，以及阿伦特阐述的“亚伯”与“该隐”的斗争。这些想象当然很有趣，但是，如果继续下去，将掉入文学或神学的泥潭而寸步难行。笔者承认，“热月党”的出现与他们给人的印象与历史人物的个人品行确有关系，笔者也接受如下看法，富歇是为自保而先下手为强，“丹东分子”很多都关心自己的私有财产，这群人在个人品德上比不上以罗马英雄为楷模的“不可腐蚀者”罗伯斯庇尔。然而，所有这些，即便完全符合历史事实，仍无法满足我们的要求——这些意见出于个人好恶。为了延伸我们的认识，必须将目光从富歇和罗伯斯庇尔身上移开。由此，问题本身扩大了——应当追问，先锋队为何会分裂？这一情况是必然的吗？是否先锋队本身缺乏什么？显然，要对这类问题做回答比决定主观的偏好困难得多，但只有如此发问才能得到有意义的答案。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;托洛茨基对这一问题做出了正面回答，也包含对马克思的补充。笔者立足于托洛茨基的不同时期的文本，尝试全面地呈现其思考。同时，就托洛茨基对斯大林等的人身攻击，以及他对“庸人”的一贯的不屑态度，笔者会做一定的取舍。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;（二）俄国的“热月”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在托洛茨基的众多著作之中，以下两部直接以“热月”命名，即《热月》与《工人国家、热月和波拿巴主义》（又名《工人国家、政治反革命和波拿巴主义》），而其他的著作也或多或少围绕着“热月”展开。可以如此总结，“热月”是托洛茨基革命理论的第二核心，对斯大林主义或左右之争的探索根本上都是由“热月”延展开来的。因此，“热月”问题既包含托洛茨基和斯大林的个人恩怨（这一部分不是我们关注的对象），同样也是托洛茨基追问的普遍问题的直接体现。尤其值得注意的是，托洛茨基赋予了斯大林双重历史角色——一面是作为“热月党”的领袖，一面却是“雾月”的化身——有着一条“波拿巴-斯大林”的隐秘路线，这一设计引人深思。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;应当简单地回顾托洛茨基早年对“热月”的态度。不难发现，托洛茨基最初就相当鄙夷“热月党”，在他看来，这群人同“纯洁的党”的模范罗伯斯庇尔在品性上有着不小差距，但托洛茨基指出，正是雅各宾派的高压政策引起对集中制原则的反感，这客观上使得“热月反动”有了可乘之机。两面的认识尤其值得注意，我们可以基于此进一步思考。托洛茨基的看法可以概括为如下一系列推论：&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;1、革命需要进步的领导者以引领物质力量，也就是革命党；&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;2、为了领导革命，革命领袖在能力上应该比其他人更优秀，而为了同其敌人（旧政权）对抗，革命党同常规的代议政治中的政党不同，斗争中需要坚固的统一领导，这就是集中制，集中制与杰出的领袖相适应；&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;3、革命要真正取得成功，需要保持自身的纯洁性，为此需要纯洁的党，集中制的原则与纯洁的党性密切相关，因此，集中制的原则、纯洁性与领袖素质三者彼此关联；&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;4、历史证明，“先锋队”的纯洁性要求只能局限于一定的范围，难以覆盖整个群体，对多数人的纯洁性的要求会演变为“高压政治”乃至暴政。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;托洛茨基早年得出的答案是比较含糊的，从以上推论，托洛茨基也许已经到达“先锋队”理论的基础——党本身不能像阶级一样广泛；但托洛茨基又担忧：“对党的纯洁性的过分关心会促使群众去建立独立的，即无纲领、无原则的工人政党。应当尽可能把党的大门敞开，而不要害怕无产阶级的自发性。”托洛茨基的两难抉择已触及了一个悖谬的问题：如果说无产阶级的目标是对整个社会施行专政，那么，一个由革命知识分子建立的精英主义政党又扮演什么样的角色呢？理想方案似乎是无产阶级政党的“一党专政”，但能保证这个党真的代表无产阶级吗？毕竟，正如多伊彻指出的那样，在托洛茨基初涉这一问题之时（1904年），俄国的革命党派，无论是孟什维克还是布尔什维克，都由知识分子领导。而我们毕竟知道，有政治天才的知识分子与真正的底层工人还是有着距离的。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;另外，托洛茨基还从列宁的设想中嗅到了危险因素，即党取代阶级，“党内的秘密会议”取代党，而独裁者取代这个秘密会议。托洛茨基此处的阴暗的设想以革命党与国家政权的结合为前提，这似乎导向柏拉图-奥古斯丁的立场——纯洁的灵魂与肉体结合而产生罪恶，革命则在获得政治权力后走向堕落。“热月反动”的第一重原因，即对权力的追求。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;这意味着，党员的纯洁与党本身的纯洁不能直接划等号，托洛茨基必须处理两种纯洁性，其一是党的成员对革命纲领的忠诚，其二是党的形式的纯洁性——党既要为无产阶级的专政创造条件，同时又不应该“全权代理”无产阶级进行专政。乍一看，这似乎并无太大问题，但若将“农民”问题引入进来，就会发现托洛茨基的立论的薄弱之处。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;托洛茨基曾抛出过一个相当独断论的观点：“历史经验表明，农民绝对不可能起独立的政治作用。”这一观点服务于他的无产阶级专政论：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;执政的无产阶级将作为解放农民的阶级出现在农民面前......在政权转归无产阶级的情况下，农民只需归顺工人民主制度就行了，即使农民在这样做的时候，其觉悟程度并不比他们归附于资产阶级制度的时候更高......综上所述，可以清楚地看出我们怎样看待「无产阶级和农民联合专政」的概念。问题并不在于我们认为这种专政在原则上是否可以允许，我们「是否愿意接受」这种政治合作的形式。我们只是认为这是不可能实现的——至少百分之百的兑现它是不可能的。&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;托洛茨基对农民的这种蔑视并非全无道理，农民就其从事的生产的性质而言，的确难以萌发“革命”的意识，这在列宁的著作中已经谈到。然而，我们必须注意到，列宁不认为一般的无产阶级能自行产生真正的“革命”意识，他们往往只是满足于某种工团主义，其实并不比农民更为先进；因此，“无产阶级和农民联合专政”绝不是字面意思。托洛茨基此处是在扮傻，他其实清楚“无产阶级和农民联合专政”的实质是革命知识分子的专政：联合的设想绝不可能像托洛茨基假设的那样让农民来抢夺无产阶级的指挥权，联合的真正目的其实是要突出两个阶级的协调者——革命知识分子，进而使知识分子真正取得领导权。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;狂傲不驯的托洛茨基和温和平易的列宁的角色反转过来了，实际上是列宁而非托洛茨基对群众抱有深刻的不信任。如上所言，托洛茨基对无产阶级的信任建立在对农民的否定之上，建立在无产阶级更为先进这一基本立场上，用多伊彻的话说，托洛茨基的逻辑是“弱者总是被强者吸引”，但列宁在这一逻辑上比托洛茨基更进一步，列宁认为，革命知识分子要比无产阶级更先进，能够把真正的革命意识“灌输”给无产阶级（以及农民）。列宁的意见尽管有雅各宾主义或马基雅维利主义的嫌疑，但看上去给农民以充分的尊重与认同，的确比托洛茨基更受欢迎。这意味着，列宁成功地以看上去最温和最稳妥的形式推行最激进（甚至是最危险）的方针，完美执行了“新君主”的任务，相比于心直口快到令人厌烦的托洛茨基，列宁的确是“政治的天才”，如果要再加上一个限定，只能是“马基雅维利式”。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;仅从“事实胜于雄辩”的那种功利主义来看，列宁成功了。而随着革命的推进，尤其是从1905到1917的艰难长征，托洛茨基逐渐地接受了列宁的论点，并对其做了一定的推广，尤其体现在他建设红军的实践之中。这一时期的结果完整且清晰地呈现于托洛茨基的文本，在《恐怖主义与共产主义》（1920年）之中，托洛茨基站在了列宁的一边，直接抨击改良主义的民主幻想，而在工厂制度的问题上，托洛茨基肯定并强调“一人专责”的优越性。在这些文字中，他的愤怒与他的激进一样明显，这是理所应当的，托洛茨基放弃了太多东西，也失去了太多东西，当考茨基之流宣扬“改良”时，当然会激起托洛茨基的反感乃至憎恶。长期投身激进革命和武装斗争中，托洛茨基肯定已明白，“列宁主义”既不是“正统”更非人道主义与普遍民主，然而却是真正可行的路线。罗伯斯庇尔的表述——马基雅维利已说明我们的任务——从俄国革命的经验中再次得到辩护。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;借助集中制原则，布尔什维克“胜了又胜”，取得并稳固了新生政权，但是，前述那种“奥古斯丁国家学”最终还是成真了。托洛茨基自己的流放与斯大林等革命元老的“堕落”就是最直接最残酷的结果。这类情况不是第一次了：克伦威尔身负众望登上最高舞台，最终身败名裂；华盛顿隐退后，党争立刻驱散了新大陆的理想主义；罗伯斯庇尔谴责拉法耶特、热月党推倒罗伯斯庇尔、拿破仑登上顶峰又取得皇冠，其后又是无穷乱象。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;贡斯当曾经写过一本小册子《论政治反动》（1797），他在其中称赞英美革命的“克制”，并为“热月党”与督政府辩护：革命总是超出限界，因此“反动”必然发生。贡斯当不会不清楚，“反动”不仅是他说的民众反动，但他选择对革命者的“背叛”以及权力争夺避而不谈。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;“奥古斯丁国家学”在理论上过于严苛而其现实结果过于残酷，更严重的问题是，这一学说提出的问题根本就不可解，在贡斯当脑海里形成“障碍”，为了从理论角度维护“山岳派专政”之后的少有的安定时期，贡斯当宁可对“热月党”的道德瑕疵睁一只眼闭一只眼。但这群投机分子并不符合贡斯当的期望，当他们感到有必要维护权力，也一样地采用“恐怖”。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;托洛茨基也许听过这句话，也必然清楚奥古斯丁的“必要之恶”的国家学与其几乎必然的悲剧前景。这类预言，就算不是“铁律”，至少也是被反复验证的“血的教训”。俄国的惨痛的教训迫使托洛茨基重新审视列宁的观点，在晚期著作之中，托洛茨基逐渐回到早期的立场，也即是说，他质疑的不仅是斯大林，而是对包括列宁主义在内的整个布尔什维克主义的质疑。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;托洛茨基必须同他自己曾捍卫的伟业割席而坐。由此看，“被背叛的革命”的名称耐人寻味，托洛茨基是布尔什维克的叛离者，然而，根本上是老布尔什维克“背叛”了革命。笔者对苏维埃俄国的“热月”做如此定义：首先是新经济政策代表的民众反动，民众反动的经济上的结果推动了革命领袖的“堕落”与党的官僚化，在党内分裂而革命精神消散之后，为了稳固政权与自身权力，斯大林成为独裁者，“热月”自然地通向了“雾月”。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;除了追求权力的现实主义（或马基雅维利主义），还有什么要素最终导致“热月”呢？在对这个问题的探索中，托洛茨基发现了庸俗的“一国胜利论”与动荡局势中的“极中主义”，正如法国革命的“热月”一样，苏维埃的“热月”同样起于那些要求从革命与战争的夹缝中求得生存机会的观点。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;“新经济政策”就是这种要求的生动实践，但“新经济政策”并没有动摇政权本身，只是不得已的妥协——更值得注意的是，后来斯大林主张的“快速工业化”与托洛茨基此时期提出的“超工业化”，几乎别无二致。托洛茨基承认，生存的要求的确是无可厚非，但客观上成为“热月”的前导——其不可避免地使得原先的精英阶层复苏过来；同时，厌战情绪同对国际革命的消极态度混杂起来——“一国首先胜利”变成了“一国胜利”。这些情况最后汇合于政治领域，其结果是官僚的复苏与日益壮大。托洛茨基据此定义苏联的“热月”：“我们将苏联的热月反动定义为：官僚对群众的胜利。”&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;最令这位革命元老感到寒心的，或许是新官僚们对国际革命（例如中国革命）的态度，他们竟从别国革命的失败之中取乐，别国的悲剧反倒像是喜剧。这难道不像《雾月十八日》中批评的那样？发生在法国的旧制度与大革命的悲剧并未激起德意志最优秀的头脑的反思，情况正相反，黑格尔也好，萨维尼也罢，都将大革命作为德意志的“喜剧”来赏玩，大革命的悲剧落幕反而同他们对德意志旧制度的谄媚不谋而合，德意志满心欢喜地看着另一个死灵的笑话，全然不知自己大祸临头。苏联的官僚们也有着这种可悲的恶趣味。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;但托洛茨基也意识到，大多数官僚或是革命未完全扫清的旧制度的残渣，或是“新经济”时期重操旧业的市民，仅仅是他们不可能成功缔造“热月”，真实情况应该是：他们也不过是追随“最大的背叛者”并栖身于这位巨人的阴影之下。毫无疑问，这位巨人就是斯大林。托洛茨基对斯大林发起的人身攻击大可忽略不计，但对“极中主义”的探索尤其值得注意。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;不难发现，托洛茨基一再强调斯大林的特点是既反“左”又反“右”，总是扮演着“伟人”的角色，这显然不属于软弱的“中派”，这种以政治上的强力尝试压制各派并走向专权独裁的路径，或许应当称之为“极中派”路线，托洛茨基选择用“波拿巴主义”代称，由此，托洛茨基在两场革命的“终结者”——拿破仑和斯大林间建立起深刻关联，进而打通“热月”与“雾月”。历史证明，“极中派”是相当重要的洞见，可以进一步补充“极中派”的定义，“极中派”并非不偏不倚，而是指最为强势而能压制各方的势力，是强人政治的现代形式，在近代革命人物之中，拿破仑、斯大林与袁世凯均属此列。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;托洛茨基总结了“热月”，在他看来，除去历史人物本身的品行之外，“先锋队”内部有着三项原因导致反革命的逆流：集中制原则在紧张形势下最终走向极端化，为稳固局势的妥协滑向停滞，为走出动荡而必然出现的“极中主义”走向独裁。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;托洛茨基认为：“热月”唯一的解决路径就是“不断革命”，然而，现实情况却是，“热月”源起于“不断革命”的意志的沦丧。尽管托洛茨基试图克服“热月”，但正是在他的探索中，我们目睹——并且满怀忧虑地目睹了“热月”上升为巴茨柯口中挥之不去的“幽灵”。现实总是同理想背道而驰，托洛茨基也许不会想到，他对斯大林的深刻批评，将会成为斯大林式强人（“波拿巴们”）最理想的辩护辞，托洛茨基本人坚持主张“不断革命”，但他的分析反而为“走出革命”的必要性提供了论证。&lt;/p&gt;&lt;p class="separator"&gt;&lt;hr&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;三、托洛茨基的思想史“方位”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;（一）马基雅维利与托洛茨基&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在以上部分，笔者跟随托洛茨基的步伐对其革命理论进行探索，基本呈现了其革命理论的两大内容——“先锋队”与“热月”，并指出托洛茨基在“先锋队”理论上的含混以及他对“热月反动”的探索的深刻意义。就托洛茨基已完成的双向的探索，笔者将如最初所述，借助阿尔都塞的理论工具，对托洛茨基及其理论的历史方位展开分析，尝试指明革命思想的草蛇灰线。笔者认为，在托洛茨基思想呈现的丰富内容中，以下四道关系最值得注意，一是马基雅维利思想与托洛茨基的关系，二是法国革命与俄国革命的关系，三即托洛茨基对意识形态国家机器理论的贡献，四则是政治神学问题。笔者依次进行探索。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;阿尔都塞对马基雅维利的关注众所周知，他生前发表的最后一篇文章即《马基雅维利的孤独》，在文章最后，阿尔都塞直白地谈到了马基雅维利与马克思的关系：“也许只有另一个思想体系能够通过它的拒绝、它的立场，得以接近马基雅维利的思想，把他从孤独中拯救出来：这就是马克思和葛兰西的思想体系。”阿尔都塞也为《君主论》著名（或许该说臭名昭著）的“献辞”做了辩护，再解释了马基雅维利的思想：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;如果我们记得，马基雅维利写的不是一篇关于人民的论文，而恰恰是一篇关于君主的论文，他不仅毫无愧怍，反而作为一个正面的论据，宣称自己“身居卑位”；如果我们根据这些宣称来思考在《君主论》和《论李维》里看到的一切，那么明摆着是：马基雅维利是把自己当成人民的一员来谈论君主的，他赤诚地呼唤并思考着这个君主的实践，这个君主将站在“popolare”的立足点上去建立意大利的统一。从所有这些分析出发，我们认识到，乞灵于人民也就是乞灵于斗争，而这场斗争就是人民和贵族之间的阶级斗争，所以，这也就是要请求君主取得人民的友谊，坦白地说，就是取得与人民的联盟来反对贵族——反对那些因为不劳而获而遭到马基雅维利厉声谴责的封臣——从而完成他的历史使命。&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;此外，阿尔都塞还向我们强调，马基雅维利绝不仅是“书斋中的思考者”，相反，他在许多时刻都完全是一个行动者。我们不能直接做如下断言：马基雅维利就是马克思的先驱。阿尔都塞提醒我们，必须注意马基雅维利文本中的“命运”，这一概念使马基雅维利的实践哲学染上了悲剧色彩。在对命运与历史的看法上，马基雅维利是个悲观主义者，对他来说，个人的命运也好，群体的历史也罢，都不存在李维的上升至完满的“必然”，而是塔西佗式的盛极而衰且不可知的“偶然”，人生来被抛入这种无法克服的“不可知”，又一无所知地投身实践。那么，人的失败几乎是必然的。因此，我们走到了这样一个地步，似乎该赞成波考克的意见：“历史使命”对马基雅维利来说就是一个矛盾——对历史来说，使命不过是独断论的狂想，使命也不需要历史的辩护。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;爱国者的行动的本性与哲人的沉思的本性彼此抵牾。这种自我矛盾的结果，如阿尔都塞所言的那样——马基雅维利“既把理论看成是能够用来阐明在斗争中占统治地位的主要社会现实的东西，又把它看成是这场斗争的从属环节，被写在这场斗争中的某个地方”，这个知识分子不相信知识分子能够创造历史。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;暂且抛却对马基雅维利的“阴谋者”与“渎神者”的指控，仅仅考虑马基雅维利的这种消极态度，我们会猜测，马基雅维利的这种态度是否源于自己的失败呢？对这位曾怀着单纯的使命感与理想主义投身改革的实践者，当美第奇复辟与个人境遇的沦落结合起来，他的确感到深刻的悲哀——自己不过是自作聪明，在大势面前，知识分子无能为力。唯一的出路或许在色诺芬那里，即“教育”一位新君主。葛兰西与阿尔都塞将《君主论》指认为一则政治宣言，这则宣言以“自我指涉”的姿态引出历史中的“空（Void）”——这个“空”的实质正是新君主领导的“革命”，《君主论》又尝试“教育”能够承担革命任务的新君主。由此，《君主论》和《共产党宣言》联通起来。在列宁与托洛茨基那里，我们只能隐约地察觉马基雅维利的思想对革命思想的缺陷的弥补——俄国革命者对马基雅维利的理论往往讳莫如深，基本借用雅各宾主义、波拿巴主义等“替身”代指。而意大利与法国的理论家则直白地指出了马基雅维利与马克思的联系。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;对经由回溯展示出的这条思想脉络，我们可以在托洛茨基及其理论中找到支撑。上文已揭示了俄国革命的理论困难，即“先锋队”问题，笔者将之归纳为“行动”与“真理”之争。和马基雅维利一样，托洛茨基对革命两翼的态度前后矛盾且反复：如前所言，托洛茨基早就隐约察觉到布尔什维主义可能的消极后果，在此时的他看来，理论的纯洁性至关重要，为此几近同列宁决裂；但经过1905年的惨痛教训，托洛茨基转向了“事实胜于雄辩”的立场，与之相应，他同西欧社会主义者与孟什维克决裂；在最后的流亡生涯中，托洛茨基又投身于对行动优先的立场的反思。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;托洛茨基的矛盾有着充分的现实性：情况确如马基雅维利所说，当历史的洪流（或者说“偶然性”的洪流）席卷而来，个人无法自行停下或退出，只能不断投身行动。托洛茨基的一生和马基雅维利十分相似，尽管终其一生，他都未将马基雅维利和自己置于一处，但笔者坚信，托洛茨基能够领会马基雅维利的自我矛盾。这种矛盾既引出了实践理论的根本难题，也塑造了两位思想家深刻的孤独。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;（二）法国革命与俄国革命的激进主义&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;前文从“热月”这个最明显的部分揭示了托洛茨基同法国革命的深刻关联，他既崇敬又批判法国的革命先驱——他对罗伯斯庇尔的态度尤其矛盾。除此以外，若我们留心托洛茨基那些不经意的表现，就将立刻发现他和法国的激进主义者深刻的联系。这一特质或许与他的自我判断有关：一位俄国的“雅各宾分子”，或就是俄国的罗伯斯庇尔。诚如多伊彻所言，“雅各宾”式气质“规定”了托洛茨基的个人生活，他也和“不可腐蚀者”一般像个苦修者，而“雅各宾”的影子在他的文章中更是无处不在，同他从一而终的令人感到不快的偏执保持一致（自青年时期便如此），就拿《1905》中的几处来举例子。&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;十一月罢工同对喀琅施塔德事件的参与者的审判密切相关，但对这一关联，托洛茨基却略显冷漠地评论道：“当然，十一月罢工的意义并不在于它解开了几十名水兵脖子上的绞索——在一场会吞噬数万人的革命中，几条生命又算得了什么呢？同样，意义也不在于它迫使政府匆忙停止了对波兰的戒严——对一个长期受苦受难的国家，哪怕再延长一个月的紧急法又有什么区别呢？”&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;十二月的活动在最开始遭遇了困难，其动员是不甚充分的，托洛茨基认为，背后原因是一般的无产阶级“害怕”暴动，没能克服对死亡的恐惧：“这种犹豫不决可以被解释为：彼得堡工人已经清楚意识到，这并非一场罢工示威，而是生死攸关的斗争。”对十二月暴动的结果的巨大牺牲，托洛茨基云淡风轻地评论道：“这个代价并不过分，因为下的赌注，是沙皇专制的存亡。”&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;也许托洛茨基的评论不无道理，但他有些过于“诚恳”，总能毫不顾忌地说出这些令人感到不快的话。他身上这种“雅各宾派”的冷酷凌厉的气质，是他极其不同于列宁和斯大林的地方。在前文已提到，列宁无论有意还是无意，都符合马基雅维利式政治家的外在要求，颇受爱戴，这和托洛茨基恰好相反，就连多伊彻也不得不承认，托洛茨基的人缘很差，若是同托洛茨基相比，斯大林似乎也显得和蔼可亲起来。这种情况的原因并不复杂，托洛茨基的傲慢与刻薄——在革命队伍里也显得突出——绝对不讨人喜欢。他在某些时刻激进，另一些时候又十足像个原旨主义的老学究，但无论何时，他都有意无意地把自己扮成“不可腐蚀者”的铁面无私形象。仅就个人气质来说，托洛茨基和罗伯斯庇尔的确是相似的，这种道德洁癖促成了托洛茨基的结局，这也符合古典悲剧的要旨——性格决定命运；毕希纳在《丹东之死》中塑造的罗伯斯庇尔形象倒也令人想起托洛茨基。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;但罗伯斯庇尔同托洛茨基并不是同一个人，在“热月反动”前夜，罗伯斯庇尔应当知道时局的变化，但他最终没有采取任何行动，他的行为不过和耶稣被犹大背叛前所做的一样，宣告背叛革命者的存在，但没有点名，也没有极力阻止。我们无法清楚罗伯斯庇尔在那时到底在想什么，只能知道，罗伯斯庇尔面对背叛的态度同托洛茨基十分不同，在1927年，被背叛的托洛茨基怒火中烧地写了大量“檄文”。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在个人气质的相似之外，雅各宾主义与布尔什维克主义也的确存在深刻的联系。多伊彻曾提到一件事：早在《火星报》时期，大约是在列宁和马尔托夫产生嫌隙前，经济派的代表马尔丁诺夫就谴责《火星报》的“雅各宾式”的独断态度。而本文在前面也已经提到，在《火星报》分裂时期，托洛茨基曾给列宁扣上“罗伯斯庇尔”这顶政治帽子。托洛茨基一方面感到自己被小觑，另一方面，又从列宁身上看到“马基雅维利主义”的阴影，这种指控与分歧重现于后来工会问题的争议（1921）。“雅各宾派”、“罗伯斯庇尔”这类原先是历史名词的“外号”向我们暗示了此时布尔什维克们的精神气质，而托洛茨基身为其中一员受到的深刻影响自不必多言了。此外，托洛茨基在十月革命后担任红军的领导人，为了建设一支能够保卫新生政权的军队，托洛茨基也变得愈发严肃与冷酷。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;另外，非常值得注意的是，托洛茨基在后来流亡生活中写作的三本著名的小册子中自比罗伯斯庇尔。托洛茨基将这个褒贬不明的类比用在身上的确令人困惑：托洛茨基可能仅仅是找一个易懂的例子，但同样可能是用罗伯斯庇尔来为自己的失败辩护，甚至可能希望借这个类比强调自己“正统继承人”的身份。但如前所言，罗伯斯庇尔又有别于主张“不断革命”的托洛茨基，这一不同，笔者将在最后再次提及。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;（三）意识形态国家机器的先驱&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;尽管托洛茨基与斯大林如此水火不容，二者的理论却有相通之处，笔者认为，托洛茨基与斯大林在思想史中共同占据了一个位置，或至少共有着一个话题，即阿尔都塞反复提及的“意识形态国家机器”。两人没有直接地定义这一概念，但提供了坚实的基础。有趣的是，托洛茨基提供了这一概念的基本方向，而斯大林则是托洛茨基理论充分的“实践者”，二人前后相继。笔者试从阿尔都塞的理论出发，进而回溯至托洛茨基-斯大林。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;AIE（Appareils Idéologiques d'Etat）的中文译称是“意识形态国家机器”，显然，这一名称的语序同英文的Ideological State Apparatuses一致，法文看上去像是“国家意识形态机器”。然而，这是个想当然的看法，事实上，“意识形态国家机器”才更符合阿尔都塞的本意，为了清楚地说明这一点，我们必须整理阿尔都塞展示出来的信息：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;似乎我们想要表明的是：“意识形态的”这个词可以说是被“固定”在“国家......机器”这个词组的中间，再加上一点小小的“差别”，即“国家”机器本身是单数的，而我们的“意识形态国家机器”是复数的。这一切显然都需要得到说明。（178页）&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在这一段中，阿尔都塞已经暗示了：首先，“国家意识形态机器”的说法包含的“国家-意识形态-（国家）机器”的理解是存在问题的，甚至是颠倒的，其次，阿尔都塞提示了在语序之外的重点，即单数和复数。对于这些问题，阿尔都塞做了回应。我们不妨从意识形态国家机器的基本原理起步。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;意识形态国家机器的基本原理，事实上不在“国家和国家机器”一章，而在作为这一章前导的“法（le Droit）”之中，正是通过对“法-法意识形态-镇压/惩罚”的关系的认识，我们才可能设想意识形态国家机器的存在，换句话说，法律与其社会性系统既是意识形态国家机器的“前兆”也始终规定着意识形态国家机器，分辨生产关系与法权的重要性由此凸显。阿尔都塞的基础是马克思在《政治经济学批判》序言里的那段核心文本：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;法的关系正像国家的形式一样，既不能从它们本身来理解，也不能从所谓人类精神的一般发展来理解，相反，它们根源于物质的生活关系......社会的物质生产力发展到一定阶段，便同它们一直在其中运动的现存生产关系或财产关系（这只是生产关系的法律用语）发生矛盾。（《马克思恩格斯全集》第三十一卷，412页）&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;也即是说，仅从表述的角度来看，生产关系在法律之中并不“在场”；同时，从技术性的视角与内部视角（横断的视角）来说，即使存在着某些缺漏，其高度完备性仍是毋庸置疑。然而，从一个超越性的视角，比如，从对比的视角出发，形式上的不同就会提醒我们“生产关系”的时刻不断的存在。&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;它（法）存在并发挥功能，并且只是形式地存在和发挥功能。 法只有根据一个它在自身中完全抽象掉的内容（生产关系）才存在......法通过在自己的规则系统中完全不提生产关系，正好相反，通过掩盖它们而“表现”了生产关系。（144、145页）&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;生产关系是现实的，法权则是在一个资本主义形态中被描述的生产关系。即便是“社会主义生产关系”，通过商品化了的“法权”能够表达的也不过是一种特别的资本主义法权，这一变动不仅是描述上的，也深刻地影响了现实。为了指明症结所在，阿尔都塞将目光转向《哥达纲领批判》，我们可以在其中找到马克思坚定的拒绝：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;但是，一个人在体力或智力上胜过另一个人，因此在同一时间内提供较多的劳动，或者能够劳动较长的时间；而劳动，为了要使它能够成为一种尺度，就必须按照它的时间或强度来确定，不如它就不成其为尺度了。这种平等的权利，对不同等的劳动来说是不平等的权利。它不承认任何阶级差别，因为每个人都像其他人一样只是劳动者；但是它默认不同等的个人天赋，因而也就默认不同等的工作能力是天然特权。所以就它的内容来讲，它像一切权利一样是一种不平等的权利。（《全集》，第十九卷，21、22页）&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;工人难以生产出一套自己的语言（事实上，工人阶级最容易投向所谓的“劳动平等”也即上述的这种不平等），因此，仅仅靠工人能够构建出来的东西，例如“工人自治”、“工人政权”与“自我价值增殖”，没有超越资本主义，甚至更为落后——工人像所有企业家那样，仍然将他们自己当作不均匀的生产资料来看待。因此，工人总是不自觉地被外在的意识形态所决定，甚至沦为这类意识形态的辩护者。无怪列宁认为：“我们说，工人本来也不可能有社会民主主义的意识。这种意识只能从外面灌输进去。”&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;阿尔都塞进一步强调，绝对不能把生产关系（尤其是所有制）与法权混为一谈，法权是一种资本主义的语言，法权强大的意识形态力量直接构造了意识形态国家机器的行动逻辑，为了克服这种“语言困难”与意识形态的困难，知识分子就很有必要了。&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;法得以发挥功能的这种方式（既“通过”国家的“暴力”，又通过非暴力的“意识形态”）所带来的后果，当然是难以估量的，对于生产关系，对于生产关系在劳动分工和组织中的存在形式来说，都是如此......我们对法的性质和它的“功能的发挥”所进行的分析......让我们遇到了两个现实，离开这两个现实，法的存在和它的功能的发挥是完全不可理解的。这两个“现实”，一个是国家，一个是意识形态。（161页）&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;阿尔都塞断言：现代是通过国家机器的自我克制，具体表现为国家机器的“非镇压化”与意识形态化而建成的。&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;法律—道德的意识形态代替了宪兵，但既然它是代替宪兵，所以它不是宪兵......宪兵是一种肉体性镇压的干预力量......在绝大多数情况下，法的实践“通过法律—道德的意识形态”而“发挥功能”。（160、161页）&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;简单概括一下法的部分：首先，法是国家机器的表现，也是生产关系的变相表达；其次，国家机器和国家政权必须独立审视，国家政权在国家机器中实现，生产力通过生产关系进而通过国家机器表达；独立的法权是现代资本主义国家机器的产物；法权的推广根本上依赖于暴力的存在，但也逐渐走向意识形态化。从法权问题之中，我们看到了意识形态国家机器的“曙光”，通过追索“法的框架”，意识形态国家机器的原理“喷薄而出”：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;意识形态以及与之相适合的机构......不是那些机构“生产”了相应的意识形态，而是一种意识形态（国家的意识形态）的一些要素“实现于”或“存在于”相应的机构和它们的实践中。（185页）&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;在一种AIE中实现了的意识形态，保障着这种AIE的系统的统一。其统一的基础就在于，这种意识形态“扎根”于每种AIE所固有的种种物质功能之中。那些物质功能虽然是这种意识形态的“支撑物”，却不能化约为这种意识形态。（177页）&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;上述提到的所有私人机构，无论是国家所有还是某个个人所有，不管愿意不愿意，都作为由国家的意识形态所决定的意识形态国家机器的部件而发挥功能，从而以自己专有的形式服务于国家的政治，即统治阶级的政治。（182、183页） &lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;必须把实现于并存在于一定机器及其实践中的国家的意识形态的那些确定要素，与在这个机器内部由其实践“生产”出来的意识形态，区别开来......世界上没有任何一种实践能独自生产出“自己的”意识形态。（187页）&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;在所有国家机器......当中以及在它们之间，镇压和意识形态化之间建立了一些非常微妙的、或公开或心照不宣的结合形式。（193页）&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;我们会注意到，在以上引用的文本之中，阿尔都塞令人困惑地套用了斯大林的说法：即意识形态“生产了”机器或至少要求专属于其的国家机器的出现，这似乎是唯心主义的表达。反作用的图式尝试来“拯救”唯物主义，将意识形态国家机器的“诞生”叙述为：国家政权与国家机器制造国家的意识形态，国家的意识形态借更具体的意识形态国家机器得到实现，作为这种实现的结果的次级意识形态反作用于国家的意识形态。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在这里，我们可以回到整个部分的开始，在那里，阿尔都塞预先地告诉我们，关于意识形态国家机器，有一种常见的说法需要被扬弃掉，这种说法将意识形态国家机器直接理解为上层建筑的反作用，这倒不存在什么本质的错误，但是把具体的过程（即意识形态国家机器的作用过程）给遮蔽了。&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;马克思主义的地形学即关于大厦（基础和上层建筑）的空间隐喻的巨大理论优势在于，它既揭示出决定作用（或作用力指数）的问题是首要的问题，又揭示出正是基础归根到底决定了整个大厦，并从而迫使我们提出那些专属于上层建筑自己的“派生的”作用力类型的理论难题，也就是说，迫使我们思考马克思主义传统一并称之为上层建筑的相对自主性和上层建筑对基础的反作用的问题。（135页）&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;阿尔都塞本人已经说明，在需要过渡到真正的“科学”的地方，需要超越地形学（建筑）的描述性隐喻。超越隐喻的“科学的”可能也在整个的文本中得到反复的强调——核心在于，我们在讨论“上层建筑”时，不能总是以经济基础打断我们的推论，更不能直接投入决定论的框架之中，那样使一切变得过于抽象；政治与上层建筑问题，首先只能独立地进行考虑。这部分的根基，就是斯大林-日丹诺夫的那种颠倒过来的表达，进而可以追溯到列宁提出的著名公式——“社会主义=苏维埃+电气化”与“灌进去”的表述，以及托洛茨基那明白无误的表达：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;苏维埃是一个阶级组织，这是它战斗力量的源泉。&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;总的来说，意识形态国家机器不是以明白的国家的反作用的形式，而是以在言说的结构中被规定同时也生成的方式参与到现实中来，镇压性的机器垄断了暴力，意识形态国家机器则垄断了话语。苏维埃正是最直接有力的意识形态国家机器。我们由此可以推出，的确存在托洛茨基-斯大林的理论路线，这一路线最终发展为阿尔都塞理论的重要部分。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;（四）非基督的政治神学&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;托洛茨基在革命理论领域的所有探索，无论是“先锋队”还是“热月”或“苏维埃”，最终都归总到“不断革命”。在托洛茨基看来，只有保留“革命者”象征的那种“前进”与“残缺”的双重特性——如“牛虻”和保尔·柯察金身上的崇高情感与自卑的混杂——革命与革命者才不至于堕落，为此必须要在现实的层面上“不断革命”。推进到这一步，道德和政治重新结合起来了，青年马克思借《神圣家族》试图驱散的那尊罗伯斯庇尔的“神像”又重新出现，在这尊巨大“神像”的阴影之中，革命、卫国战争乃至世界大战——所有的流血既是革命的重要过程又是进一步催动革命的“公共教育”，托洛茨基谈论的革命并不是某个孤立的政治事件，而是前所未有的“开端”，目标是“毕其功于一役”——唯一一场革命，无论这场革命会有多长，但它最终会吞噬世上一切的资本主义、阴谋与伪善。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;从托洛茨基的豪言壮语来看，革命的本质，仅凭其自身成为对未来的许诺乃至未来本身的这种绝对性，这样的追求最终贴近《约翰福音》的开篇“太初有道”。阿伦特指出，人们正是凭着对“全新开端”的信念而投身革命（与暴力）。这或许能够解释为何是卢梭而非伏尔泰成为大革命的精神导师，卢梭的自然状态理论提供了超越目前社会的可能，既然绝对的“开端”与那种纯粹生存的状态不存在于社会里，既然“persona”并非“homo”本身，人们就大有必要去完成自我更新（毋宁说“再生”）的任务。然而，卢梭并未把“革命”与“流血”当成唯一的前进方式，托洛茨基则在“绝对革命”的事业上孤注一掷。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;阿伦特指出了上述这种理论（以及其前身雅各宾主义）的不那么好的影响，即暗示一种“唾手可得”但并不可能的“救赎”，傅勒称之为“世俗化的末世论”：在革命的烈火中，旧的罪业将被彻底清算，人们抛弃社会的大地而奔赴革命的天国，人们相信，此刻对革命的皈依将为自己换得一个未来的位置，革命代替了忏悔与礼拜，过去消失在对未来的狂热中，《圣经》在革命的布道面前黯然失色，这正是布鲁诺·鲍威尔的理想，马克思以《神圣家族》驳斥了这种理想，但在肯定熟读过《神圣家族》的“马克思主义者”托洛茨基身上，神圣的热望复苏了。托洛茨基憎恨背叛革命者，在他眼中，背叛革命者，如斯大林与季诺维也夫之流在全新的人类起源的神话舞台上扮演着该隐的角色。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;“背叛革命”的故事最终被神学化与程式化了：革命总是崇高，权力则是伊甸园之蛇，经济需要与权欲对等替代了充满欲念的肉体。托洛茨基原可以专注于极中主义与阶级组织之理论，扮成严谨的政治科学家，但他和罗伯斯庇尔一样对“革命语言”忠心耿耿，并同样把革命当成自己的身家性命，为此必须要捍卫“革命”本身，为此还要把自己同“投机革命者”区分开来。与其说这是基督神学，不如说是摩尼教：“革命”最初作为“空”而降于“恶神”（旧制度）创造的世界，同本质为恶的世界展开对抗，这种恶性总是试图从内部污染革命。古老的格言告诉我们：你信摩尼教，就有你的灾星。诚然如此，大革命“制造”它的旧制度，而托洛茨基的历史形象与斯大林不可分离。这种强烈的“二元对立”的要求塑造了托洛茨基，也塑造了现代激进主义，托洛茨基这些现代激进主义者不自觉地向“牛虻”靠齐——私生子、憎恨、自卑、偏激与放纵——这个形象实在将摩尼教与灵知主义的“罪”的本源意识演绎得淋漓尽致。情况十分有趣：民众是基督的信众，革命者却是摩尼教的先知。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;但梦与宗教总有该结束的时候，悲剧的强烈震撼也不能持续到永远。鲜少有人能够长久过着充满斗争激情的生活，更少有人有着天分与热情参与政治革命，而能够保持“纯粹”的更是凤毛麟角。即便满足三项条件，也大概率遭遇失败：马基雅维利考虑过威尼斯式共和国，以及作为其理论原型的波利比阿式共和国最终失败的原因——世界上不止一个国家，道德的共和国不该设想所有国家都是一样，甚至即便所有国家都是抑制人口增长的共和国，衰朽与战争也必然到来。“不断革命论”的现实逻辑是：既然国际秩序阻碍了革命的胜利，那就干脆把国际革命纳入议程。因此，托洛茨基深切地哀悼有着国际革命潜能的大革命，和他对苏俄革命的情感完全一致。革命悲剧引发了高尚的悲哀，但也留下不恰当的革命的巫魅，用马克思的话说：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;法国人的悲剧，同时也是工人的悲剧，就是那些伟大的记忆。&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;勃朗施坦化名托洛茨基，托洛茨基推导出“不断革命”，但“不断革命”没有任何自然而然的结果，而是衍生出一个又一个新的谜题，宗教、马基雅维利、马克思与列宁，反过来使托洛茨基的“开端”沦落为“不可解释”，原先的那种浅显的“经济-社会”模型崩溃了，“传记决定论”的思想史与“经济决定论”的个人史探索因此遭到了巨大挑战，“不断革命”自我宣称的必然性也令人疑惑，与其说是历史结果，更像是“道成肉身”。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;由于“不断革命”难以完成自我辩护，源于革命者而非柏克之流的告别革命论终于出现，在法国，贡斯当初步探索，而苏俄的告别革命论找到了“巩固革命成果”、“拯救农民生计”等看上去再正当不过的理由。然而，以上两者都未直白地表示“告别”，贡斯当将这种看法置于对英美革命的真诚的致敬之中，而“新经济政策”总是自诩“客观需要”。还有另一种至关重要的思潮，即马克思强调而阿伦特总结的“放弃廉价而庸俗的末世论”。总结以上的思想内容，我们能更好地理解中国的告别革命论：李泽厚和刘再复的著名的对话既和贡斯当如出一辙地对英美“暗送秋波”，同时又乞灵于青年马克思的论述——在某种程度上正是将青年马克思的问题作为康德-费希特的问题处理。但笔者在前面已说过，英美革命的“克制”不过是个虚幻的神话，同时，马克思的思考也走向新的阶段。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;这并非意味着我们前面的工作是无用的，如笔者在序言中所说，笔者相信，还原出一个“本真的”托洛茨基是不可能的任务，以上分析只是对这一点的解释。也即是说，我们的确无法探明纯粹的“开端”，但也正是如此，我们可能对托洛茨基的理论进行“清算”式筛选与做出最终的评价。笔者不在乎作为道德偶像或是魔鬼的托洛茨基，而只在乎他的历史方位，对这一部分的探索，可以如此总结：托洛茨基隐晦地继承了一套“政治神学”并以此解释“热月”，“不断革命论”内在的政治神学也是托洛茨基理论的“遗产”。&lt;/p&gt;&lt;p class="separator"&gt;&lt;hr&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;结语&lt;/span&gt; &lt;span&gt;从“恶魔学”回到思想史&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;诚如笔者在序言中试图说明的一样，托洛茨基在今日世界彻头彻尾是个“幽灵”，或是“恶魔”，这般形象“发生于”他、斯大林、列宁与革命的混乱联系，远远超越了他自身作为一个“人”能达到的限度。事情好像是这样：“革命的恶魔附身于托洛茨基”。然而，在托洛茨基同时代人的眼中，这一形象的主人绝非只此一个，而有着好几个：最引人注目的毫无疑问是“进两步，退一步”的列宁，阿伦特正隐晦地把“列宁学”同等于“魔鬼学”，把列宁这位现代的革命者——“恶魔”当作她的“奥古斯丁”的对照，就此而言，《论革命》是本既古典又新鲜的政治神学著作；斯大林尤胜列宁，公允地说，斯大林遭到的“恶魔”的指控比托洛茨基只多不少，在早就神学化的“西方马克思主义”中，对斯大林-日丹诺夫的邪恶教义进行“驱魔”曾一度成为核心任务，今日仍时常被提起；托洛茨基和两位同道的遭遇简直如出一辙，但傅勒还谈到一件有趣的事，斯大林、季诺维也夫与加米涅夫曾经像罗伯斯庇尔那样担忧，他们怀疑在战争中培养起威望与力量的军事强人将会背叛革命而成为“波拿巴”，而遭到怀疑的这个人不是别人，正是前红军领袖托洛茨基。不难发现，以上三位“魔鬼”有着共同的原型即罗伯斯庇尔与拿破仑·波拿巴。二十世纪的魔鬼的谱系——堪比“太初有道”一般不言自明地——要追溯到十八世纪末与十九世纪初的魔鬼，这种回溯有时甚至把马克思“忘记了”。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;我们也许可以指出，列宁的确为雅各宾辩护，而斯大林与托洛茨基同样时常谈到拿破仑，但笔者敢断言：世界上绝大多数人并不知道列宁在《进一步，退两步》里写了些什么（甚至都不知道这本小册子），也不可能听过斯大林和托洛茨基对法国革命的评价，至于托洛茨基在《我们的政治任务》（1904）和《热月》（1935）中前后矛盾的说法就更不为人所知了。但上述文本其实无关紧要，事实是，不用专门看任何历史学家或政治理论家的书，我们总会出于直觉地将法国革命与俄国革命相提并论——就像保尔·柯察金那样。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;傅勒认为，这是一代又一代“纪念史学”的史学家的努力的结果（事实上库班、多伊尔与傅勒本人作为“修正派”的揭露反而突出了“纪念史学”的论点），充其量捎带上柏克与阿伦特一类直接谈论“大革命”的政治思想家，所有这些生成了关于大革命的“集体印象”。傅勒的意思是，即便没看过马迪厄、索布尔和他的著作，人们也不经意间受到了知识分子对法国大革命与俄国革命意见的深层影响。我不赞同傅勒的这种观点，首先，这种“自上而下”并不一定站得住——他没有考虑他同时代的接受理论，其次，傅勒在尝试断言“纪念史学”的理论并非理性的同时，反而下意识地为“纪念史学”的逻辑进行了辩护——是傅勒首先把“纪念史学”的必然性同大革命捆绑在一起。傅勒在大革命二百年纪念像拿破仑一样宣称：“法国大革命结束了。”但今日的事实似乎不赞同他，在无神论的二十一世纪，“魔鬼学”一面被当作标本被摆在学院的展示柜里，一边又在阴影中滋长。阿尔都塞为这一问题贡献了两个重要的概念：“相遇唯物主义的潜流”的“相遇”与“潜流”。抛开后见之明的视角，俄狄浦斯绝不知道自己某天将会走到命定的十字路口，就像勃朗施坦最初不会料想自己成为“托洛茨基”的未来，不可知的弑父与革命或许注定，但只能通过偶然的“相遇”发出启示或实现，这在革命与人类的深层感受间建立起深刻的链接，这就是“潜流”。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;我们还可以从傅勒的《思考法国大革命》那里获得更多启发。这一书名同实际内容相比显得尤其克制。傅勒难道不正是在列举魔鬼学的传教士们的名字吗——乔治·勒费弗尔、让·饶勒斯、奥拉尔和阿尔伯特·马迪厄、阿尔贝·索布尔与旧日同窗米歇尔·伏维尔。所有这些名字被傅勒和历史中的魔鬼一一对应起来：勒费弗尔和“大恐慌”中的法国农民，让·饶勒斯、奥拉尔和自由斗士丹东，马迪厄和“不可腐蚀者”，索布尔和大革命政治学的“局势论”，伏维尔和“资产阶级革命”的形而上学幻象。傅勒据此出发推广至俄国革命的历史印象问题，托洛茨基最特别，既有对他极尽抹黑之能事的联共（布）党史，也有对他顶礼膜拜的多伊彻，还有远东的“托洛茨基派”，实在令人眼花缭乱。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;但笔者坚持在前文中对“开端”与政治神学的意见，深究“魔鬼学”难有意义，不过是引诱我们将自己的好恶与天性投射到虚幻的形象中去。我们必须意识到，一切归根到底仅是“相遇”，就像原子偏斜，对此我们不该做任何先验的假设。真正有意义的是托洛茨基实际象征的历史——对斯大林来说是拿破仑·波拿巴与征服者恺撒，对我们来说则是俄国革命，因此，我们必须有选择地回到传记，尽管其中没有一本贴合所谓“真实”的形而上学狂想。对托洛茨基的考察——尽管笔者一再将之置于超历史的神学与哲学的范畴——必须收束于“政治”与“历史”：就前者，笔者关注的是，托洛茨基特定的发言的对象与价值；就后者，笔者关注的是，何时何地的托洛茨基的形象如何，这个形象的意义就如希罗多德的故事那样是敞开的，有待我们来诠释。综合二者，我们能够对其思想方位做出锚定。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;最后，笔者遵循这个框架对托洛茨基做总结：&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;托洛茨基的早期文本，至关重要的是作为激进革命纲领的《1905》，以及为“先锋队”与政治行动辩护的《总结与展望》，同时有着《我们的政治任务》这样同列宁主义存在根本矛盾的文本，以上文本基本“确定”托洛茨基在政治光谱中的方位，可以定位为激进左翼；托洛茨基晚期文本的内容发生了一个重要的转向，从对布尔什维克主义与苏维埃政权的辩护转向批判与反思，从激进左翼转向极端左翼，主要表现为对斯大林主义、一国社会主义论与适度革命论的批判，托洛茨基也将苏联识别为一个“堕落”的工人政权，逐渐走向反国家的理论侧面，《热月》与《被背叛的革命》等核心文本都服务于这一路径。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;托洛茨基的历史形象，排除神学与“恶魔学”的臆想，主要有以下九种：斯大林最主要的论敌与政敌，列宁主义的激进继承者，“不断革命论”的理想主义者，前苏联红军领袖，雅各宾主义的继承者，布尔什维克中的“两面派”，“第四国际”的领袖，意识形态理论家与革命的文学批评家。以上这些形象的公约数毫无疑问是“革命”。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;无论在“政治”还是“历史”的领域，托洛茨基都同“革命”紧密联系在一起，今日的我们寻求的必然是“革命”的思想，暂且将今日世界定义为“后革命”的世界，我们所需的就更清楚了——“热月”与“雾月”的解析，这有助于我们理解自身的历史方位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      


        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>鸿渐</author><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 09:41:11 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://book.douban.com/review/16380368/</guid></item><item><title>泥腿子文献学的一点思考 (评论: 唐宋官私目录研究)</title><link>https://book.douban.com/review/16378742/</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="review-content clearfix" data-author="𠁗" data-url="https://book.douban.com/review/16378742/" data-original="1"&gt;
        &lt;p data-align=""&gt;我对这本书的评价是“姆们泥腿子文献学的最高呈现形式”。这句话在我这里不是贬低，而是表扬。所谓“泥腿子”，其实就是老实，把原来的书皮学云山雾罩的贵族话术打破，用贫下中农都能理解的方式，告诉大家书志的生成方式，原来那些历来都被赞得了不得的书志、学者，其实也是书皮学啊，也是东抄西抄，囫囵吞枣，水货多多。&lt;/p&gt;&lt;p data-align=""&gt;目录学被拆解了，反而更加迷人。&lt;/p&gt;&lt;p data-align=""&gt;首先是告诉所有人，目录生成也有它的深层逻辑，书皮学里头也有粗糠和细糠之分，这里头学问深着呢。&lt;/p&gt;&lt;p data-align=""&gt;更重要的是，作者拥有一种文史哲学者一贯缺乏的控制论和系统论的思维方式，找准锚点，以系统的眼光一层层剥，方法一说都懂，特别简单，让你操作你就搞不来。为什么，还是我们这帮文科人缺乏理工科训练，缺少控制论、系统论的思维形式。简单说就是找准一个定位，慢慢摸，慢慢拆，多做思维导图，区别异同，胆大心细，该出手时就出手。&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      


        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>𠁗</author><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 12:50:30 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://book.douban.com/review/16378742/</guid></item><item><title>慎圆 (评论: エレファントヘッド)</title><link>https://book.douban.com/review/16378079/</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="review-content clearfix" data-author="逃生大王" data-url="https://book.douban.com/review/16378079/" data-original="1"&gt;
        &lt;p data-page="0"&gt;这两天连续看了献祭、象首，象首延续了献祭的伏线强度，又作为正牌设定系在诡计上更有优势。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;后者虽然也有缺点，但综合来看，它可能是目前设定系长篇领域最好的一本书。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;值得学习的点包括&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;1、严格的设定系审美&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;设定和伏线前置给出，诡计围绕设定并充分利用设定、把设定玩出花&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;2、优秀的小说节奏&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;作为一个复杂设定+多重解答的推理，如何让读者轻松地读下去、开心地读下去&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在这两方面，本书都达到了教科书水准，尤其是第二方面，给我很大启发&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在推圈混迹一年多，我发现这两方面难两全，越是正牌设定系作品越难把握节奏&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;回看《象首》，它的故事把握难度不低：&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;・&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;西斯玛设定本身非常复杂，如何娓娓道来向读者交代设定？&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;・&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;4个象山的时间线各不相同，如何清晰交代而不凌乱？&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;・&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;3+1重解答、6段推理，过于大量，如何让读者保持专注而不厌烦？&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;・&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;主人公非常变态，如何将这种变态合理化、让读者接受？&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;这四个烫手山芋，本书都解决得很好&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;・&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;设定在故事中逐步揭示，没有看说明书的感觉&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;・&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;选择“幸运者”象山为主视角，其他象山多线交代，主次分明。每每在紧张处切线，吊人胃口&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;・&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;多重解答间，间隔插叙和故事，让读者可以中场休息&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;・&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;主人公的变态逐步展现，同时挖掘身世让他合理&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;除此之外，本书还会在节奏低点，安排妹妹爆炸、佩佩迷玩等重口情节，吸引你的注意力。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;埋藏了海量伏线的谜面，也没有露出明显的“线头”。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;节奏之外，在文学性上，本书的文字质感并不会过轻，很多句子会让你觉得作者下了功夫。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;比如，怎样描写一段医生眼中的爆炸？&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;看向彩夏站立的位置，象山不敢相信自己的眼睛，凹陷的胰脏，小臼齿，肠管断片，编织手带，破碎的右心房，连着三角肌的锁骨，某处的大脑，下颚骨，连着肋骨的胸骨，肠管断片，手机，折断的桡骨，萎缩的膀胱，牛仔布的碎片，戒指，脸皮，舌头，犬齿，肠管断片，戴着腓肠肌到底腓骨，输卵管断裂的卵巢，小脚趾，腰椎破碎的骨盆——其他所有的人体碎片则散落在半径约三米的范围之内。&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;这究竟是怎么回事？&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;此外，文中也设计了一些金句供人回味&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;刻在肌肤上的东西一定有莫大的意义。&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;去找木乃伊的人自己也变成木乃伊，精神科医生自己也变成精神病。&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;优秀的节奏和文字质感，在设定系推理中是尤为难得的，复杂设定和多重解答作品，往往有难读和推批化的通病。&lt;/p&gt;&lt;p class="separator"&gt;&lt;hr&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;昨晚读完之后，和朋友彻夜长谈，我们在聊这本书有什么缺点，未来的白井和其他作者要如何超越它。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;我认为本书在诡计、伏线和节奏上都很优秀&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;如果求全责备，本书的缺点可能是在“圆”的使用上&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;“圆”即自圆其说，“推”和“圆”是两种不同的能力&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;・&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;推是从线索到结论的逻辑过程&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;・&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;圆是从线索到结论的语言技巧&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;如何让两个东西听上去更相关、如何让一个说法听上去更合理，这些都是“圆”&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;我认为本书以及白井当前，对“圆”的使用过多了&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;本书中集中体现的两段，一是舞冬冻死，二是彩夏被j。&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“是围巾吗？”&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“可这样一来，疑问又出现了。从家里出发的时候，舞冬并未将围巾围在脖子上，那她为什么要在高速公路上围上围巾呢？”&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“这还用问？”修复者拽了拽睡衣的袖子，“不就是因为太冷了吗？”&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“没错，舞冬头部爆裂的时候，卡罗拉里冷得让人不得不围上围巾。”&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“但是因为车里有空调的缘故，车内通常不会这么冷，如果是在车里还没暖起来的时候就到的短途姑且不论。而行驶在高速上的时候， 车里始终冷成这样是不正常的。&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;舞冬驾驶的卡罗拉的空调出了故障，因为这个缘故，车里始终没有暖气。”&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;象山平时用的车是另一辆捷豹，这是一年以来头一次发动卡罗拉的引擎。舞冬从家里出来的时候正值晴天，未能发觉空调故障也并不是什么怪事。&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“虽然只是猜测，但也有可能是电动车窗的电机故障，导致车窗无法关闭。舞冬摇下车窗，向幸运者挥手道别乃是上午十一点左右的事。这时候阳光和煦，即便开着车窗也不会有事，但到下午开始下雨，气温也渐次下降。四月的东北地区尚且寒冷，更何况是在沿着东北高速公路“北上的车里。舞冬觉察到气温骤降，打算开暖气，这才意识到汽车空调出了故障。&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;车内迅速转冷，刺骨的风自窗户吹入，雨也扫了进来。但距离服务器尚远，舞冬遂围上了围巾，咬着牙关忍受寒冷，全力维持着驾驶。”&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“等等，你在说什么啊？”&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;修复者抬高了嗓门。&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“再怎么冷，人的脑袋也不会爆炸的。”&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;“体温低到一定程度会夺去大脑正常的运作能力。要是不小心误操了方向盘，那就是大事故了。舞冬拼命地握着方向盘，即便如此，光凭意志也无济于事。舞冬的大脑出现低温障碍，无法进行正常的代谢。”&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;这里由一个围巾出发，指出戴围巾的原因是“冷”，&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;但随即问，为什么车里会“太冷”&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;用空调坏了解释太冷后，又提出车窗损坏的可能性，指出那样的话车里就会“极冷”&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;最后用“极冷”说明舞冬冻死了&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;发现了吗。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;&lt;span&gt;从冷到太冷，从太冷到极冷，程度已经变了&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;所谓防微杜渐，这就是“微”和“渐”。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;之前看催眠的书，里面说递进的技巧，让我印象深刻。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;比如直接说“想象你是狗”，就太过露骨，对方不会愿意想象自己是狗。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;那么就用语言技巧去递进：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;你的脑袋感觉很舒服，想象你的脑袋是夏天的冰激凌，放在柏油马路上，一点一点的融化，粉白相间的水化在沥青上，像龟甲的纹路……&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;想象你的脑袋是秋天的落叶，风一吹就飘啊飘啊，飘到好高的天上，你从上往下看的时候（省略500字）……&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;哦，你觉得你的脑袋就像是狗狗的脑袋（图穷匕见！）&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;夏彩被j这段解答也被“圆”得过多，从知道她和穆伊私通、到看过她的泳衣痕、到象山qj，原文的每一步都在用语言技巧递进。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;对此，我可以理解——完全基于前置线索展开多重推理并非易事。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;但对于白井和象首，这一设定系标杆而言，则应谨慎使用“圆”的能力。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;因为“圆”的本质并非推理。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;逃 2024.12.21&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      


        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>逃生大王</author><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 05:35:27 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://book.douban.com/review/16378079/</guid></item><item><title>《姜白石集编年笺校》编辑手记 (评论: 姜白石集编年笺校)</title><link>https://book.douban.com/review/16377605/</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="review-content clearfix" data-author="挟书谤王蘑菇酱" data-url="https://book.douban.com/review/16377605/" data-original="1"&gt;
        &lt;p data-page="0"&gt;（本文作者为《姜白石集编年笺校》特约编辑，原载于《温州市文史研究馆馆刊》第五集，文汇出版社2024年11月版。）&lt;/p&gt;&lt;h3 data-page="0" id="一"&gt;一&lt;/h3&gt;&lt;p data-page="0"&gt;少小时读王国维《人间词话》，记得他有“古今词人格调之高，无如白石”的评语，并拈出“淮南皓月冷千山，冥冥归去无人管”，推为白石词最佳之句，由是形成了对姜白石的偏好。后读《宋词三百首》，复得窥白石词之一斑，于其“谁教岁岁红莲夜，两处沉吟各自知”、“旧时月色。算几番照我，梅边吹笛”等绮词丽句吟玩再三，由此生发出遍读白石词的念头。当年对书籍版本的好坏没有鉴别力，看到市面上有横排简体字的《姜白石词笺注》，便买了。尽管并不知道诗词笺注的要义何在，也始终未能读完全书，但从这本书的前言里了解到白石词最好的整理本是夏承焘先生的《姜白石词编年笺校》。可惜彼时上海古籍出版社久未重印此书，我在遍寻不获以后也逐渐放下了购求的念头。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;2017年，我结识浙江古籍出版社的陈小林、路伟两位老师，因得承乏在北京帮忙查阅、校对古籍。两位老师对我关怀体贴，常于劳务报酬以外，赐赠浙古社新出好书，其中就有夏承焘先生《唐宋词人年谱》、《唐宋词人年谱续编》。看着印在封面和书脊上的“夏承焘全集”字样，我颇关心《姜白石词编年笺校》何时由浙古社再版。路老师说正在编校，并说夏先生在《姜白石词编年笺校》（下文简称《词笺》）以外，尚有《姜白石诗编年笺校》（下文简称《诗笺》）、《姜白石丛稿辑校》（下文简称《丛稿》）两种未刊稿，此次也将一并整理，与《姜白石词编年笺校》合刊，以《姜白石集编年笺校》为名出版。白石著述版本繁多，清人所谓“家白石而户玉田”，正可移作对其著述版本丰富的评语，以“孤本杀手”、“书影狂魔”著称的路老师向我展示他搜集到的各版本白石著述书影，并说此书出版时，卷前彩插将多达数十帧，在他的职业生涯中堪称重头戏、“豪华本”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;起初，我虽未亲身参与《夏承焘全集》的工作，但对《姜白石集编年笺校》的进度也颇为关心。路伟老师说，他的精力主要花在《夏承焘日记全编》（下文简称《日记全编》）编辑工作上，编校“战事”可谓旷日持久。直到我南下上海读研，仍未听闻《姜白石集编年笺校》的消息。2021年，《日记全编》编辑工作进入最后冲刺阶段。是年暮春，路老师忽然问我，既然盼了这么多年《姜白石集编年笺校》，要不就由你来编校此稿？起初我自忖道，自己从未接触词学文献，对夏承焘先生的生平与学术也缺乏了解，交我来办，是否合适？随即转念想到，一边编校一边学习，本来也是我这几年的人生轨迹，于是爽快应承下来。&lt;/p&gt;&lt;h3 data-page="0" id="二"&gt;二&lt;/h3&gt;&lt;p data-page="0"&gt;2021年初夏，我收到《姜白石集编年笺校》的校样。连同校样一并寄来的，还有上世纪末出版的《夏承焘集》本《词笺》（即《夏承焘全集》本《词笺》的底本），以及《诗笺》、《丛稿》两部未刊手稿的复印件。这份校样到我手上之前，曾由编辑吴迪、排版员郑慧珍两位老师处理一过（两位老师之后都出于家庭原因从原单位离职），这部校样经过两位老师的细心处理，已经做得相对完备。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;以《词笺》为例，《夏承焘集》本相较上海古籍出版社1981年版，内容基本没有再修订，反而因为八卷本《夏承焘集》系套装不分售，故各卷之间要删重去复，如《夏承焘集》本第二卷《月轮山词论集》已经收录《姜夔的词风》一文，因之排在第三卷的《词笺》，其代序《论姜白石的词风》一文即被删去；此外，《夏承焘集》本《词笺》相较上古本还有一些新增之误，是故承袭《夏承焘集》本而来的《夏承焘全集》本《词笺》难免在最初录排阶段会沿袭旧版之讹。但我拿到处理过的《词笺》校样时，发现这些因仍《夏承焘集》本导致的讹误，均已参照上古本逐一订正。只有代序《论姜白石的词风》一文并未恢复收录。有鉴于《夏承焘全集》是各品种单独售卖，彼此存在少量重复收录也无伤大雅，因而我向路老师建议，不如按照上古本体制，恢复卷首代序。路老师闻此，表示支持。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;至于《诗笺》和《丛稿》部分，从手稿复印件上看，大都是从石印本中裁剪，之后贴在稿纸上进行标点笺校的剪贴本——对旧时整理而言，此类剪贴本极利于节省核对底本的时间，因而这一方法常为具体整理实践所采用，这两份手稿可谓上世纪古籍整理笺注工作的鲜活实例——从剪贴本到校样，无论文字或是版式都极费工夫，但是展阅《诗笺》校样，版面清爽，内文准确，体例与《词笺》一致。在原稿中，夏先生仿《词笺》体例为《诗笺》也制作编年目录，区别仅是《词笺》编年目分六卷，而《诗笺》编年目不分卷。《词笺》正文中，夏先生按照编年集体例，在醒目处标识了具体年份，并将白石诸词系于相应年份之下；而《诗笺》原稿系剪贴本，夏先生未能在正文稿件中标识年份，读来毕竟不便。我推测这一工序当是在出版社正式收稿、付诸排版时完成，故于剪贴本中未能体现。为保持全书一致，我即仿照《词笺》体例，在《诗笺》正文相应位置加上了年份标识。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在处理《诗笺》时，我也发现一些有趣的问题。如《词笺》所附《行实考》中，夏先生在“嘉泰三年”条下记云：“三月上浣，写《契丹歌》二首，并题云：‘右白石道人《契丹歌》二首，嘉泰癸亥三月上浣。’（见《名贤法帖》卷八）”《词笺》的《疏影》、《齐天乐》两阕也据“北京图书馆所藏《名贤法帖》卷九载白石手迹”校过。但《诗笺》原稿中，《契丹歌》仅一首，且并不系于嘉泰三年条而系于他年。个中缘由，我推想是《诗笺》手稿完成时间相对较早，应该大略与夏先生辑校本《白石诗词集》（人民文学出版社1958年版）相去不远；此外，我又查阅中华书局上海编辑所1958年初版本及1961年重印本（实为修订本）《词笺》，发现皆未提及《名贤法帖》，直到上海古籍出版社1981年版才有利用《名贤法帖》校勘的内容，可知夏先生获见北京图书馆藏《名贤法帖》，应在其晚年移居北京以后。夏先生据《名贤法帖》修订《词笺》，但于校订《诗笺》却未暇顾及，当为偶然遗忘。职是之故，《诗笺》中《契丹歌》的系年未能与晚年修订的《行实考》保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;通过检索相关资料，我得知《名贤法帖》是明拓元《乐善堂帖》的一部分，于是为此买了一部北京图书馆出版社1998年影印出版的《乐善堂帖》。该版书末有吴元真所作跋，其中涉及姜白石者有两处：一是姜白石《兰亭跋》手迹，《乐善堂帖》和文徵明《停云馆帖》皆有收录，而《停云馆帖》所收《兰亭跋》仅馀前半篇述“真迹之本末”一段，后半篇“临本之本末”一段则完全阙失；另一处即《契丹歌》二首，与寻常版本《白石道人诗集》所收出入颇多。在请示路老师以后，我根据《乐善堂帖》所收《契丹歌》手迹对《诗笺》中《契丹歌》的系年作出了调整，并摹仿《词笺》根据《名贤法帖》出校的辞气，补写了《契丹歌》的校记。随后我检视《丛稿》所收《兰亭跋》，发现其中虽已利用《名贤法帖》辑出许多条目，但在最后一条长跋却仅据《停云馆帖》收录《兰亭跋》“真迹之本末”一段，不知何以未参《名贤法帖》辑入“临本之本末”一段。经反复检视探讨，我并未发现夏先生对《乐善堂帖》的可信度持有疑义，遂据《乐善堂帖》校订“真迹之本末”一段，并补入“临本之本末”一段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 data-page="0" id="三"&gt;三&lt;/h3&gt;&lt;p data-page="0"&gt;2021年季夏，我已大体完成了《词笺》、《诗笺》的编校工作。开学返沪后，我遂投入《丛稿》的编校工作。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在校订《丛稿》的过程中，我也有些可喜的发现。例如《保母帖跋》一文，夏先生原稿系以叶绍翁《四朝闻见录》过录《保母志跋》全文为底本，校以故宫博物院藏白石手迹。《四朝闻见录》用小字忠实记录了原迹上的钩勒点抹。我从图书馆借阅了几种白石手迹影印本，却基本看不到《四朝闻见录》所记录的钩勒点抹痕迹。后来购得上海书画出版社2011年影印出版《姜夔王献之保母志跋》，发现此本与《四朝闻见录》相校，其文字及钩勒点抹若合符节、并无二致。想来上海书画出版社版《姜夔王献之保母志跋》系直接根据原件复制的原彩影印本；其他本子大抵或限于技术条件、或囿于图片来源，经过去底、套色等处理流程，致使钩勒点抹被一笔抹煞，不仅文献价值不克称善，恐怕鉴赏价值也未能尽美。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;而《丛稿》中最难啃的“硬骨头”，当推《绛帖平》。不同于上述其他稿件的使用剪贴本，《绛帖平》原稿则是硬笔誊抄本，其自述以《武英殿聚珍版书》本为底本，原稿之末过录赵万里、张宗祥两则题跋，略谓分别据明抄本、文澜阁本校勘云云。从原稿痕迹上看，是先用明抄本、文澜阁《四库全书》本校过，其后又用某个乾隆抄本校勘（校记云该乾隆抄本缺卷一）。我虽查到明抄本藏于国家图书馆，然而因为疫政所限，我不能前往北京访书；加之影印本《文澜阁钦定四库全书》海上各图书馆皆未收藏，难以取阅。又国家图书馆、上海图书馆等所藏符合“乾隆抄本”要件的《绛帖平》虽有不少，但与原稿校记对过以后，却大都对应不上，始终无法确定哪一个“乾隆抄本”才是夏先生原稿取用的真身。此外《绛帖平》原稿仅从正文第一卷抄起，而卷前的《原序》、《总录》部分皆阙如，对于原稿缺失的卷首部分应当如何补充，我也毫无头绪，只好暂时搁下了。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;2021年末，《日记全编》终于定版付型，下厂印制。2022年开春，海上陷入疫政封锁的窘境，我困居宿舍，只能通过电脑屏幕收看《日记全编》的发布会。当时觉得《日记全编》已经出版，《姜白石集编年笺校》的进度也要推动下去，于是决定开始处理《绛帖平》。彼时上海春寒料峭，好在别处尚有暖意，我央请人民文学出版社董岑仕老师前往国家图书馆代为查阅明抄本《绛帖平》，董老师说，明抄本已有缩微胶卷，国家图书馆可提供全本复制，便代我复制全本图像。我又查到浙江师范大学人文学院资料室藏有《文澜阁钦定四库全书》的影印本，遂请在浙江师范大学读研的章昱帆同学代为拍摄《绛帖平》部分。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;在审阅校样的过程中，我对原稿提到的“乾隆抄本”越发好奇，因原稿利用乾隆抄本出示的多条校记都牵涉到异体字，而明抄本、文澜阁本部分异体字使用情况与乾隆抄本又很接近，但原稿的校记似乎对此视若无睹，每仅谓“乾隆抄本作某”，而并未指出此处明抄本或文澜阁本亦作某字。当时困居校舍，无如之何，只好先用明抄本、文澜阁本标注了异体字情况，留待将来订补校记时使用。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;2022年盛夏，随着黄梅天的高温来临，《姜白石集编年笺校》的编校工作也暂时告一段落。&lt;/p&gt;&lt;h3 data-page="0" id="四"&gt;四&lt;/h3&gt;&lt;p data-page="0"&gt;一年以来的编校工作，使我对于夏承焘先生的生平与学术感到浓厚的兴趣，编稿期间，我读了《夏承焘教授纪念集》、《夏承焘学案》，又从网上购买《韦庄词校注》（刘金城校注、夏承焘审订，中国社会科学出版社1981年版）、《姜白石词校注》（夏承焘校、吴无闻注释，广东人民出版社1983年版），发现两书代序《论韦庄词》、《论姜白石的词风》，相比《唐宋词欣赏》、《月轮山词论集》所收均有增订；至于两者所附《韦庄年谱》、《姜白石系年》，相较《唐宋词人年谱》所载亦颇有更定。我将两篇年谱的修订逐条过录到浙古版《唐宋词人年谱》上，并对其修订情况略作考索，于2022年中秋写出《夏承焘〈韦端己年谱〉的三次修订》一文。完成初稿后，我呈给几位师友评阅，其中就包括路伟老师，路老师闻说我有意研究夏先生的生平与学术，遂于2022年底赐赠一套《日记全编》。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;2023年，我始拆阅《日记全编》，从夏先生在《词学季刊》发表词人年谱的二十世纪三十年代为起点，往后“量子波动速读”，用以修订自己的文章，同时也为《姜白石集编年笺校》的编校工作寻找线索。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;翻阅《日记全编》晚年部分时，我注意到1980年7月27日的日记的记载：“古籍出版社复信，谈《白石词编年笺校》事。”当日日记之下还附有上海古籍出版社来信全文：&lt;/p&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;承焘同志：&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;        七月十六日大札及尊著《姜白石词编年笺校》校订本二册均已收到。这次尊著校订重印，基本上按照您所改动地方进行重排和挖改，惟以下几处，因涉及面大，又得大量捅版，为照顾印刷厂的具体困难，故只能照旧，即《行实考·合肥词事》中的四首决定不删。《辑评》中的最末一条刘克庄《后村先生大全集》，也不移至一三三面第二条。一九二、一九三、一九四、一九五、一九七面新增的乾隆纪年五处，都用括号标明，因技术上关系，拟不作更动，否则又要整面重排。这样安排下来，重排仍达七十四面，挖改亦二十七面。工作量已相当可观。谨此奉闻，请予谅解。&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;        此复，即颂&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;暑祺！&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;                                                                上海古籍出版社&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote data-page="0"&gt;                                                                一九八〇年七月廿五日&lt;/blockquote&gt;&lt;p data-page="0"&gt;我翻检中华上编本和上古本《词笺》，发现《辑评》大致依年代顺序排列，前三条分别是宋黄昇《绝妙词选》、沈义父《乐府指迷》、张炎《词源》，刘克庄评语却置于《辑评》之末，可能是因为这条材料起初为交稿后临时增补，排版时只好置于末条。有鉴于此，我根据上海古籍出版社来信所示的情形，在《词笺》校样中调整了刘克庄的评语次第，由末条改为《辑评》的第二条。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;之前读《姜白石词校注》时，我已发现此书除《论姜白石的词风》、《姜白石系年》有所增订以外，于《辑评》部分实则也有不少增删，其中尤以所引的清人先著《词洁》情形最为特别。旧版《词笺》所引先著《词洁》四条，备注“以上皆冯金伯《词苑萃编》卷五引”，可知《词笺》所载四条皆据此转引；《姜白石词校注》所引先著《词洁》三条，有两条为《词笺》所无，亦不见于冯金伯《词苑萃编》卷五。我当即猜想北京图书馆藏有先著《词洁》原书，夏先生晚年当曾见此书，并据以摘录若干条目。经查，国家图书馆确有清康熙刻本先著《词洁》。于是我根据《姜白石词校注》对《词笺》原《辑评》进行增订，其中所录《词洁》诸条，均据康熙刻本再加校订，并据原书卷次略微调整条目次序。《词笺》代序《论姜白石的词风》，我也取《姜白石词校注》所收最后修订本照改一过。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;是年盛夏，路伟老师说，最近他从夏先生内侄游汝岳（游止水先生哲嗣）处得见《姜白石词编年笺校》自存本，其上颇有修订痕迹。过了若干日，路老师将自存本修改页面扫描见示，我仔细检视，发现该自存本是中华上编1958年版，其中修订在1961年重印本中大都已经照改，不由感叹五六十年代中华书局上海编辑所（及其前身古典文学出版社）对作者的重视和对读者的负责（《唐宋词人年谱》古典文学、中华上编各版诸印次之间也多有修订）。但该自存本针对词牌词题也多有补校，主要涉及各版本《绝妙好词》的异文。这些校记不知是被认为无关宏旨，抑或是担心捅版过多，而未在重印修订时加以吸收。我和路老师商量以后，觉得还是补入为好。以上是《词笺》本次出版时做的两项增补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 data-page="0" id="五"&gt;五&lt;/h3&gt;&lt;p data-page="0"&gt;阅读《日记全编》最大的收获，是终于找到了《绛帖平》编校的重要线索。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;根据《日记全编》的记载，夏先生校勘《绛帖平》的工作主要在1955年，是年2月15日的日记记载道：“冷翁云藏有旧钞本《绛帖平》，有朱竹垞亲笔跋（即《四库提要》所引者），可校《武英殿丛书》本。闻之惊喜。”冷翁即张宗祥，号冷僧，以抄书校书闻名，时任浙江图书馆馆长。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;是月20日又记云：“得赵蜚云北京二月十二日函，谓影宋抄本《白石诗集》实出清初人，近人钤以汲古阁藏印，以充毛抄，实非是。又谓武英殿本《绛帖平》脱误不少，蜚云曾据汲古阁旧藏明抄本校过（即毛斧季《汲古阁秘本书目》著录之本）。允移录诒予。”这里提到的蜚云，即赵万里，时任北京图书馆善本特藏部主任，亦以抄书校书闻名，与张宗祥皆为浙江海宁人。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;夏先生之后当即与张宗祥商定借出馆藏《武英殿聚珍版书》本《绛帖平》，寄到北京请赵万里校明抄本。是年4月，夏先生收到寄回的《绛帖平》，即过录赵万里校语。6月5日日记中又载：“过图书馆，晤冷僧先生。谓《绛帖平》已用旧钞本校一过，借予过录。”夏先生又过录张宗祥校语，是年8月将《绛帖平》归还浙江图书馆。&lt;/p&gt;&lt;div class="image-container image-float-center"&gt;&lt;div class="image-caption-wrapper"&gt;&lt;p class="image-caption"&gt;浙江图书馆藏清光绪间广雅书局翻刻《武英殿聚珍版书》本《绛帖平》（夏承焘属赵万里、张宗祥校）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p data-page="0"&gt;于是我在浙江图书馆网站试着检索此书，果然搜到一部清末广雅书局翻刻《武英殿聚珍版书》本《绛帖平》，标注为赵万里、张宗祥校本。然而当时浙江图书馆古籍阅览处于暂时关闭状态，闻拟将全部古籍运往之江新馆。我思忖既然手头有《武英殿聚珍版书》本、明抄本和文澜阁本的图像，大可以根据这些图像对《绛帖平》仔细校过。至于《丛稿》所缺卷首《原序》和《总录》部分，我据《武英殿聚珍版书》本整理，本拟用明抄本、文澜阁本校过，摹仿《丛稿》文例列出校记，但明抄本胶片实在太过模糊，几个夜晚我揉着因过劳而昏花的双眼，始终觉得这项工程实在做不下去，便拟就此放弃。至于这个如谜团一样的“乾隆抄本”，则成为了萦绕心间挥之不去的难题，我甚至悲观地想，可能《姜白石集编年笺校》只好带着这样的疑窦和遗憾出版了吧。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;孰料世事峰回路转，当年11月，浙江图书馆忽然通知恢复善本古籍阅览，惟系临时性措施，仅在每周五开放一天。得此消息，我内心激越，当即请路老师代为询问浙图所藏善本《绛帖平》的庋藏、出库情况。路老师回复说，除赵万里、张宗祥校本以外，浙图尚有张宗祥的抄校本，和另一部清乾隆抄本残本。路老师问我是否只看前两部，残本不必看了？我立即答道都要看，重点就看这部残本！&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;11月17日，我打印了一份《武英殿聚珍版书》本《绛帖平》，与路老师一同在开馆前早早抵达了浙图门口。馆员提出了三部《绛帖平》，我先取阅赵万里、张宗祥校本，发现此本为赵万里用朱笔校，张宗祥用墨笔校，其卷首的《序》和《总录》朱墨烂然，遂亟予过录。其后取阅乾隆抄本，发现仅有一册，书衣上题“坤”字，翻开则从卷二开始，由是可知缺一“乾”册，即《原序》、《总录》和卷一部分，此册为张宗祥旧藏，我据以核对过《丛稿》本《绛帖平》中的“乾隆抄本”校记，确认无误后归还。最后取阅张宗祥抄校本，此为张宗祥早年所抄，核对其中校记，似有据此乾隆抄本所校者。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;浙图藏赵万里、张宗祥校本，即是《丛稿》本《绛帖平》的工作本，惟不知何故缺失《原序》和《总录》部分。但既然找到了工作本，据此补出《原序》和《总录》的文字与校记，自是题中应有之义。至于乾隆抄本，应当是夏先生完成《绛帖平》初稿后一段时间再取校的，赵万里、张宗祥代为校勘《绛帖平》时，对异体字问题似持“抓大放小”态度，多不出校；而夏先生校勘乾隆抄本则不知出于亲力亲为，抑或另请他人代校，其校勘尺度就更为琐细一些，诸多异体亦在出校范围。我据明抄本、文澜阁本，对涉及乾隆抄本异体字的校记作了校订。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;另有一件有趣的事值得一提，《绛帖平》卷二“吴皇象”条，有“天有泰一五将三门，地有九变丘陵山川”两句，夏先生校记云：“三本都无‘有九变丘陵山川’七字。”检明抄本、乾隆抄本，确实均缺；文澜阁本则有此七字，惟字体与上下文显然有异，似出后人补写。寓目张宗祥抄校本以后，我再看文澜阁本，一眼即认出这是张宗祥的字迹，或许张宗祥在为夏先生校书时，顺手为文澜阁本校补了这条缺文。这条故事真可当作掌故嘉话看。&lt;/p&gt;&lt;h3 data-page="0" id="六"&gt;六&lt;/h3&gt;&lt;p data-page="0"&gt;负责接手《姜白石集编年笺校》的编辑，是新入职浙古社不久的曾拓老师，路伟老师说曾老师看稿不仅效率很高，而且质量过硬。于是2023年全年，我和曾老师基本上是流水线工作——我校好一部分稿件，就请他审阅和改样。是年因浙图恢复古籍善本阅览，我还向曾老师请示，说《丛稿》的《绛帖平》部分恐怕要局部重排。当时我担心这会让责编曾老师和排版人员感到高度紧张，但曾老师处之泰然，表示只要是必要的工作，他愿意全力配合。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;此时已是《姜白石集编年笺校》作为《夏承焘全集》出版项目临近结项赶着出版的时候，但曾老师依然保持高水平的细致审校，几次转来修订意见，多数是核对底本以后发现的排印错误，其中多有《词笺》各版相沿未改，而我限于水平也未发现的讹误。每次接到曾老师的审校意见，我都既觉紧张又感惭愧，由此对曾老师的学识和水平越发钦服。令我印象最深的，是对《钓雪亭》诗系年问题的订正。夏先生《诗笺》和《行实考》均据《嘉靖吴江县志》所载钓雪亭“宋嘉泰二年县尉彭法建”之语，认为该诗当作于嘉泰二年以后，因系于嘉泰二年之下。曾老师指出《嘉靖吴江县志》所载钓雪亭建立年份为嘉泰三年，不知此处“嘉泰二年”何据。我翻查《嘉靖吴江县志》及前后历代方志，此处皆作“嘉泰三年”无异辞，最后翻到近人陈思撰《白石道人年谱》，发现陈思引《嘉靖吴江县志》作“嘉泰二年”，并系《钓雪亭》诗于嘉泰二年下，由是可知“嘉泰二年”者，当是陈思笔误，而《白石道人年谱》正是夏先生作《行实考》的重要参考文献，大概因此无意沿袭了这处笔误。我向曾老师报告了我的发现，并提出在《诗笺》和《行实考》中分别予以订正，曾老师表示同意。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;需要向读者坦白的是，由于出版流程较为急促，以及我个人水平有限的缘故，《姜白石集编年笺校》也留下了一些讹误，尤其是卷前书影的选配。当时我研读《词笺》所附《承教录》中抄录的汪世清致夏承焘函札，以及汪世清先生《有关“张刻白石词”的两点补充》一文，拟复制汪先生在其函札和文章中提及的几种名家批校善本的卷端书影，俾使卷前书影不仅能收版本图录之效，且能展示名家批校，更显美观。然而我对白石集版本比较陌生，现学现卖难免露怯，如张奕枢刻本《白石道人歌曲》为白石集著名版本，刊于清乾隆十四年，我在选取书影、撰写图注时，莫名将“十四”误植为“四十”，这一低级错误竟赫然印在书前，思之每觉愧怍。另外，清代最著名的白石集刻本当推乾隆八年陆锺辉刻《姜白石诗词合集》，我选取的书影是上海图书馆藏张祥龄过录郑文焯批校本，河北大学李俊勇老师指出，此本并非陆锺辉刻本，而是嘉庆、道光间鲍廷博据陆锺辉刻本影刻的本子，惟其影刻甚精，常人难以一眼明辨。这两处错误皆因我学殖浅薄，有负路伟、曾拓两位老师的厚爱，只好留待重印时加以弥补了。&lt;/p&gt;&lt;div class="image-container image-float-center"&gt;&lt;div class="image-caption-wrapper"&gt;&lt;p class="image-caption"&gt;上海图书馆藏张文虎批校清乾隆十四年张奕枢刻本《白石道人歌曲》&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="image-container image-float-center"&gt;&lt;div class="image-caption-wrapper"&gt;&lt;p class="image-caption"&gt;上海图书馆藏张祥龄过录郑文焯批校清嘉庆道光间鲍廷博影陆锺辉刻本《白石道人歌曲》&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p data-page="0"&gt;除了这些说来殊觉惭愧的编校疏误以外，另有二事让我颇感遗憾。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;其一是《夏承焘全集》本《唐宋词人年谱》未能在后来重印时作重大修订。《韦庄词校注》所附《韦庄年谱》、《姜白石词校注》所附《姜白石系年》皆相对《唐宋词人年谱》有所修订。时贤每喜从学力与见闻的角度论证前修未密，只是在我看来，铅字与纸型时代的技术条件无疑也是前辈学人修订旧作的一大障碍，一部著作的久不重印或重印时拒绝动版，都可能让学者的修订意见不能及时体现乃至就此湮没。窃谓排版与印刷技术的进步，不仅是改善阅读体验和方便数字化开发，也是为前辈学者的旧著补苴罅漏乃至焕发新生提供机会。当初我将《韦庄年谱》、《姜白石系年》的修订过录到浙古本《唐宋词人年谱》，并撰写《夏承焘〈韦端己年谱〉的三次修订》，都是希望能服务于此书的重印修订，但修订之事至今尚未落实，殊觉怅怅。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;其二是这部书终究有些出版得太迟了。在2022年委托浙江师范大学章昱帆同学代为拍摄文澜阁本《绛帖平》的时候，我已许诺待此书出版后，当奉赠一部表示答谢。我和章昱帆是网络上的老友，相识五六年间不曾见面，直到2023年春雨时节，才在海上匆匆把晤。是年11月，我匆匆离开杭州回到上海，将来之不易的《绛帖平》校记誊录到校样上时，忽然听闻章昱帆同学因病去世的消息，而他过世的时候，我正准备前往浙图，为《姜白石集编年笺校》作最后的修订。冥冥之中我只觉天地不仁，使此书将告杀青之际，却永远错失了向这位老友报功的机会。惟愿他泉下有知，能够原宥我因零敲碎打而导致的一再迁延……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      


        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>挟书谤王蘑菇酱</author><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 18:28:22 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://book.douban.com/review/16377605/</guid></item><item><title>黄金时代要素大汇集？最古典本格的一集！ (评论: 谋杀之轮)</title><link>https://book.douban.com/review/16377281/</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="review-content clearfix" data-author="江染月" data-url="https://book.douban.com/review/16377281/" data-original="1"&gt;
        &lt;p&gt;感觉可以上我今年看的年度top10了，作者的进步疑似有点太大了）魔术，舞台，密室，谋杀，幕后黑手，被冤枉入监，还有因案子最后相爱的两人……简直是把黄金时代许多作家的要素集结在了一起，对味了，太对味了，这就是我想看的古典本格呀！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者的进步非常明显，在伏线同样具有记忆度的同时，三个密室都很有趣，并且本作的家访环节较少，而是用不断发生的新事件进行剧情推动，给我种看霍尔特的感觉（什），使得读起来饶有趣味，一口气就能看完。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么说下三起案件。第一起案件在开头就已给出。妻子和丈夫坐摩天轮升上最高空时，当妻子往外看的时候，丈夫腹部中枪死亡，当时摩天轮上并没有第三者。但是有目击者称在地面上看到了可疑的人。非常完美的高空密室，解答极其简单但却非常令人信服。作者运用的大胆心理诡计令人佩服，且前文有过明示。虽然可能会有人觉得这个有愚弄人的嫌疑，但在我看来无疑是非常简单大胆的诡计，喜欢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二起案件发生在魔术舞台上，表演“盔甲复活”时，本应出现在盔甲里的活人变成了一具尸体，而且附近一直有人监视，所有人的证词吻合，具有不在场证明，可谓是非常完美的监视+本身密室。解答同样十分巧妙，意外+凶手的身份非常有卡尔的味道，且伏线很有记忆度，推理切入点一击必杀，非常喜欢，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三起案子发生在舞台后的休息室，死者和另一个人被关在密室，死者中枪、另一个人被重击昏倒，醒来后发现自己手上被胶水粘住了凶器手枪。该密室主要采用了误导手法，虽然密室本身其实是几个密室老梗的叠加，但由此产生了新意，可以说是全书最有趣的一个密室。关键误导处回收了前文某个伏笔，令人拍案叫绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总而言之，本作在密室本身上以及剧情推动上都非常优秀，让人能想到很多黄金时代大家的作品（笑）非常推荐喜欢古典本格或者密室的读者阅读。&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      


        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>江染月</author><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 14:58:10 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://book.douban.com/review/16377281/</guid></item><item><title>《碳民主》的编辑经过 (评论: 碳民主)</title><link>https://book.douban.com/review/16375425/</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="review-content clearfix" data-author="desalmada" data-url="https://book.douban.com/review/16375425/" data-original="1"&gt;
        &lt;p data-align="left"&gt;2022年7月，接到南京大学出版社返稿。8 月，拿到书号和 CIP。当时刚刚结束封城，还没有完全正常回归办公室上班，前几个月也积攒了许多工作，这份返回的纸稿没有及时处理。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left"&gt;2022年9月，开始看稿，因为要在纸稿上留痕，改了十几页之后，发现需要改动的问题很多，在纸稿上处理非常麻烦，因此一直磨磨蹭蹭地推进，而且手头还有其他优先级更高的稿件（最多的时候有十种），《碳民主》几乎完全搁置。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left"&gt;2023年10月，知道公司要结束的消息，也知道自己12月31日就要离职。结束前，大家各自盘点了手头上最有可能做出来的东西。我手头上最有希望的就是这个有 CIP 和书号的《碳民主》，于是放掉了所有其他工作，全力加工这份书稿。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left"&gt;2024年1月1日，被遣散。剩下的工作带回家继续做。我之所以要继续做下去，是因为前面拖延的这一年，完完全全是我自己的责任，如果没有畏难，《碳民主》早已面世。我们在二十周年纪念册里把它列进了总书目，老板非常希望它最终能够出来，他还许诺每个月付我一定的报酬，再加上当时我并没有立刻求职的打算，因此就继续做了下来。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left"&gt;这份稿件花了大概十个月才处理完成。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left"&gt;花了这么久，其实白白领了很多不该拿的劳务薪酬，因为这几个月里，并不是每一天的工作时间都全情投入在这上头，大部分时候都是在和一些个人问题搏斗。失业给人的精神压力比我原本想象的要大不少，还有其他种种问题，不说了。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left"&gt;技术上的难题也是导致延搁的一大问题。因为同事离职，我失去了排版方面的支援。同事最后交接给我的，是一份用初稿排成的 InDesign 文件。虽然和出版社编辑老师讨论后我不用再处理纸稿，可以直接在 InDesign 上修改，这为我节省了很多时间，但 InDesign 对我来说也是完全陌生的软件，对稿件内容的大幅度修改同时意味着版面的大幅度变动，我只能赶鸭子上架，在前同事的帮助下，一点一点摸索如何在没有脚注的地方插入一个“伪脚注”（不在原书脚注编号系列中的编译者注），如何变动书里地图上的文字，如何调整索引的缩进级别，如何修改不同章节、不同页面上的页眉，如何在保证内容的情况下，兼顾脚注尽量不跨页排布，兼顾页边码在奇偶数页的左右位置正确，兼顾尽量不出现孤行、寡行。排版工作十分细碎，几乎耗尽了我的耐心。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left"&gt;这位前同事非常慷慨地为我解答了几乎所有疑问，而那时她正在为出国备考，压力极大，却总是有问必答，甚至推辞在版权页“内文制作”一栏署名的荣誉。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left"&gt;但事实不是这样的。如果没有她留给我的初稿，没有她孜孜不倦的指导，我最终不可能把下厂的印刷文件排好。这份工作是我们共同完成的。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left"&gt;在内容方面，除了翻译的错误，原书也犯过一些事实性的错误。比如其中一处，原文讲到伊拉克独立运动人士在巴格达开会宣布伊拉克独立。这本来按常理是顺理成章的信息，但我非常走运，刚好想要核查一个相关名称的阿拉伯语，非常偶然地发现了会议地点是叙利亚的大马士革——伊拉克独立运动人士在流亡海外期间召开了那次会议。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left"&gt;这是中文书中唯一标明的原文错误。但加“伪脚注”对我这个 InDesign 菜鸟来说是非常困难的事，稍有不慎就会造成版面错误。于是，在收集整理了其他有疑问之处并提交给作者之后，作者慨然允许我直接按照我的修改来处理中文行文，没有再添加额外的编者注说明。也因此，中文版中会有若干地方和英文有所出入。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left"&gt;我对历史学特别是中东史一无所知，原书作者引用了很多专业内的文献，查核工作花掉了不少时间。而就在那时，我非常幸运地遇见了&lt;a class="link" href="https://www.douban.com/people/160966501/" rel="nofollow"&gt;@160966501&lt;/a&gt;，她当时正在申请 PhD，最终确定要师从本书作者。我原本只期待她帮忙看一下我的知识盲区，涉及中东史的部分，但她极为认真细致地帮我校对了稿件全文，提供了相当多有益的建议和修正。最终，我把她放在了本书的“特约编辑”栏，和我并列。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left"&gt;同时，&lt;a class="link" href="https://www.douban.com/people/120785216/" rel="nofollow"&gt;@120785216 &lt;/a&gt;非常热心地帮我翻译了新增的部分，交稿迅速及时，为我节约了很多时间。我的多位朋友也帮我校阅了稿件。甚至我妈，都在2024年春节期间帮我完完整整地检查了两遍索引页的页码数字——原稿因为直接复制了 OCR 的 pdf 版，在很多原本不需要修改的英文和数字处产生了讹误。（除了我妈之外，所有帮忙的，我都向她们付了高于市场价格的外编费用或翻译费用，我给我妈做了另外的报答。）&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left"&gt;封面上这张图当时我已经选好，设计师只能在限缩的空间里发挥，在经历了一个不太成功的封面设计之后，我联系了上海的大气设计事务所。大气设计的贺老师为人亲和，审美一流，专业过硬。他最初交来的方案我非常喜欢。这个方案把封面上的文字排成了一个抽象的旗杆台形状，用极为简洁的黑底和文字排布，让图片中的黑旗处在视觉焦点，非常震撼。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left"&gt;这个方案的文字排法比较先锋，最终我们选择了更为稳妥的设计。在做设计的过程中，我种种龟毛挑剔的请求，贺老师都不厌其烦地一一回应，他让中文的《碳民主》有了一个最美观合适的外形。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left"&gt;南京大学出版社的郭老师是本书的责任编辑。她看稿认真迅速，对我总是百般鼓励，宽容我任性的大幅度修改，还提供了很多协助。此外，原本出版社返回的稿件上，有一些需要做技术性处理的部分，我查阅了代表官方正式立场的一些权威出版物之后，向郭老师提出了保留某些地方的请求。那时，这本书稿已经拖延太久太久，要处理这些问题又要费掉额外的时间。但郭老师没有因此搪塞我，而是去请教了南大社权威的老编审，最终让绝大多数地方都能保留作者原意。这是吃力不讨好的工作，但郭老师欣然去做了。无比感谢她。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left"&gt;2024年9月初，《碳民主》完成了最终的稿件审校和排版。前印务同事那时已经有了新的工作，还要负责小朋友的学习起居，但她也抽出了下班后她自己私人休息的时间，帮我处理了用纸的选择，核算了成本和价格，帮我和印厂沟通。前财务同事每个月都要费功夫给我发劳务费，帮我及时处理应该付掉的费用。前编辑同事两次跑很远的路来帮我做下厂检查，因为我自己工作安排的失误，每次都把她拖到晚上，大度的她甚至连饭都没让我请。&lt;/p&gt;&lt;p data-align="left"&gt;2024年10月，《碳民主》印刷完成，上架发行。2024年10月30日，三辉图书在公众号和豆瓣发布《碳民主》新书预告，并宣布结束运营。&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      


        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>desalmada</author><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 15:29:02 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://book.douban.com/review/16375425/</guid></item><item><title>这可能是最后一次写绿皮火车了 (评论: 绿皮火车，去乡野中国)</title><link>https://book.douban.com/review/16374223/</link><description>&lt;html&gt;&lt;body&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="review-content clearfix" data-author="巴伐利亞酒神" data-url="https://book.douban.com/review/16374223/" data-original="1"&gt;
        &lt;p data-page="0"&gt;我是齐栋，我的一本新书《绿皮火车，去乡野中国》正式出版了。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;大家从书名就看出来了，这是一本以火车旅行为主题的书，而且是我特别喜欢的绿皮火车。众所周知，中国境内传统意义上可开窗的绿皮火车已经屈指可数了，所以在创作这本书的时候，除了一些为数不多的传统绿皮火车，我也加入了不少搭乘绿色新空调列车，也就是大家常说的普速车的旅行经历，甚至还包括少量动车组列车的体验过程。无论如何，绿皮车都不是一个死板的概念。从广义上看，现在的普速列车由于清一色的绿色涂装，早已成为大众视野中的“绿皮火车”。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;大家可以在这本书里看到我在各种新老绿皮火车上的有趣经历，包括海量的摄影图片。无论文字还是图片，我都尽可能地使用一种主观视角去记录，把我看到的拍下来，把我想到的写下来。所以这算是本书的一个小小看点吧，不求客观，只求还原。除了搭火车，本书的另一看点在于，我几乎没有去什么传统意义上的“大城市”，也很少去旅游景点。“小城市”和“小县城”应该是收留我最多的地方，这其中既有大兴安岭的林区小镇，又有资源枯竭型小城，还有与当地工矿企业命运荣辱与共的矿业小镇……像攀枝花这样因为三线建设而兴起的工业城市，反而算是超级大都市了。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;三线建设是中苏交恶时期我国在内地省份进行的一场以备战备荒为目的的大规模国防、科技、工业和交通等基本设施建设，由此诞生了很多三线小城，这与今天的所谓三四线城市是完全不同的概念。因为涉及一些军工企业，所以有些三线小城至今仍不对外国人开放。这也让旅行途中闹出了一些啼笑皆非的事情，比如在四川乐山的金口河区，我就被当地人误以为是外国人，还被警察拦下来问询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;
所以除了火车，如果你也喜欢小众旅行、工业遗址或城市探险什么的，那么这本书应该也符合你的胃口。当然如果你也喜欢火车，那就更好了。就像书中记录的一些传统绿皮火车，有很多已经不再使用可开窗的25B型客车了；有些饱经沧桑的老铁路，如今已经听不到火车的轰鸣声了；很多废弃工厂和苏联模式的赫鲁晓夫楼，早已化为一堆瓦砾。无论如何，这本书只能尽力用文字和图片去记录一些时代的碎片，却没有办法挽留一个渐行渐远的时代。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;但记忆是不会消逝的。或许会有偏差、美化甚至欺骗，但无论如何，它都是一个人内心深处的一块自留地，一份难以复制的生命体验。就像绿皮火车和这些老铁路、小县城，它们曾经塑造了一代又一代中国人彼此共有的回忆，成为一种不可替代的文化符号。随着时间的不断流逝，它们应该会更加弥坚，直至不朽。&lt;/p&gt;&lt;p data-page="0"&gt;《绿皮火车，去乡野中国》已经进站了，抓紧时间上车吧！去看看昨天的中国，你会发现它们其实并不在昨天，而在这个被大多数人悄然遗忘的今朝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      


        &lt;/div&gt;&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;</description><author>巴伐利亞酒神</author><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 03:54:42 GMT</pubDate><enclosure url="" length="10000" type="image/png"></enclosure><guid isPermaLink="true">https://book.douban.com/review/16374223/</guid></item></channel></rss>